{
  "v463": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v463", 
    "name": "Privil\u00e9gier les associations agr\u00e9\u00e9es ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1757891987", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/privilegier-les-associations-agreees", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/privilegier-les-associations-agreees", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o848": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 30, 
    "id": "o848", 
    "name": "Int\u00e9gration aux programmes de la Convention des Nations Unies sur la Diversit\u00e9 Biologique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4284060006", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables/integration-aux-programmes-de-la-convention-des-nations-unies-sur-la-diversite-biologique", 
    "section": "section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables", 
    "votes_pro": 30, 
    "id_str": "section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables/integration-aux-programmes-de-la-convention-des-nations-unies-sur-la-diversite-biologique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v464": {
    "parent": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v464", 
    "name": "Consultation simple des PNR pour les planifications d'am\u00e9nagement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1743107111", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/consultation-simple-des-pnr-pour-les-planifications-d-amenagement", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/consultation-simple-des-pnr-pour-les-planifications-d-amenagement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v68": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "v68", 
    "name": "manque une notion impliquant plus s\u00e9rieusement les \"industriels\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "659151077", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/manque-une-notion-impliquant-plus-serieusement-les-industriels", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/manque-une-notion-impliquant-plus-serieusement-les-industriels", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v144": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v144", 
    "name": "Le terme \"patrimoine\" devrait \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9. Pourquoi parler de \"constitution\" et non de \"pr\u00e9servation\" ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2322651031", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/le-terme-patrimoine-devrait-etre-precise-pourquoi-parler-de-constitution-et-non-de-preservation", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/le-terme-patrimoine-devrait-etre-precise-pourquoi-parler-de-constitution-et-non-de-preservation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v465": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v465", 
    "name": "D\u00e9finition de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2836825899", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-de-la-biodiversite-2", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-de-la-biodiversite-2", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o681": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "o681", 
    "name": "Article 51 ter A ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-51-ter-a", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-51-ter-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v430": {
    "parent": "section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v430", 
    "name": "Confiscation mat\u00e9riel pour d\u00e9domagement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1426003740", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage/versions/confiscation-materiel-pour-dedomagement", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage/versions/confiscation-materiel-pour-dedomagement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o680": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o680", 
    "name": "Article 51 bis ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-51-bis", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-51-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o900": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o900", 
    "name": "Ajout d'un article 52-4 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1004209802", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/ajout-d-un-article-52-4", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/ajout-d-un-article-52-4", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v335": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 31, 
    "id": "v335", 
    "name": "La chasse \u00e0 la glu est une tradition qui doit continuer ", 
    "votes_against": 28, 
    "author": "728750249", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-chasse-a-la-glu-est-une-tradition-qui-doit-continuer", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-chasse-a-la-glu-est-une-tradition-qui-doit-continuer", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v336": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 32, 
    "id": "v336", 
    "name": "Chasse selective reconnue par l'arr\u00eat de la cour de justice Europeenne du 28 avril 1988. , chasse encadr\u00e9e et contr\u00f4l\u00e9e. ", 
    "votes_against": 26, 
    "author": "4067111328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-selective-reconnue-par-l-arret-de-la-cour-de-justice-europeenne-du-28-avril-1988-chasse-encadree-et-controlee", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-selective-reconnue-par-l-arret-de-la-cour-de-justice-europeenne-du-28-avril-1988-chasse-encadree-et-controlee", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v12": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 21, 
    "id": "v12", 
    "name": "D\u00e9finition de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3878982629", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 19, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 5
  }, 
  "o903": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "o903", 
    "name": "Article 68-5 ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "1004209802", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-5", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-5", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o875": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "o875", 
    "name": "Biodiversit\u00e9 et Plan r\u00e9novation des batiments publics - Le d\u00e9fi des batiments d'Education ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4109379229", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/biodiversite-et-plan-renovation-des-batiments-publics-le-defi-des-batiments-d-education", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/biodiversite-et-plan-renovation-des-batiments-publics-le-defi-des-batiments-d-education", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v330": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v330", 
    "name": "stop \u00e0 l'interdiction de tout et n'importe quoi, la tristesse est bien ici. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4273988970", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/stop-a-l-interdiction-de-tout-et-n-importe-quoi-la-tristesse-est-bien-ici", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/stop-a-l-interdiction-de-tout-et-n-importe-quoi-la-tristesse-est-bien-ici", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 6
  }, 
  "o876": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 91, 
    "id": "o876", 
    "name": "Dispositif anticollision avec les c\u00e9tac\u00e9s dans les sanctuaires Pelagos et Agoa ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2885362105", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/dispositif-anticollision-avec-les-cetaces-dans-les-sanctuaires-pelagos-et-agoa", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 90, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/dispositif-anticollision-avec-les-cetaces-dans-les-sanctuaires-pelagos-et-agoa", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v238": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v238", 
    "name": "Modification article 2 : introduire le respect du droit des \u00eatres vivants \u00e0 exister. Ne r\u00e9duire les atteintesque si \u00e9viter est impossible pour des raisons d'int\u00e9r\u00eat public ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/modification-article-2-introduire-le-respect-du-droit-des-etres-vivants-a-exister-ne-reduire-les-atteintesque-si-eviter-est-impossible-pour-des-raisons-d-interet-public", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/modification-article-2-introduire-le-respect-du-droit-des-etres-vivants-a-exister-ne-reduire-les-atteintesque-si-eviter-est-impossible-pour-des-raisons-d-interet-public", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v327": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "v327", 
    "name": "interdire une chasse que l'on ne connait pas ... ", 
    "votes_against": 11, 
    "author": "3668825968", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/interdire-une-chasse-que-l-on-ne-connait-pas", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/interdire-une-chasse-que-l-on-ne-connait-pas", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o817": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o817", 
    "name": "Article 33 A : Dispositions relatives \u00e0 la compensation \u00e9cologique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3400204444", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a-dispositions-relatives-a-la-compensation-ecologique", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a-dispositions-relatives-a-la-compensation-ecologique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v326": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v326", 
    "name": "controle technique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3527356511", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/controle-technique", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/controle-technique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v332": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v332", 
    "name": "L'enseignement sup\u00e9rieur aussi ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "999166608", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires/versions/l-enseignement-superieur-aussi", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires/versions/l-enseignement-superieur-aussi", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v16": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "v16", 
    "name": "Inclure les probl\u00e9matiques de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 urbaine. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3256069170", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/inclure-les-problematiques-de-preservation-de-la-biodiversite-urbaine", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/inclure-les-problematiques-de-preservation-de-la-biodiversite-urbaine", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v333": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v333", 
    "name": "Un arr\u00eat\u00e9 existe d\u00e9j\u00e0...mais peu appliqu\u00e9 ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "58155809", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites/versions/un-arrete-existe-deja-mais-peu-applique", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites/versions/un-arrete-existe-deja-mais-peu-applique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o871": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "o871", 
    "name": "Mettre en place sur le territoire national Le DISPOSITIF DE R\u00c9GULATION ACTIVE, \u00c9COLOGIQUE et S\u00c9LECTIVE contre Vespa Velutina initi\u00e9 par l'AAAFA. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2784497972", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/mettre-en-place-sur-le-territoire-national-le-dispositif-de-regulation-active-ecologique-et-selective-contre-vespa-velutina-initie-par-l-aaafa", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/mettre-en-place-sur-le-territoire-national-le-dispositif-de-regulation-active-ecologique-et-selective-contre-vespa-velutina-initie-par-l-aaafa", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v54": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v54", 
    "name": "Mention des milieux aquatiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2990343011", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/mention-des-milieux-aquatiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/mention-des-milieux-aquatiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v14": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 61, 
    "id": "v14", 
    "name": "Supprimer le mot \"significative\" dans le 2\u00e8me ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "961040986", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/supprimer-le-mot-significative-dans-le-2eme", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 61, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/supprimer-le-mot-significative-dans-le-2eme", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o909": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o909", 
    "name": "gestion de l'eau et du chauffage ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2128355078", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/gestion-de-l-eau-et-du-chauffage", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/gestion-de-l-eau-et-du-chauffage", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o873": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "o873", 
    "name": "La force de la notion Patrimoine National, Commun et Europ\u00e9\u00e8nne. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2665433268", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/la-force-de-la-notion-patrimoine-national-commun-et-europeenne", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/la-force-de-la-notion-patrimoine-national-commun-et-europeenne", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o822": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 48, 
    "id": "o822", 
    "name": "Une gestion des d\u00e9laiss\u00e9s et d\u00e9pendances vertes favorable \u00e0 la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3526901315", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/une-gestion-des-delaisses-et-dependances-vertes-favorable-a-la-biodiversite", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 48, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/une-gestion-des-delaisses-et-dependances-vertes-favorable-a-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v9": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "v9", 
    "name": "P\u00e9rennit\u00e9 et tra\u00e7abilit\u00e9 des mesures \u00e0 long terme ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3530157499", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/perennite-et-tracabilite-des-mesures-a-long-terme", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/perennite-et-tracabilite-des-mesures-a-long-terme", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v65": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v65", 
    "name": "Suppression d'un alin\u00e9a redondant consacr\u00e9 aux esp\u00e8ces invasives ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2990343011", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/suppression-d-un-alinea-redondant-consacre-aux-especes-invasives", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/suppression-d-un-alinea-redondant-consacre-aux-especes-invasives", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v109": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v109", 
    "name": "Elaboration d'une application pour smartphone li\u00e9 \u00e0 tous projets environnementaux ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2898722773", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/elaboration-d-une-application-pour-smartphone-lie-a-tous-projets-environnementaux", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/elaboration-d-une-application-pour-smartphone-lie-a-tous-projets-environnementaux", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v108": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v108", 
    "name": "\u00ab Art. L. 412-3. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3871697624", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/art-l-412-3", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/art-l-412-3", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v107": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "v107", 
    "name": "IMPORTANCE CAPITALE DE LA BIOCENOSE DES SOLS ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3768533911", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/importance-capitale-de-la-biocenose-des-sols", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/importance-capitale-de-la-biocenose-des-sols", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v106": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v106", 
    "name": "Usage des n\u00e9onicotino\u00efdes : ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1488076816", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/usage-des-neonicotinoides", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/usage-des-neonicotinoides", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v105": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "v105", 
    "name": "Renforcer les peines et les p\u00e9nalit\u00e9s dues en cas de d\u00e9linquance \u00e9cologique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2731345954", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/renforcer-les-peines-et-les-penalites-dues-en-cas-de-delinquance-ecologique", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/renforcer-les-peines-et-les-penalites-dues-en-cas-de-delinquance-ecologique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v104": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "v104", 
    "name": "A la vision r\u00e9ductrice et descendante des actions de \"gestion, pr\u00e9servation et sauvegarde\" il faut ajout\u00e9 le d\u00e9veloppement des actions \"gestion, pr\u00e9servation, sauvegarde, restauration et d\u00e9veloppement\" pour tenir compte de la biodiversit\u00e9 perdue qu'il nou ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2731345954", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/a-la-vision-reductrice-et-descendante-des-actions-de-gestion-preservation-et-sauvegarde-il-faut-ajoute-le-developpement-des-actions-gestion-preservation-sauvegarde-restauration-et-developpement-pour-tenir-compte-de-la-biodiversite-perdue-qu-il-nous-faut-r", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/a-la-vision-reductrice-et-descendante-des-actions-de-gestion-preservation-et-sauvegarde-il-faut-ajoute-le-developpement-des-actions-gestion-preservation-sauvegarde-restauration-et-developpement-pour-tenir-compte-de-la-biodiversite-perdue-qu-il-nous-faut-r", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v103": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v103", 
    "name": "l'ensemble des organismes vivants \"visibles ou invisibles\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2731345954", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/l-ensemble-des-organismes-vivants-visibles-ou-invisibles", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/l-ensemble-des-organismes-vivants-visibles-ou-invisibles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v102": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v102", 
    "name": "Contr\u00f4le aux fronti\u00e8res et dans les a\u00e9roports ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1096621517", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/controle-aux-frontieres-et-dans-les-aeroports", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/controle-aux-frontieres-et-dans-les-aeroports", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v101": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v101", 
    "name": "Partenariat durable et non utilisation durable ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1096621517", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/partenariat-durable-et-non-utilisation-durable", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/partenariat-durable-et-non-utilisation-durable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v100": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v100", 
    "name": "Remplacer utilisation par partenariat ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "1096621517", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/remplacer-utilisation-par-partenariat", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/remplacer-utilisation-par-partenariat", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o788": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o788", 
    "name": "Restaurer les mers et oc\u00e9ans ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3967022995", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/restaurer-les-mers-et-oceans", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/restaurer-les-mers-et-oceans", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v337": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/limitation-des-abus-de-la-chasse", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v337", 
    "name": "droit a la propriete privee ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2810556733", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/limitation-des-abus-de-la-chasse/versions/droit-a-la-propriete-privee", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/limitation-des-abus-de-la-chasse/versions/droit-a-la-propriete-privee", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v89": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v89", 
    "name": "OGM ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "121634525", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/ogm", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/ogm", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o815": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o815", 
    "name": "Article 15 bis - Alin\u00e9a 5 relatif aux financements d'action en mati\u00e8re de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 terreste par les Agences de l'Eau ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3400204444", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis-alinea-5-relatif-aux-financements-d-action-en-matiere-de-preservation-de-la-biodiversite-terreste-par-les-agences-de-l-eau", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis-alinea-5-relatif-aux-financements-d-action-en-matiere-de-preservation-de-la-biodiversite-terreste-par-les-agences-de-l-eau", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o858": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 166, 
    "id": "o858", 
    "name": "Recentrer le r\u00f4le des F\u00e9d\u00e9rations d\u00e9partementales des chasseurs ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/recentrer-le-role-des-federations-departementales-des-chasseurs", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 163, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/recentrer-le-role-des-federations-departementales-des-chasseurs", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o859": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 83, 
    "id": "o859", 
    "name": "Protection des habitats c\u00f4tiers tropicaux ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2157314774", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/protection-de-la-biodiversite-littorale-et-marine-tropicale", 
    "section": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles", 
    "votes_pro": 83, 
    "id_str": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/protection-de-la-biodiversite-littorale-et-marine-tropicale", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v78": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "v78", 
    "name": "Exp\u00e9rimentation sur animaux non domestiques, non captifs (Art. L. 412-2) : Remplacement de n\u00e9cessaire par indispensable et introduction de mesures d'att\u00e9nuation de l'impact des exp\u00e9rimentations sur les individus cibles ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1448468158", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/experimentation-sur-animaux-non-domestiques-non-captifs-art-l-412-2-remplacement-de-necessaire-par-indispensable-et-introduction-de-mesures-d-attenuation-de-l-impact-des-experimentations-sur-les-individus-cibles", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/experimentation-sur-animaux-non-domestiques-non-captifs-art-l-412-2-remplacement-de-necessaire-par-indispensable-et-introduction-de-mesures-d-attenuation-de-l-impact-des-experimentations-sur-les-individus-cibles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v79": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v79", 
    "name": "Laisser \"naturels\" et trouver en annexe une d\u00e9finition l\u00e9gale de \"naturels\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "512942659", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/laisser-naturels-et-trouver-en-annexe-une-definition-legale-de-naturels", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/laisser-naturels-et-trouver-en-annexe-une-definition-legale-de-naturels", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v74": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 31, 
    "id": "v74", 
    "name": "Instituer le Comit\u00e9 national de la biodiversit\u00e9 en Autorit\u00e9 Publique Ind\u00e9pendante ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1448468158", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/instituer-le-comite-national-de-la-biodiversite-en-autorite-publique-independante", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 31, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/instituer-le-comite-national-de-la-biodiversite-en-autorite-publique-independante", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v75": {
    "parent": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v75", 
    "name": "PRESERVATION de la biodiversit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques et des zones humides ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-bis/versions/preservation-de-la-biodiversite-des-ecosystemes-aquatiques-et-des-zones-humides", 
    "section": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-bis/versions/preservation-de-la-biodiversite-des-ecosystemes-aquatiques-et-des-zones-humides", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o850": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 16, 
    "id": "o850", 
    "name": "Laisser la nature d\u00e9cider du patrimoine g\u00e9n\u00e9tique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4198810901", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/laisser-la-nature-decider-du-patrimoine-genetique", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 16, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/laisser-la-nature-decider-du-patrimoine-genetique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v77": {
    "parent": "section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "v77", 
    "name": "Sanctionner toute atteinte aux esp\u00e8ces vivant dans leur milieu naturel ainsi que leur g\u00eetes et abris ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage/versions/sanctionner-toute-atteinte-aux-especes-vivant-dans-leur-milieu-naturel-ainsi-que-leur-gites-et-abris", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage/versions/sanctionner-toute-atteinte-aux-especes-vivant-dans-leur-milieu-naturel-ainsi-que-leur-gites-et-abris", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o856": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 5, 
    "votes_total": 52, 
    "id": "o856", 
    "name": "Aide au p\u00e9cheur traditionnel ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/aide-au-pecheur-traditionnel", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 47, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/aide-au-pecheur-traditionnel", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v71": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v71", 
    "name": "Compl\u00e9ments \u00e0 \"Naturels\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/complements-a-naturels", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/complements-a-naturels", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v72": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "v72", 
    "name": "R\u00e9paration du dommage prioritairement en nature et \u00e0 la source ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1448468158", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reparation-du-dommage-prioritairement-en-nature-et-a-la-source", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reparation-du-dommage-prioritairement-en-nature-et-a-la-source", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v73": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v73", 
    "name": "Valeur de la consultation ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3984844063", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/valeur-de-la-consultation", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/valeur-de-la-consultation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o946": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o946", 
    "name": "Contribution de l'Association des g\u00e9ologues du Sud-Est ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "572732373", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/contribution-de-l-association-des-geologues-du-sud-est", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/contribution-de-l-association-des-geologues-du-sud-est", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o755": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 21, 
    "votes_total": 1286, 
    "id": "o755", 
    "name": "Article 68 quater - Interdiction de la chasse des mammif\u00e8res en p\u00e9riode de reproduction et de d\u00e9pendance ", 
    "votes_against": 58, 
    "author": "301530824", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 1207, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 23
  }, 
  "o786": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 46, 
    "id": "o786", 
    "name": "Suspension de la culture et de la commercialisation du colza et du tournesol tol\u00e9rant aux herbicides ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3031914165", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/suspension-de-la-culture-et-de-la-commercialisation-du-colza-et-du-tournesol-tolerant-aux-herbicides", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 46, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/suspension-de-la-culture-et-de-la-commercialisation-du-colza-et-du-tournesol-tolerant-aux-herbicides", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o757": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 101, 
    "id": "o757", 
    "name": "Prot\u00e9ger et d\u00e9fendre le patrimoine arbor\u00e9 (hors for\u00eats) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2466444896", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/proteger-et-defendre-le-patrimoine-arbore-hors-forets", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 99, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/proteger-et-defendre-le-patrimoine-arbore-hors-forets", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o756": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 11, 
    "votes_total": 3012, 
    "id": "o756", 
    "name": "Article 68 quinquies - Interdiction de la chasse des oiseaux \u00e0 la glu ou \u00e0 la colle ", 
    "votes_against": 732, 
    "author": "301530824", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 2269, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 200
  }, 
  "o751": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 749, 
    "id": "o751", 
    "name": "Article 51 quaterdecies - Interdiction des produits contenant des n\u00e9onicotino\u00efdes au 1er janvier 2017 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "301530824", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quaterdecies-interdiction-des-produits-contenant-des-neonicotinoides-au-1er-janvier-2017", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 749, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quaterdecies-interdiction-des-produits-contenant-des-neonicotinoides-au-1er-janvier-2017", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 7
  }, 
  "o753": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 444, 
    "id": "o753", 
    "name": "Article 57 bis - Production d'un rapport \u00e9valuant la mise en \u0153uvre par la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et droits indirects de la convention sur le commerce international des esp\u00e8ces de faune et de flore sauvages menac\u00e9es d'extinction ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "301530824", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 442, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o787": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 59, 
    "id": "o787", 
    "name": "Interdiction des pesticides n\u00e9onicotino\u00efdes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3031914165", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/interdiction-des-pesticides-neonicotinoides-1", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 59, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/interdiction-des-pesticides-neonicotinoides-1", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o911": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o911", 
    "name": "article L110-1 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1232846082", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-l110-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-l110-1", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o759": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 82, 
    "id": "o759", 
    "name": "Amener l'agriculture au coeur des villes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1378462036", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/amener-l-agriculture-au-coeur-des-villes", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 82, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/amener-l-agriculture-au-coeur-des-villes", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o758": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 23, 
    "votes_total": 161, 
    "id": "o758", 
    "name": "esp\u00e8ces vegetales envahissantes ", 
    "votes_against": 121, 
    "author": "2413548629", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/especes-vegetales-envahissantes", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 17, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/especes-vegetales-envahissantes", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 8
  }, 
  "v331": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/objectifs-de-qualite-paysagere-definition", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v331", 
    "name": "Un projet collectif ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1357282273", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/objectifs-de-qualite-paysagere-definition/versions/un-projet-collectif", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/objectifs-de-qualite-paysagere-definition/versions/un-projet-collectif", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v55": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "v55", 
    "name": "il n'existe pas que le sonore et le visible, il faut pr\u00e9ciser ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1884773117", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/il-n-existe-pas-que-le-sonore-et-le-visible-il-faut-preciser", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/il-n-existe-pas-que-le-sonore-et-le-visible-il-faut-preciser", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v52": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v52", 
    "name": "introduction des juristes en droit de l'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2260038710", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/introduction-des-juristes-en-droit-de-l-environnement", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/introduction-des-juristes-en-droit-de-l-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o947": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "o947", 
    "name": "Article additionnel - Interdiction des microbilles ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "21621723", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-additionnel-interdiction-des-microbilles", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-additionnel-interdiction-des-microbilles", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o813": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o813", 
    "name": "Article 4 - Alin\u00e9a 8 relatif \u00e0 la fixation d'objectifs quantitatifs et qualitatifs de conservation durable de la biodiversit\u00e9. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3400204444", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4-alinea-8-relatif-a-la-fixation-d-objectifs-quantitatifs-et-qualitatifs-de-conservation-durable-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4-alinea-8-relatif-a-la-fixation-d-objectifs-quantitatifs-et-qualitatifs-de-conservation-durable-de-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o783": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 107, 
    "id": "o783", 
    "name": "Etiquetage du mode d'\u00e9levage des hu\u00eetres ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3031914165", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/etiquetage-du-mode-d-elevage-des-huitres", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 107, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/etiquetage-du-mode-d-elevage-des-huitres", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o958": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o958", 
    "name": "Ajout d'un article 27 ter : cr\u00e9ation d'un article L333-4 au code de l'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "499361523", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/ajout-d-un-article-27-ter-creation-d-un-article-l333-4-au-code-de-l-environnement", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/ajout-d-un-article-27-ter-creation-d-un-article-l333-4-au-code-de-l-environnement", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o780": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 33, 
    "id": "o780", 
    "name": "Favoriser l'utilisation de la force animale ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "3623403067", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-l-utilisation-de-la-force-animale", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 31, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-l-utilisation-de-la-force-animale", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o910": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 21, 
    "id": "o910", 
    "name": "Rendre sup\u00e9rieurs les int\u00e9r\u00eats de la biodiversit\u00e9 face aux accords commerciaux ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2517673674", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/rendre-superieurs-les-interets-de-la-biodiversite-face-aux-accords-commerciaux", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 21, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/rendre-superieurs-les-interets-de-la-biodiversite-face-aux-accords-commerciaux", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o837": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "o837", 
    "name": "Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9 - Missions - Base de donn\u00e9es des pr\u00e9l\u00e8vements sur la faune sauvage ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3140513054", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/agence-francaise-pour-la-biodiversite-missions-base-de-donnees-des-prelevements-sur-la-faune-sauvage", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/agence-francaise-pour-la-biodiversite-missions-base-de-donnees-des-prelevements-sur-la-faune-sauvage", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o931": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o931", 
    "name": "Article L. 581-9 du CE (am\u00e9liorer l'encadrement des publicit\u00e9s scell\u00e9es au sol) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-9-du-ce-ameliorer-l-encadrement-des-publicites-scellees-au-sol", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-9-du-ce-ameliorer-l-encadrement-des-publicites-scellees-au-sol", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v304": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v304", 
    "name": "Sanctions pas assez fortes vu la gravit\u00e9 du sujet ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2441614528", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20/versions/sanctions-pas-assez-fortes-vu-la-gravite-du-sujet", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20/versions/sanctions-pas-assez-fortes-vu-la-gravite-du-sujet", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o810": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 5, 
    "votes_total": 29, 
    "id": "o810", 
    "name": "Seule propostion logique lorsque l'on d\u00e9fends la cause animale ", 
    "votes_against": 9, 
    "author": "3362621303", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/seule-propostion-logique-lorsque-l-on-defends-la-cause-animale", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/seule-propostion-logique-lorsque-l-on-defends-la-cause-animale", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v307": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v307", 
    "name": "Chasse et pi\u00e9geage ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2984740230", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage/versions/chasse-et-piegeage", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage/versions/chasse-et-piegeage", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v479": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v479", 
    "name": "modification le I article L110-1 du code d el'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3862922998", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/modification-le-i-article-l110-1-du-code-d-el-environnement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/modification-le-i-article-l110-1-du-code-d-el-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o932": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "o932", 
    "name": "Article L. 581-9 du CE (publicit\u00e9 lumineuse autre que par transparence ou projection ) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-9-du-ce-publicite-lumineuse-autre-que-par-transparence-ou-projection", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 18, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-9-du-ce-publicite-lumineuse-autre-que-par-transparence-ou-projection", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v299": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v299", 
    "name": "Respect de l'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4234755790", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/respect-de-l-environnement", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/respect-de-l-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v473": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v473", 
    "name": "Consentement et participation incontournables des \"communaut\u00e9s d'habitants\" concernant la cr\u00e9ation de base de donn\u00e9es li\u00e9es \u00e0 leurs connaissances traditionnelles ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3039510502", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/consentement-et-participation-incontournables-des-communautes-d-habitants-concernant-la-creation-de-base-de-donnees-liees-a-leurs-connaissances-traditionnelles", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/consentement-et-participation-incontournables-des-communautes-d-habitants-concernant-la-creation-de-base-de-donnees-liees-a-leurs-connaissances-traditionnelles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v472": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-5-comite-departemental-de-la-biodiversite", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v472", 
    "name": "Lien indispensable avec les acteurs locaux des territoires \u00e0 l'\u00e9chelle r\u00e9gionale et d\u00e9partementale ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "871425057", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-5-comite-departemental-de-la-biodiversite/versions/lien-indispensable-avec-les-acteurs-locaux-des-territoires-a-l-echelle-regionale-et-departementale", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-5-comite-departemental-de-la-biodiversite/versions/lien-indispensable-avec-les-acteurs-locaux-des-territoires-a-l-echelle-regionale-et-departementale", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v471": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-1", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v471", 
    "name": "\u00eatre plus ambitieux sur l'\u00e9vitement! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "871425057", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-1/versions/etre-plus-ambitieux-sur-l-evitement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-1/versions/etre-plus-ambitieux-sur-l-evitement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v298": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-sexies", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v298", 
    "name": "\u00e9tendre cette possibilit\u00e9 du L341-6 du code forestier \u00e0 d'autres espaces prot\u00e9g\u00e9s ou assimil\u00e9s ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3376859241", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-sexies/versions/etendre-cette-possibilite-du-l341-6-du-code-forestier-a-d-autres-espaces-proteges-ou-assimiles", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-sexies/versions/etendre-cette-possibilite-du-l341-6-du-code-forestier-a-d-autres-espaces-proteges-ou-assimiles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v477": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/objectifs-de-qualite-paysagere-definition", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v477", 
    "name": "DD ou pas DD ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3498880286", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/objectifs-de-qualite-paysagere-definition/versions/dd-ou-pas-dd", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/objectifs-de-qualite-paysagere-definition/versions/dd-ou-pas-dd", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v476": {
    "parent": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v476", 
    "name": "Art. 27. Documents d'urbanisme et compatibilit\u00e9 avec la charte du PNR ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "499361523", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/art-27-documents-d-urbanisme-et-compatibilite-avec-la-charte-du-pnr", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/art-27-documents-d-urbanisme-et-compatibilite-avec-la-charte-du-pnr", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v475": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v475", 
    "name": "Pr\u00e9servation des sols/agroforesterie. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3419519888", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/preservation-des-sols-agroforesterie", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/preservation-des-sols-agroforesterie", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v474": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/inciter-l-economie-d-eau-potable-par-une-facturation-qui-evolue-selon-sa-consomation", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v474", 
    "name": "Economie d'eau \u00e9galement dans les collectivit\u00e9s, les communes, ... ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "871425057", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/inciter-l-economie-d-eau-potable-par-une-facturation-qui-evolue-selon-sa-consomation/versions/economie-d-eau-egalement-dans-les-collectivites-les-communes", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/inciter-l-economie-d-eau-potable-par-une-facturation-qui-evolue-selon-sa-consomation/versions/economie-d-eau-egalement-dans-les-collectivites-les-communes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o913": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "o913", 
    "name": "ZERO DECHETS/RECYCLAGE INTEGRAL ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/zero-dechets-recyclage-integral", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/zero-dechets-recyclage-integral", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o912": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "o912", 
    "name": "LES CONSIGNES DE BOUTEILLES CANETTES ET PLASTIQUES ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/les-consignes-de-bouteilles-canettes-et-plastiques", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/les-consignes-de-bouteilles-canettes-et-plastiques", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v325": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v325", 
    "name": "\u00e9viter les fautes d'orthographe : \"de l'eau en bouteille qui est de se faite payante\" remplacer par \"de l'eau en bouteille qui est de CE FAIT payante\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1311458147", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/eviter-les-fautes-d-orthographe-de-l-eau-en-bouteille-qui-est-de-se-faite-payante-remplacer-par-de-l-eau-en-bouteille-qui-est-de-ce-fait-payante", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/eviter-les-fautes-d-orthographe-de-l-eau-en-bouteille-qui-est-de-se-faite-payante-remplacer-par-de-l-eau-en-bouteille-qui-est-de-ce-fait-payante", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v324": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/infrastrustures", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v324", 
    "name": "La solution est globale sinon c'est une erreur ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1135389683", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/infrastrustures/versions/la-solution-est-globale-sinon-c-est-une-erreur", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/infrastrustures/versions/la-solution-est-globale-sinon-c-est-une-erreur", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v323": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/pas-de-chasse-ni-le-mercredi-ni-le-dimanche", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v323", 
    "name": "Chasse tol\u00e9r\u00e9e les jeudis et vendredis ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "1135389683", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/pas-de-chasse-ni-le-mercredi-ni-le-dimanche/versions/chasse-toleree-les-jeudis-et-vendredis", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/pas-de-chasse-ni-le-mercredi-ni-le-dimanche/versions/chasse-toleree-les-jeudis-et-vendredis", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o916": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 33, 
    "id": "o916", 
    "name": "Pr\u00e9servations des esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es et respect de nos engagements europ\u00e9ens ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "198695457", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/preservations-des-especes-protegees-et-respect-de-nos-engagements-europeens", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/preservations-des-especes-protegees-et-respect-de-nos-engagements-europeens", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v321": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v321", 
    "name": "Compl\u00e9ment pour l'Art. 1386-19 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "981877522", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/complement-pour-l-art-1386-19", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/complement-pour-l-art-1386-19", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v320": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v320", 
    "name": "Il est inutile d'ajouter les notions de \"terrestres et marins\" dans le 1\u00b0 car ils ne prennent pas en compte tous les types de milieux (pourquoi pas \"a\u00e9rien\" ?). ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "981877522", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/il-est-inutile-d-ajouter-les-notions-de-terrestres-et-marins-dans-le-1deg-car-ils-ne-prennent-pas-en-compte-tous-les-types-de-milieux-pourquoi-pas-aerien", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/il-est-inutile-d-ajouter-les-notions-de-terrestres-et-marins-dans-le-1deg-car-ils-ne-prennent-pas-en-compte-tous-les-types-de-milieux-pourquoi-pas-aerien", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v240": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v240", 
    "name": "Ajouter les sols au patrimoine naturel ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1223174195", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/ajouter-les-sols-au-patrimoine-naturel", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/ajouter-les-sols-au-patrimoine-naturel", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v241": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v241", 
    "name": "Suppression du principe de compl\u00e9mentarit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1223174195", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/suppression-du-principe-de-complementarite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/suppression-du-principe-de-complementarite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v242": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v242", 
    "name": "Incomplet ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/incomplet", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/incomplet", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v59": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 31, 
    "id": "v59", 
    "name": "Doublon un seul Comit\u00e9 d'expertise ", 
    "votes_against": 24, 
    "author": "1859706436", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/doublon-un-seul-comite-d-expertise", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/doublon-un-seul-comite-d-expertise", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v244": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v244", 
    "name": "R\u00e9tablir la notion de paysages dirunes et nocturnes ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/retablir-la-notion-de-paysages-dirunes-et-nocturnes", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/retablir-la-notion-de-paysages-dirunes-et-nocturnes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v245": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v245", 
    "name": "Reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3037235454", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/reconquete-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/reconquete-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v246": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 20, 
    "id": "v246", 
    "name": "Pr\u00e9ciser que les activit\u00e9s agricoles et foresti\u00e8res doivent contribuer \u00e0 la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/preciser-que-les-activites-agricoles-et-forestieres-doivent-contribuer-a-la-preservation-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 20, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/preciser-que-les-activites-agricoles-et-forestieres-doivent-contribuer-a-la-preservation-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v247": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v247", 
    "name": "supprimer la notion \"d'utilisation durable\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/supprimer-la-notion-d-utilisation-durable", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/supprimer-la-notion-d-utilisation-durable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v461": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v461", 
    "name": "Suppression de la notion d'op\u00e9rateur de compensation agr\u00e9\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1743107111", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/suppression-de-la-notion-d-operateur-de-compensation-agree", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/suppression-de-la-notion-d-operateur-de-compensation-agree", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v291": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v291", 
    "name": "urgence ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3306040654", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/urgence", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/urgence", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v290": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v290", 
    "name": "Pr\u00e9ciser l'importance de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2431058335", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/preciser-l-importance-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/preciser-l-importance-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o809": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "o809", 
    "name": "Elevages d'invert\u00e9br\u00e9s et r\u00e9glementation Faune Sauvage Captive ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3696307060", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/elevages-d-invertebres-et-reglementation-faune-sauvage-captive", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/elevages-d-invertebres-et-reglementation-faune-sauvage-captive", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v462": {
    "parent": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v462", 
    "name": "ASOCIATIONS ENVIRONNEMENTALES ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3726761082", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/asociations-environnementales", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/asociations-environnementales", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o781": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "o781", 
    "name": "Article 9 Bis - Pr\u00e9server les terres agricoles en CDAC ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "966233715", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9-bis", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o629": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 88, 
    "id": "o629", 
    "name": "Article 22 - Liste des structures pouvant se porter partie civile ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-22", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 86, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-22", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o628": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 43, 
    "id": "o628", 
    "name": "Article 21 - Sanctions p\u00e9nales ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-21", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 43, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-21", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o625": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 13, 
    "votes_total": 71, 
    "id": "o625", 
    "name": "Article 18 - Cr\u00e9ation d'une section sur l'acc\u00e8s aux ressources g\u00e9n\u00e9tiques et partage des avantages ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 53, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 6
  }, 
  "o624": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 70, 
    "id": "o624", 
    "name": "Article 17 quinquies - Organisation du conseil d'administration des comit\u00e9s de bassin ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-quinquies", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 69, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-quinquies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o627": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 11, 
    "votes_total": 86, 
    "id": "o627", 
    "name": "Article 20 - Sanctions p\u00e9nales ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 74, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o626": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 95, 
    "id": "o626", 
    "name": "Article 19 - Agents habilit\u00e9s \u00e0 constater les infractions ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-19", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 93, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-19", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o621": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o621", 
    "name": "Article 17 bis - Pr\u00e9sidence de l'Agence ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-17-bis", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-17-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o620": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 17, 
    "id": "o620", 
    "name": "Article 17 - Entr\u00e9e en vigueur le 1er janvier 2016 ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-17", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 16, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-17", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o623": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 9, 
    "votes_total": 82, 
    "id": "o623", 
    "name": "Article 17 quater - Composition du comit\u00e9 de bassin ", 
    "votes_against": 44, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-quater", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-quater", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o622": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 17, 
    "votes_total": 115, 
    "id": "o622", 
    "name": "Article 17 ter - Composition du comit\u00e9 de bassin ", 
    "votes_against": 48, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 50, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o779": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "o779", 
    "name": "Cr\u00e9ation du statut de meneur territorial ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3623403067", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/creation-du-statut-de-meneur-territorial", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/creation-du-statut-de-meneur-territorial", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v309": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v309", 
    "name": "les activites agricoles ne doivent pas aller \u00e0 l'encontre de la Biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "433135811", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/les-activites-agricoles-ne-doivent-pas-aller-a-l-encontre-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/les-activites-agricoles-ne-doivent-pas-aller-a-l-encontre-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o778": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o778", 
    "name": "Obligations des communes et communaut\u00e9s de communes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2543242590", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/obligations-des-communes-et-communautes-de-communes", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/obligations-des-communes-et-communautes-de-communes", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v143": {
    "parent": "section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-quinquies", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v143", 
    "name": "et \u00e0 la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 mais aussi de sa capacit\u00e9 de se d\u00e9velopper ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-quinquies/versions/et-a-la-preservation-de-la-biodiversite-mais-aussi-de-sa-capacite-de-se-developper", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-quinquies/versions/et-a-la-preservation-de-la-biodiversite-mais-aussi-de-sa-capacite-de-se-developper", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v142": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 55, 
    "id": "v142", 
    "name": "\u00e9tendre \u00e0 d'autres modes de chasse ", 
    "votes_against": 7, 
    "author": "4269292511", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/etendre-a-d-autres-modes-de-chasse", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 48, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/etendre-a-d-autres-modes-de-chasse", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v141": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v141", 
    "name": "Dommages caus\u00e9s par les personnes et les choses qu'on a sous sa garde. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3231435683", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/dommages-causes-par-les-personnes-et-les-choses-qu-on-a-sous-sa-garde", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/dommages-causes-par-les-personnes-et-les-choses-qu-on-a-sous-sa-garde", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v140": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v140", 
    "name": "Pollueur = Payeur ! C'est la base, non ? ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2119583543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/pollueur-payeur-c-est-la-base-non", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/pollueur-payeur-c-est-la-base-non", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v147": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "v147", 
    "name": "de la famille des n\u00e9onicotino\u00efdes et d\u00e9riv\u00e9s ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "843643353", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/de-la-famille-des-neonicotinoides-et-derives", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/de-la-famille-des-neonicotinoides-et-derives", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v146": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "v146", 
    "name": "Toute personne qui aurait agi en connaissance de cause sera sanctionn\u00e9e p\u00e9nalement. ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "1422575474", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/toute-personne-qui-aurait-agi-en-connaissance-de-cause-sera-sanctionnee-penalement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/toute-personne-qui-aurait-agi-en-connaissance-de-cause-sera-sanctionnee-penalement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v145": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/article-72", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v145", 
    "name": "Objectifs de qualti\u00e9 paysag\u00e8re d\u00e9finition ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3728061443", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72/versions/objectifs-de-qualtie-paysagere-definition", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72/versions/objectifs-de-qualtie-paysagere-definition", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o776": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 138, 
    "id": "o776", 
    "name": "Education \u00e0 la biodiversit\u00e9 dans les programmes scolaires ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2945090475", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 138, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 4
  }, 
  "v149": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v149", 
    "name": "Biodiversit\u00e9 Cultiv\u00e9e ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2945090475", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/biodiversite-cultivee", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/biodiversite-cultivee", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v148": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v148", 
    "name": "ne pas attendre septembre ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "463711220", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/ne-pas-attendre-septembre", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/ne-pas-attendre-septembre", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v87": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v87", 
    "name": "Enseigner \u00e0 l'\u00e9cole la Science de la Vie et de la Terre, en pratique, d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge en le combinant avec les mati\u00e8res en place. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "349676320", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/enseigner-a-l-ecole-la-science-de-la-vie-et-de-la-terre-en-pratique-des-le-plus-jeune-age-en-le-combinant-avec-les-matieres-en-place", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/enseigner-a-l-ecole-la-science-de-la-vie-et-de-la-terre-en-pratique-des-le-plus-jeune-age-en-le-combinant-avec-les-matieres-en-place", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v86": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v86", 
    "name": "Compensation financi\u00e8re pour r\u00e9paration ou compensation pas seulement \"protection de l'environnement\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3980377927", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/compensation-financiere-pour-reparation-ou-compensation-pas-seulement-protection-de-l-environnement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/compensation-financiere-pour-reparation-ou-compensation-pas-seulement-protection-de-l-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v308": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 21, 
    "id": "v308", 
    "name": "perte d'une tradition ancestrale ", 
    "votes_against": 19, 
    "author": "3882756200", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/perte-d-une-tradition-ancestrale-1", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/perte-d-une-tradition-ancestrale-1", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 4
  }, 
  "v81": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v81", 
    "name": "R\u00e9\u00e9ducation \u00e0 l'environnement et suivi pay\u00e9 par le fautif ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3257762705", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reeducation-a-l-environnement-et-suivi-paye-par-le-fautif", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reeducation-a-l-environnement-et-suivi-paye-par-le-fautif", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v199": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v199", 
    "name": "Clarification Article 1386-19 et 1386-21 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2506735316", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/clarification-article-1386-19-et-1386-21", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/clarification-article-1386-19-et-1386-21", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o771": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 19, 
    "id": "o771", 
    "name": "Trame verte et bleue multifonctionnelle ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3979383025", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/trame-verte-et-bleue-multifonctionnelle", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 19, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/trame-verte-et-bleue-multifonctionnelle", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v82": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 41, 
    "id": "v82", 
    "name": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des \u00e9lus locaux (communes, commcomm, d\u00e9partements et r\u00e9gions ... sur leurs choix d'am\u00e9nagements territoriaux ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "1524831979", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/responsabilite-penale-des-elus-locaux-communes-commcomm-departements-et-regions-sur-leurs-choix-d-amenagements-territoriaux", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 40, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/responsabilite-penale-des-elus-locaux-communes-commcomm-departements-et-regions-sur-leurs-choix-d-amenagements-territoriaux", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 4
  }, 
  "v338": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "v338", 
    "name": "Chasse \u00e0 la glu: ", 
    "votes_against": 17, 
    "author": "2631785053", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-a-la-glu-2", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-a-la-glu-2", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v313": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 6, 
    "votes_total": 50, 
    "id": "v313", 
    "name": "Interdiction de chalutage profond pour but commercial, exceptions ponctuelles pour la recherche scientifique. ", 
    "votes_against": 31, 
    "author": "2056086460", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/interdiction-de-chalutage-profond-pour-but-commercial-exceptions-ponctuelles-pour-la-recherche-scientifique", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/interdiction-de-chalutage-profond-pour-but-commercial-exceptions-ponctuelles-pour-la-recherche-scientifique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 4
  }, 
  "o719": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o719", 
    "name": "Article 64 bis ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-64-bis", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-64-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o718": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o718", 
    "name": "Article 64 ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-64", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-64", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o711": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 17, 
    "id": "o711", 
    "name": "Article 59 bis ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59-bis", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o710": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 21, 
    "id": "o710", 
    "name": "Article 59 bis A ", 
    "votes_against": 13, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59-bis-a", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59-bis-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o713": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 6, 
    "votes_total": 85, 
    "id": "o713", 
    "name": "Article 60 ", 
    "votes_against": 66, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o712": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 24, 
    "id": "o712", 
    "name": "Article 59 ter ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59-ter", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 24, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o715": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "o715", 
    "name": "Article 62 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-62", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-62", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o714": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o714", 
    "name": "Article 61 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-61", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-61", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o717": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o717", 
    "name": "Article 62 ter ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-62-ter", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-62-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o716": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o716", 
    "name": "Article 62 bis ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-62-bis", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-62-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v90": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v90", 
    "name": "respect de la nature ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "121634525", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/respect-de-la-nature", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/respect-de-la-nature", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o777": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 141, 
    "id": "o777", 
    "name": "Interdire l'\u00e9clairages des entreprises en dehors des heures d'activit\u00e9s. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4222290209", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 141, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v189": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v189", 
    "name": "lpo ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2382603683", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/lpo", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/lpo", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o881": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o881", 
    "name": "Information des communaut\u00e9s d'habitants pour l'acc\u00e8s aux ressources g\u00e9n\u00e9tiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2885362105", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/information-des-communautes-d-habitants-pour-l-acces-aux-ressources-genetiques", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/information-des-communautes-d-habitants-pour-l-acces-aux-ressources-genetiques", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o880": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 19, 
    "id": "o880", 
    "name": "Repr\u00e9sentation significative d'experts de l'outre-mer au sein du conseil scientifique de l'AFB ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2885362105", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/representation-significative-d-experts-de-l-outre-mer-au-sein-du-conseil-scientifique-de-l-afb", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 19, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/representation-significative-d-experts-de-l-outre-mer-au-sein-du-conseil-scientifique-de-l-afb", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o883": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 29, 
    "id": "o883", 
    "name": "Consultation des communaut\u00e9s d'habitants pour l'acc\u00e8s aux ressources g\u00e9n\u00e9tiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2885362105", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/consultation-des-communautes-d-habitants-pour-l-acces-aux-ressources-genetiques", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/consultation-des-communautes-d-habitants-pour-l-acces-aux-ressources-genetiques", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o882": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o882", 
    "name": "A l'issue de travaux de recherche, restitution des informations aux communaut\u00e9s d'habitants ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2885362105", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/a-l-issue-de-travaux-de-recherche-restitution-des-informations-aux-communautes-d-habitants", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/a-l-issue-de-travaux-de-recherche-restitution-des-informations-aux-communautes-d-habitants", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o885": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "o885", 
    "name": "Ajouter un article sur la v\u00e9g\u00e9talisation des b\u00e2timents ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2172062322", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/ajouter-un-article-sur-la-vegetalisation-des-batiments", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/ajouter-un-article-sur-la-vegetalisation-des-batiments", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o884": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 16, 
    "id": "o884", 
    "name": "Cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 territorial d'acc\u00e8s et de partage des avantages li\u00e9s aux ressources g\u00e9n\u00e9tiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2885362105", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/creation-d-un-comite-territorial-d-acces-et-de-partage-des-avantages-lies-aux-ressources-genetiques", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 16, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/creation-d-un-comite-territorial-d-acces-et-de-partage-des-avantages-lies-aux-ressources-genetiques", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o887": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 30, 
    "id": "o887", 
    "name": "Article L. 581-7 du CE (interdiction de la publicit\u00e9 hors agglom\u00e9ration) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-7-du-ce-interdiction-de-la-publicite-hors-agglomeration", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-7-du-ce-interdiction-de-la-publicite-hors-agglomeration", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o886": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 17, 
    "id": "o886", 
    "name": "Concertation des parties prenantes en amont de la cr\u00e9ation d'une zone de conservation halieutique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2885362105", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/concertation-des-parties-prenantes-en-amont-de-la-creation-d-une-zone-de-conservation-halieutique", 
    "section": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques", 
    "votes_pro": 17, 
    "id_str": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/concertation-des-parties-prenantes-en-amont-de-la-creation-d-une-zone-de-conservation-halieutique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o962": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o962", 
    "name": "Obligation d'un pourcentage de nature en ville pour les communes urbaines ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "907267868", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/obligation-d-un-pourcentage-de-nature-en-ville-pour-les-communes-urbaines", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/obligation-d-un-pourcentage-de-nature-en-ville-pour-les-communes-urbaines", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o888": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 31, 
    "id": "o888", 
    "name": "Article L. 581-8 du CE (d\u00e9rogation \u00e0 l'interdiction de la publicit\u00e9 dans les lieux mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 581-8 du CE) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-8-du-ce-derogation-a-l-interdiction-de-la-publicite-dans-les-lieux-mentionnes-a-l-article-l-581-8-du-ce", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 31, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-8-du-ce-derogation-a-l-interdiction-de-la-publicite-dans-les-lieux-mentionnes-a-l-article-l-581-8-du-ce", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o960": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o960", 
    "name": "La priorit\u00e9 doit \u00eatre donn\u00e9e \u00e0 la lutte contre les pollutions diffuses pour pr\u00e9server les milieux aquatiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4091762906", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/la-priorite-doit-etre-donnee-a-la-lutte-contre-les-pollutions-duffuses-pour-preservesz-les-milieux-aquatiques-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/la-priorite-doit-etre-donnee-a-la-lutte-contre-les-pollutions-duffuses-pour-preservesz-les-milieux-aquatiques-1", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o961": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o961", 
    "name": "R\u00e9organisation des diff\u00e9rents outil de protection ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3578738551", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reorganisation-des-differents-outil-de-protection", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reorganisation-des-differents-outil-de-protection", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v45": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v45", 
    "name": "Prise en compte des animaux volants ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1198244954", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/prise-en-compte-des-animaux-volants", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/prise-en-compte-des-animaux-volants", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o789": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 65, 
    "id": "o789", 
    "name": "La Biodiversit\u00e9 est essentiel \u00e0 l'avenir de nos soci\u00e9t\u00e9s ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3833731569", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/la-biodiversite-est-essentiel-a-l-avenir-de-nos-societes", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 65, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/la-biodiversite-est-essentiel-a-l-avenir-de-nos-societes", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v188": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v188", 
    "name": "D\u00e9finition hors sujet ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "464406142", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-hors-sujet", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-hors-sujet", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o821": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 9, 
    "votes_total": 144, 
    "id": "o821", 
    "name": "Maintien des \u00e9quilibres agricoles pour contribuer au service de la pollinisation ", 
    "votes_against": 119, 
    "author": "3526901315", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/maintien-des-equilibres-agricoles-pour-contribuer-au-service-de-la-pollinisation", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 16, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/maintien-des-equilibres-agricoles-pour-contribuer-au-service-de-la-pollinisation", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 6
  }, 
  "v288": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides-1", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v288", 
    "name": "Pourquoi attendre septembre 2016 ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides-1/versions/pourquoi-attendre-septembre-2016", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides-1/versions/pourquoi-attendre-septembre-2016", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v289": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v289", 
    "name": "Les compensations ne doivent pas \u00eatre diff\u00e9r\u00e9es dans le temps. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2089827549", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/les-compensations-ne-doivent-pas-etre-differees-dans-le-temps", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/les-compensations-ne-doivent-pas-etre-differees-dans-le-temps", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v284": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 26, 
    "id": "v284", 
    "name": "Savez-vous ce qu'est la chasse \u00e0 la glu. On interdit sasn connaitre! Aberrant! ", 
    "votes_against": 20, 
    "author": "3648709345", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/savez-vous-ce-qu-est-la-chasse-a-la-glu-on-interdit-sasn-connaitre-aberrant", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/savez-vous-ce-qu-est-la-chasse-a-la-glu-on-interdit-sasn-connaitre-aberrant", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v285": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v285", 
    "name": "Clarification du cas des micro-organismes et dans quelle mesure ces ressources g\u00e9n\u00e9tiques sont consid\u00e9r\u00e9es provenant du territoire fran\u00e7ais. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3534127882", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/clarification-du-cas-des-micro-organismes-et-dans-quelle-mesure-ces-ressources-genetiques-sont-considerees-provenant-du-territoire-francais", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/clarification-du-cas-des-micro-organismes-et-dans-quelle-mesure-ces-ressources-genetiques-sont-considerees-provenant-du-territoire-francais", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v286": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 33, 
    "id": "v286", 
    "name": "Pour la protection totale des oiseaux. ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "3366571495", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/pour-la-protection-totale-des-oiseaux", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 28, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/pour-la-protection-totale-des-oiseaux", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v287": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quaterdecies-interdiction-des-produits-contenant-des-neonicotinoides-au-1er-janvier-2017", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "v287", 
    "name": "\u00e9tendre cette mesure \u00e0 d'autres pesticides ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3366571495", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quaterdecies-interdiction-des-produits-contenant-des-neonicotinoides-au-1er-janvier-2017/versions/etendre-cette-mesure-a-d-autres-pesticides", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quaterdecies-interdiction-des-produits-contenant-des-neonicotinoides-au-1er-janvier-2017/versions/etendre-cette-mesure-a-d-autres-pesticides", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v280": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v280", 
    "name": "Clarification sur le champ d'application quant aux Ressources G\u00e9n\u00e9tiques mention\u00e9s dans L. 412-3 1\u00b0 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3534127882", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/clarification-sur-le-champ-d-application-quant-aux-ressources-genetiques-mentiones-dans-l-412-3-1deg", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/clarification-sur-le-champ-d-application-quant-aux-ressources-genetiques-mentiones-dans-l-412-3-1deg", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v281": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v281", 
    "name": "sources lumineuses inutiles qui se multiplient. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3009849800", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/sources-lumineuses-inutiles-qui-se-multiplient", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/sources-lumineuses-inutiles-qui-se-multiplient", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v282": {
    "parent": "section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-sexies", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v282", 
    "name": "Insecte nuisible pour qui ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-sexies/versions/insecte-nuisible-pour-qui", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-sexies/versions/insecte-nuisible-pour-qui", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v283": {
    "parent": "section-7-associations-foncieres-pastorales/especes-vegetales-envahissantes", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v283", 
    "name": "Les E M pour solution. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/especes-vegetales-envahissantes/versions/les-e-m-pour-solution", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/especes-vegetales-envahissantes/versions/les-e-m-pour-solution", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v369": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "v369", 
    "name": "chaase glu ", 
    "votes_against": 10, 
    "author": "2921475006", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chaase-glu", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chaase-glu", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v368": {
    "parent": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v368", 
    "name": "Corr\u00e9lation entre les divers \u00e9tats. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3376214862", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction/versions/correlation-entre-les-divers-etats", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction/versions/correlation-entre-les-divers-etats", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o768": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 279, 
    "id": "o768", 
    "name": "Interdiction effective des brevets sur les traits natifs des plantes et des animaux ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "617563142", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-effective-des-brevets-sur-les-traits-natifs-des-plantes-et-des-animaux", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 277, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-effective-des-brevets-sur-les-traits-natifs-des-plantes-et-des-animaux", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o769": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 150, 
    "id": "o769", 
    "name": "r\u00e9glementer la diss\u00e9mination des OGM issus des nouvelles techniques de modification g\u00e9n\u00e9tique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "617563142", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/reglementer-la-dissemination-des-ogm-issus-des-nouvelles-techniques-de-modification-genetique", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 150, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/reglementer-la-dissemination-des-ogm-issus-des-nouvelles-techniques-de-modification-genetique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o818": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 90, 
    "id": "o818", 
    "name": "Encadrer la publicit\u00e9 dans les parcs naturels r\u00e9gionaux ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3832372812", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/encadrer-la-publicite-dans-les-parcs-naturels-regionaux", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 90, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/encadrer-la-publicite-dans-les-parcs-naturels-regionaux", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o819": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "o819", 
    "name": "Article 51 octies relatif \u00e0 la fixation des \u00e9ch\u00e9ances d'atteinte du bon \u00e9tat chimique des eaux, par voie r\u00e9glementaire ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3400204444", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-octies-relatif-a-la-fixation-des-echeances-d-atteinte-du-bon-etat-chimique-des-eaux-par-voie-reglementaire", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-octies-relatif-a-la-fixation-des-echeances-d-atteinte-du-bon-etat-chimique-des-eaux-par-voie-reglementaire", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o764": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 99, 
    "id": "o764", 
    "name": "Pas de chasse, ni le mercredi, ni le dimanche. ", 
    "votes_against": 11, 
    "author": "373936138", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/pas-de-chasse-ni-le-mercredi-ni-le-dimanche", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 86, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/pas-de-chasse-ni-le-mercredi-ni-le-dimanche", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v362": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v362", 
    "name": "II 3\u00b0 Le principe pollueur-payeur, (...) doivent \u00eatre support\u00e9s par le pollueur \u00ab et par les autorit\u00e9s inform\u00e9es, rest\u00e9es inertes ou irresponsables dans leur prise de d\u00e9cisions \u00bb ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ii-3deg-le-principe-pollueur-payeur-doivent-etre-supportes-par-le-pollueur-et-par-les-autorites-informees-restees-inertes-ou-irresponsables-dans-leur-prise-de-decisions", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ii-3deg-le-principe-pollueur-payeur-doivent-etre-supportes-par-le-pollueur-et-par-les-autorites-informees-restees-inertes-ou-irresponsables-dans-leur-prise-de-decisions", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v361": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v361", 
    "name": "II 2\u00b0 et 3\u00b0 Suppression de \u00ab \u00e0 un co\u00fbt \u00e9conomiquement acceptable ; \u00bb ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ii-2deg-et-3deg-suppression-de-a-un-cout-economiquement-acceptable", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ii-2deg-et-3deg-suppression-de-a-un-cout-economiquement-acceptable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v360": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v360", 
    "name": "Apr\u00e8s les mots \u00ab font partie du patrimoine commun de la nation \u00bb sont ins\u00e9r\u00e9s les mots \u00ab et sont donc inali\u00e9nables \u00bb. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/apres-les-mots-font-partie-du-patrimoine-commun-de-la-nation-sont-inseres-les-mots-et-sont-donc-inalienables", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/apres-les-mots-font-partie-du-patrimoine-commun-de-la-nation-sont-inseres-les-mots-et-sont-donc-inalienables", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o760": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "o760", 
    "name": "Favoriser une vraie biodiversit\u00e9 en ville ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1378462036", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-une-vraie-biodiversite-en-ville", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-une-vraie-biodiversite-en-ville", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v366": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v366", 
    "name": "III Sont ajout\u00e9s : 7\u00b0 l'arr\u00eat TOTAL de l'autorisation des \u00e9missions polluantes dans l'environnement / 8\u00b0 l'arr\u00eat total de l'autorisation de l'extraction de sable marin. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/iii-sont-ajoutes-7deg-l-arret-total-de-l-autorisation-des-emissions-polluantes-dans-l-environnement-8deg-l-arret-total-de-l-autorisation-de-l-extraction-de-sable-marin", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/iii-sont-ajoutes-7deg-l-arret-total-de-l-autorisation-des-emissions-polluantes-dans-l-environnement-8deg-l-arret-total-de-l-autorisation-de-l-extraction-de-sable-marin", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v365": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v365", 
    "name": "II 5\u00b0 Apr\u00e8s \u00ab qui sont prises en consid\u00e9ration par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente. \u00bb sont ins\u00e9r\u00e9s \u00ab et soumises une deuxi\u00e8me fois \u00e0 son approbation si des oppositions argument\u00e9es sont formul\u00e9es \u00bb ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ii-5deg-apres-qui-sont-prises-en-consideration-par-l-autorite-competente-sont-inseres-et-soumises-une-deuxieme-fois-a-son-approbation-si-des-oppositions-argumentees-sont-formulees", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ii-5deg-apres-qui-sont-prises-en-consideration-par-l-autorite-competente-sont-inseres-et-soumises-une-deuxieme-fois-a-son-approbation-si-des-oppositions-argumentees-sont-formulees", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v364": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v364", 
    "name": "II 4\u00b0 apr\u00e8s \u00ab informations d\u00e9tenues par les autorit\u00e9s publiques \u00bb sont ins\u00e9r\u00e9s les mots \u00ab en acc\u00e8s physique ou virtuel libre \u00bb. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ii-4deg-apres-informations-detenues-par-les-autorites-publiques-sont-inseres-les-mots-en-acces-physique-ou-virtuel-libre", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ii-4deg-apres-informations-detenues-par-les-autorites-publiques-sont-inseres-les-mots-en-acces-physique-ou-virtuel-libre", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v402": {
    "parent": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/sencibilisation-restauration-et-modification-des-politiques-publique", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v402", 
    "name": "Gestion for\u00eat ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "198695457", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/sencibilisation-restauration-et-modification-des-politiques-publique/versions/gestion-foret", 
    "section": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/sencibilisation-restauration-et-modification-des-politiques-publique/versions/gestion-foret", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o660": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 14, 
    "votes_total": 99, 
    "id": "o660", 
    "name": "Article 36 sexies - Opportunit\u00e9 de classer le frelon asiatique dans la cat\u00e9gorie des organismes nuisibles ", 
    "votes_against": 8, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-sexies", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 77, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-sexies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 7
  }, 
  "o663": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 21, 
    "id": "o663", 
    "name": "Article 38 bis - Disposition relative au conseil de gestion ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-aires-marines-protegees/article-38-bis", 
    "section": "section-2-aires-marines-protegees", 
    "votes_pro": 19, 
    "id_str": "section-2-aires-marines-protegees/article-38-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o662": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 10, 
    "votes_total": 240, 
    "id": "o662", 
    "name": "Article 38 - Ouvrir la possibilit\u00e9 de g\u00e9rer des r\u00e9serves naturelles en mer aux acteurs sociaux-\u00e9conomiques ", 
    "votes_against": 208, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-aires-marines-protegees/article-38", 
    "section": "section-2-aires-marines-protegees", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "section-2-aires-marines-protegees/article-38", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 10
  }, 
  "o665": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "o665", 
    "name": "Article 40 - Introduction du r\u00e9gime d'autorisation dans la loi du 16 juillet 1976 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive/article-40", 
    "section": "section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive/article-40", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o664": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "o664", 
    "name": "Article 39 - Mise en accord de la disposition pr\u00e9cedente avec la loi du 16 juillet 1976 ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive/article-39", 
    "section": "section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive/article-39", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o667": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "o667", 
    "name": "Article 42 - Application aux \u00eeles Wallis et Futuna ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-encadrement-de-la-recherche-en-mer/article-42", 
    "section": "section-4-encadrement-de-la-recherche-en-mer", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "section-4-encadrement-de-la-recherche-en-mer/article-42", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o666": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "o666", 
    "name": "Article 41 - Dispositions d'application (p\u00e9nalit\u00e9s, renseignements exigibles) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-encadrement-de-la-recherche-en-mer/article-41", 
    "section": "section-4-encadrement-de-la-recherche-en-mer", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "section-4-encadrement-de-la-recherche-en-mer/article-41", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o669": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 21, 
    "id": "o669", 
    "name": "Article 44 - Dispositions relatives au contr\u00f4le et aux sanctions pr\u00e9sentes dans le code rural et de la p\u00eache maritime ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-44", 
    "section": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques", 
    "votes_pro": 21, 
    "id_str": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-44", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o668": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 8, 
    "votes_total": 86, 
    "id": "o668", 
    "name": "Article 43 - Cr\u00e9ation des Zones de conservation halieutique ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-43", 
    "section": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques", 
    "votes_pro": 77, 
    "id_str": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-43", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 4
  }, 
  "v408": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v408", 
    "name": "Limitation stricte de la longueur des filets (moins de 3kms (cette longeur et les \u00e9quipements du filets ne permettant pas d'aller au-del\u00e0 des 600 M de profondeur) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1875886951", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/limitation-stricte-de-la-longueur-des-filets-moins-de-3kms-cette-longeur-et-les-equipements-du-filets-ne-permettant-pas-d-aller-au-dela-des-600-m-de-profondeur", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/limitation-stricte-de-la-longueur-des-filets-moins-de-3kms-cette-longeur-et-les-equipements-du-filets-ne-permettant-pas-d-aller-au-dela-des-600-m-de-profondeur", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v409": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "v409", 
    "name": "chasse traditionnelle ", 
    "votes_against": 18, 
    "author": "3883680097", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-traditionnelle", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-traditionnelle", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v94": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v94", 
    "name": "Dernier alinea, pr\u00e9cison sur la liste rouge \u00e0 prendre en compte et retirer le terme \"sp\u00e9cifique\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "423932841", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/dernier-alinea-precison-sur-la-liste-rouge-a-prendre-en-compte-et-retirer-le-terme-specifique", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/dernier-alinea-precison-sur-la-liste-rouge-a-prendre-en-compte-et-retirer-le-terme-specifique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v217": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 44, 
    "id": "v217", 
    "name": "Viser un gain de biodiversit\u00e9 et pas seulement une compensation ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "742785598", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/viser-un-gain-de-biodiversite-et-pas-seulement-une-compensation", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 44, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/viser-un-gain-de-biodiversite-et-pas-seulement-une-compensation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v216": {
    "parent": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v216", 
    "name": "danger de remplacer animaux nuisible par animaux non domestiques ou animaux susceptibles d'occasionner des d\u00e9g\u00e2ts ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2125197518", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60/versions/danger-de-remplacer-animaux-nuisible-par-animaux-non-domestiques-ou-animaux-susceptibles-d-occasionner-des-degats", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60/versions/danger-de-remplacer-animaux-nuisible-par-animaux-non-domestiques-ou-animaux-susceptibles-d-occasionner-des-degats", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v215": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v215", 
    "name": "affectation de l'indemnisation quelqu'en soit le b\u00e9n\u00e9ficiare \u00e0 la protection de l'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2125197518", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/affectation-de-l-indemnisation-quelqu-en-soit-le-beneficiare-a-la-protection-de-l-environnement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/affectation-de-l-indemnisation-quelqu-en-soit-le-beneficiare-a-la-protection-de-l-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v214": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 25, 
    "id": "v214", 
    "name": "remplacer services par fonctions et valeurs d'usage par valeurs d'usage et de non usage ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2125197518", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/remplacer-services-par-fonctions-et-valeurs-d-usage-par-valeurs-d-usage-et-de-non-usage", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 25, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/remplacer-services-par-fonctions-et-valeurs-d-usage-par-valeurs-d-usage-et-de-non-usage", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v213": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v213", 
    "name": "\"valeur d'existence\" et \"valeur de leg\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1253334724", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/valeur-d-existence-et-valeur-de-leg", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/valeur-d-existence-et-valeur-de-leg", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v212": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 26, 
    "id": "v212", 
    "name": "int\u00e9grer le sol comme \u00e9lement du patrminoine commun de la nation ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2125197518", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/integrer-le-sol-comme-element-du-patrminoine-commun-de-la-nation", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 25, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/integrer-le-sol-comme-element-du-patrminoine-commun-de-la-nation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v211": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v211", 
    "name": "Donner les r\u00e9f\u00e9rences de la d\u00e9finition, puis mentionner la pr\u00e9servation de la dynamique y compris \u00e9volutive des \u00e9l\u00e9ments consid\u00e9r\u00e9s (d\u00e9sol\u00e9 pour l'orage qui vient de perturber mon pr\u00e9c\u00e9dent envoi) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1873109160", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/donner-les-references-de-la-definition-puis-mentionner-la-preservation-de-la-dynamique-y-compris-evolutive-des-elements-consideres-desole-pour-l-orage-qui-vient-de-perturber-mon-precedent-envoi", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/donner-les-references-de-la-definition-puis-mentionner-la-preservation-de-la-dynamique-y-compris-evolutive-des-elements-consideres-desole-pour-l-orage-qui-vient-de-perturber-mon-precedent-envoi", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v210": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "v210", 
    "name": "la terre, si\u00e8ge premier de la biodiversit\u00e9, doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un organisme vivant \u00e0 part enti\u00e8re ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2544441595", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/la-terre-siege-premier-de-la-biodiversite-doit-etre-consideree-comme-un-organisme-vivant-a-part-entiere", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/la-terre-siege-premier-de-la-biodiversite-doit-etre-consideree-comme-un-organisme-vivant-a-part-entiere", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v301": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v301", 
    "name": "Flou du rapport entre l'Agence fran\u00e7aise et le comit\u00e9 r\u00e9gional ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2441614528", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/flou-du-rapport-entre-l-agence-francaise-et-le-comite-regional", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/flou-du-rapport-entre-l-agence-francaise-et-le-comite-regional", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v219": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "v219", 
    "name": "OUVRONS LES YEUX SUR LES VRAIS PROBL\u00c8MES ", 
    "votes_against": 8, 
    "author": "2839622541", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/ouvrons-les-yeux-sur-les-vrais-problemes", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/ouvrons-les-yeux-sur-les-vrais-problemes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v218": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/absortion-de-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v218", 
    "name": "Absorption de l'ONCFS dans l'Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3140513054", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/absortion-de-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite/versions/absorption-de-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/absortion-de-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite/versions/absorption-de-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v95": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v95", 
    "name": "insister sur l'aspect naturel ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "642887750", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/insister-sur-l-aspect-naturel", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/insister-sur-l-aspect-naturel", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o772": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 16, 
    "votes_total": 52, 
    "id": "o772", 
    "name": "Urbanisme & Nature ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "3949468318", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/urbanisme-nature", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 31, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/urbanisme-nature", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 4
  }, 
  "v300": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v300", 
    "name": "trop de flou dans le choix des membres du Comit\u00e9 national. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2441614528", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/trop-de-flou-dans-le-choix-des-membres-du-comite-national", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/trop-de-flou-dans-le-choix-des-membres-du-comite-national", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v419": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v419", 
    "name": "Titre I ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "187041407", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/titre-i", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/titre-i", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v243": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "v243", 
    "name": "Moi ", 
    "votes_against": 10, 
    "author": "2403760178", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/moi", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/moi", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v418": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v418", 
    "name": "Modification Titre IV Ter article 1386-20 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "187041407", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/modification-titre-iv-ter-article-1386-20", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/modification-titre-iv-ter-article-1386-20", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o614": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 20, 
    "id": "o614", 
    "name": "Article 13 - Uniformisation des r\u00e8gles de gestion des ressources humaines ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-13", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 18, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-13", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o694": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 48, 
    "id": "o694", 
    "name": "Article 52 ter ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-52-ter", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 48, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-52-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o616": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o616", 
    "name": "Article 15 - Mesures pour les comit\u00e9s d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9 pendant la p\u00e9riode transitoire ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o617": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o617", 
    "name": "Article 15 bis - R\u00f4le des agences de l'eau dans les bassins ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o610": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 25, 
    "votes_total": 159, 
    "id": "o610", 
    "name": "Article 9 - Cr\u00e9ation de l'Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 15, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 119, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 16
  }, 
  "o611": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 74, 
    "id": "o611", 
    "name": "Article 10 - Rattachement des Etablissement publics des parcs r\u00e9gionaux \u00e0 l'Agence ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-10", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 68, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-10", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o612": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 48, 
    "id": "o612", 
    "name": "Article 11 - Continuit\u00e9 des droits et obligations pour ces \u00e9tablissements ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 47, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o613": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 53, 
    "id": "o613", 
    "name": "Article 12 - Transfert des personnels vers l'Agence ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-12", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 46, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-12", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o738": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 7, 
    "votes_total": 26, 
    "id": "o738", 
    "name": "encore des lois et des comissions ", 
    "votes_against": 7, 
    "author": "1614051661", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/encore-des-lois-et-des-comissions", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/encore-des-lois-et-des-comissions", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o618": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 16, 
    "id": "o618", 
    "name": "Article 16 - Int\u00e9gration des \u00e9tablissements existants dans la future agence ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o619": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o619", 
    "name": "Article 16 bis - Conditions d'application pr\u00e9vues par d\u00e9cret ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16-bis", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v155": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v155", 
    "name": "R\u00e9ajustement... ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2270328989", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/reajustement", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/reajustement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o697": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "o697", 
    "name": "Article 53 ter ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-53-ter", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-53-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v411": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/enseignement-de-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricole", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v411", 
    "name": "Enseigner et mettre en pratique l'agro\u00e9cologie dans les lyc\u00e9es agricoles, \u00e9coles d'ing\u00e9nieurs en agronomie et toutes structures formant \u00e0 l'agriculture ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "625868141", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/enseignement-de-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricole/versions/enseigner-et-mettre-en-pratique-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricoles-ecoles-d-ingenieurs-en-agronomie-et-toutes-structures-formant-a-l-agriculture", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/enseignement-de-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricole/versions/enseigner-et-mettre-en-pratique-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricoles-ecoles-d-ingenieurs-en-agronomie-et-toutes-structures-formant-a-l-agriculture", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v410": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v410", 
    "name": "Int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "445513507", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/interet-general", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/interet-general", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v302": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v302", 
    "name": "d\u00e9finition de la biodiversit\u00e9: pourquoi ne pas reprendre celle de feu le Pr Rbert Barbault ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "118567365", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-de-la-biodiversite-pourquoi-ne-pas-reprendre-celle-de-feu-le-pr-rbert-barbault", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-de-la-biodiversite-pourquoi-ne-pas-reprendre-celle-de-feu-le-pr-rbert-barbault", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v413": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/interdiction-des-pesticides-neonicotinoides-1", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v413", 
    "name": "Citoyen ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2589644527", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/interdiction-des-pesticides-neonicotinoides-1/versions/citoyen", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/interdiction-des-pesticides-neonicotinoides-1/versions/citoyen", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v412": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/appliquer-l-opposition-de-conscience-a-la-pratique-de-la-chasse-en-alsace-moselle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v412", 
    "name": "Ne pas imposer un d\u00e9lai minimal de 6 mois aux popri\u00e9taires qui veulent interdire la chasse sur leur propri\u00e9t\u00e9. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3208910842", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/appliquer-l-opposition-de-conscience-a-la-pratique-de-la-chasse-en-alsace-moselle/versions/ne-pas-imposer-un-delai-minimal-de-6-mois-aux-poprietaires-qui-veulent-interdire-la-chasse-sur-leur-propriete", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/appliquer-l-opposition-de-conscience-a-la-pratique-de-la-chasse-en-alsace-moselle/versions/ne-pas-imposer-un-delai-minimal-de-6-mois-aux-poprietaires-qui-veulent-interdire-la-chasse-sur-leur-propriete", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v322": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 48, 
    "id": "v322", 
    "name": "XXI\u00e8me si\u00e8cle : Abolition de toutes formes de chasse ", 
    "votes_against": 19, 
    "author": "1802140962", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/xxieme-siecle-abolition-de-toutes-formes-de-chasse", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/xxieme-siecle-abolition-de-toutes-formes-de-chasse", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 6
  }, 
  "v138": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 16, 
    "id": "v138", 
    "name": "Annulation de brevet en cas d'infraction ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4178294443", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20/versions/annulation-de-brevet-en-cas-d-infraction", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 16, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20/versions/annulation-de-brevet-en-cas-d-infraction", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v139": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v139", 
    "name": "Pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 et aussi de sa capacit\u00e9 \u00e0 se d\u00e9velopper ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis/versions/preservation-de-la-biodiversite-et-aussi-de-sa-capacite-a-se-developper", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis/versions/preservation-de-la-biodiversite-et-aussi-de-sa-capacite-a-se-developper", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v132": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "v132", 
    "name": "Mise en place de la m\u00eame proc\u00e9dure pour l'acc\u00e8s aux ressources g\u00e9n\u00e9tiques que celle qui est pr\u00e9vue pour l'utilisation de ces ressources ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4178294443", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/mise-en-place-de-la-meme-procedure-pour-l-acces-aux-ressources-genetiques-que-celle-qui-est-prevue-pour-l-utilisation-de-ces-ressources", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/mise-en-place-de-la-meme-procedure-pour-l-acces-aux-ressources-genetiques-que-celle-qui-est-prevue-pour-l-utilisation-de-ces-ressources", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v133": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v133", 
    "name": "Et enseigner le compostage et le sauvage dans les \u00e9coles de jardiniers ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/et-enseigner-le-compostage-et-le-sauvage-dans-les-ecoles-de-jardiniers", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/et-enseigner-le-compostage-et-le-sauvage-dans-les-ecoles-de-jardiniers", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v130": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v130", 
    "name": "Pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 mais surtout aussi de sa capacit\u00e9 \u00e0 se d\u00e9velopper ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/preservation-de-la-biodiversite-mais-surtout-aussi-de-sa-capacite-a-se-developper", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/preservation-de-la-biodiversite-mais-surtout-aussi-de-sa-capacite-a-se-developper", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v131": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 28, 
    "id": "v131", 
    "name": "Suppression de la notion \"d'atteintes significatives\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3982207198", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/suppression-de-la-notion-d-atteintes-significatives", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 28, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/suppression-de-la-notion-d-atteintes-significatives", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v136": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 24, 
    "id": "v136", 
    "name": "Extension du dispositif APA pour les utilisateurs fran\u00e7ais au sein d'Etats non parties au protocole de Nagoya ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4178294443", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/extension-du-dispositif-apa-pour-les-utilisateurs-francais-au-sein-d-etats-non-parties-au-protocole-de-nagoya", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 24, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/extension-du-dispositif-apa-pour-les-utilisateurs-francais-au-sein-d-etats-non-parties-au-protocole-de-nagoya", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v137": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "v137", 
    "name": "Assoir le montant des amendes en cas d'infraction sur le chiffre d'affaire annuel global de l'entreprise ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4178294443", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20/versions/assoir-le-montant-des-amendes-en-cas-d-infraction-sur-le-chiffre-d-affaire-annuel-global-de-l-entreprise", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 18, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20/versions/assoir-le-montant-des-amendes-en-cas-d-infraction-sur-le-chiffre-d-affaire-annuel-global-de-l-entreprise", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v134": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "v134", 
    "name": "Prise en compte du proc\u00e8s-verbal dans la d\u00e9cision de l'autorit\u00e9 administrative pour assurer le respect de la d\u00e9cision et des conditions \u00e9tablies avec les communaut\u00e9s d'habitants ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4178294443", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/prise-en-compte-du-proces-verbal-dans-la-decision-de-l-autorite-administrative-pour-assurer-le-respect-de-la-decision-et-des-conditions-etablies-avec-les-communautes-d-habitants", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/prise-en-compte-du-proces-verbal-dans-la-decision-de-l-autorite-administrative-pour-assurer-le-respect-de-la-decision-et-des-conditions-etablies-avec-les-communautes-d-habitants", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v135": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 31, 
    "id": "v135", 
    "name": "Obligation de divulgation de l'origine de la ressource g\u00e9n\u00e9tique et du savoir traditionnel associ\u00e9 en cas de demande de brevet d'invention aupr\u00e8s de l'INPI ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4178294443", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/obligation-de-divulgation-de-l-origine-de-la-ressource-genetique-et-du-savoir-traditionnel-associe-en-cas-de-demande-de-brevet-d-invention-aupres-de-l-inpi", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 31, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/obligation-de-divulgation-de-l-origine-de-la-ressource-genetique-et-du-savoir-traditionnel-associe-en-cas-de-demande-de-brevet-d-invention-aupres-de-l-inpi", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o889": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o889", 
    "name": "titre VI : paysage : simplification administrative ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3338690981", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-1-sites/titre-vi-paysage-simplification-administrative", 
    "section": "chapitre-1-sites", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-1-sites/titre-vi-paysage-simplification-administrative", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v13": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v13", 
    "name": "Fournir des r\u00e9f\u00e9rences. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2195880235", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/fournir-des-references", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/fournir-des-references", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o791": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 47, 
    "id": "o791", 
    "name": "Restaurer \u00e0 grande \u00e9chelle les milieux naturels, en cr\u00e9er de nouveaux, pour devenir r\u00e9silients aux changements climatiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3967022995", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/restaurer-a-grande-echelle-les-milieux-naturels-en-creer-de-nouveaux-pour-devenir-resilients-aux-changements-climatiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 47, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/restaurer-a-grande-echelle-les-milieux-naturels-en-creer-de-nouveaux-pour-devenir-resilients-aux-changements-climatiques", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v314": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "v314", 
    "name": "chasse \u00e0 la glu ", 
    "votes_against": 14, 
    "author": "865153190", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-a-la-glu-1", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-a-la-glu-1", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 4
  }, 
  "o720": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o720", 
    "name": "Article 65 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-65", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-65", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o721": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o721", 
    "name": "Article 66 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-66", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-66", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o722": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o722", 
    "name": "Article 67 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-67", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-67", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o723": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "o723", 
    "name": "Article 68 ter A ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-68-ter-a", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-68-ter-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o724": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "o724", 
    "name": "Article 68 ter B ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-68-ter-b", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-68-ter-b", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o725": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 35, 
    "id": "o725", 
    "name": "Article 68 sexies ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-sexies", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 33, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-sexies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o726": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 39, 
    "id": "o726", 
    "name": "Article 69 ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-1-sites/article-69", 
    "section": "chapitre-1-sites", 
    "votes_pro": 34, 
    "id_str": "chapitre-1-sites/article-69", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o727": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "o727", 
    "name": "Article 70 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-1-sites/article-70", 
    "section": "chapitre-1-sites", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "chapitre-1-sites/article-70", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o728": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "o728", 
    "name": "Article 71 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-1-sites/article-71", 
    "section": "chapitre-1-sites", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "chapitre-1-sites/article-71", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o729": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 29, 
    "id": "o729", 
    "name": "Article 72 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 26, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o828": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 47, 
    "id": "o828", 
    "name": "Interdictions de la commercialisation de toutes les esp\u00e8ces reconnues exotiques envahissantes . ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1043526604", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdictions-de-la-commercialisation-de-toutes-les-especes-reconnues-exotiques-envahissantes", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 47, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdictions-de-la-commercialisation-de-toutes-les-especes-reconnues-exotiques-envahissantes", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v11": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v11", 
    "name": "Recadrage de la mesure de compensation ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "37856848", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/recadrage-de-la-mesure-de-compensation", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/recadrage-de-la-mesure-de-compensation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v5": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v5", 
    "name": "Perennit\u00e9 des mesures compensatoires ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "412235216", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/perennite-des-mesures-compensatoires-1", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/perennite-des-mesures-compensatoires-1", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v446": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v446", 
    "name": "Imposer une \u00e9chelle cartographique permettant de pr\u00e9ciser visuellement les contours des trames verte et bleue ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/imposer-une-echelle-cartographique-permettant-de-preciser-visuellement-les-contours-des-trames-verte-et-bleue", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/imposer-une-echelle-cartographique-permettant-de-preciser-visuellement-les-contours-des-trames-verte-et-bleue", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v447": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v447", 
    "name": "Le droit \u00e0 un environnement sain comme libert\u00e9 fondamentale ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/le-droit-a-un-environnement-sain-comme-liberte-fondamentale", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/le-droit-a-un-environnement-sain-comme-liberte-fondamentale", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v444": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v444", 
    "name": "Interdire toute utilisation d'OGM hors structures control\u00e9es sur le territoire Fran\u00e7ais de mani\u00e8re syst\u00e9matique et d\u00e9finitive. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3944896577", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/interdire-toute-utilisation-d-ogm-hors-structures-controlees-sur-le-territoire-francais-de-maniere-systematique-et-definitive", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/interdire-toute-utilisation-d-ogm-hors-structures-controlees-sur-le-territoire-francais-de-maniere-systematique-et-definitive", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v445": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v445", 
    "name": "Vraie d\u00e9finition de BIODIVERSITE et maintien des 2\u00b0 et 3\u00b0 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3718415232", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/vraie-definition-de-biodiversite-et-maintien-des-2deg-et-3deg", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/vraie-definition-de-biodiversite-et-maintien-des-2deg-et-3deg", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v442": {
    "parent": "chapitre-4-littoral/article-51-bis", 
    "sources": 3, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v442", 
    "name": "La loi ALUR ne s'applique pas sur la bande littorale des 100 m ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-51-bis/versions/la-loi-alur-ne-s-applique-pas-sur-la-bande-littorale-des-100-m", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-51-bis/versions/la-loi-alur-ne-s-applique-pas-sur-la-bande-littorale-des-100-m", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v443": {
    "parent": "section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-sexies", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v443", 
    "name": "A condition d'y ajouter les m\u00e9thodes de lutte naturelle ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-sexies/versions/a-condition-d-y-ajouter-les-methodes-de-lutte-naturelle", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-sexies/versions/a-condition-d-y-ajouter-les-methodes-de-lutte-naturelle", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v440": {
    "parent": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/interdiction-de-la-peche-sur-sites-natura-2000", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v440", 
    "name": "Interdiction de la p\u00eache maritime professionnelle ou non professionnelle sur tous les sites Natura 2000 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1575176229", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/interdiction-de-la-peche-sur-sites-natura-2000/versions/interdiction-de-la-peche-maritime-professionnelle-ou-non-professionnelle-sur-tous-les-sites-natura-2000", 
    "section": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/interdiction-de-la-peche-sur-sites-natura-2000/versions/interdiction-de-la-peche-maritime-professionnelle-ou-non-professionnelle-sur-tous-les-sites-natura-2000", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v441": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v441", 
    "name": "Ajouter l'humain pollueur comme esp\u00e8ce invasive ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/ajouter-l-humain-pollueur-comme-espece-invasive", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/ajouter-l-humain-pollueur-comme-espece-invasive", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v258": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v258", 
    "name": "r\u00e9introduire le plus vite possible l'amendement sur l'interdiction des neonicotinoides ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3473054357", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/reintroduire-le-plus-vite-possible-l-amendement-sur-l-interdiction-des-neonicotinoides", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/reintroduire-le-plus-vite-possible-l-amendement-sur-l-interdiction-des-neonicotinoides", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v191": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v191", 
    "name": "Esp\u00e8ces \u00e9quines menac\u00e9es d'abandon en agriculture : Int\u00e9gration d'un plan d'action dans les strat\u00e9gies nationales et r\u00e9gionales ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3623403067", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/especes-equines-menacees-d-abandon-en-agriculture-integration-d-un-plan-d-action-dans-les-strategies-nationales-et-regionales", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/especes-equines-menacees-d-abandon-en-agriculture-integration-d-un-plan-d-action-dans-les-strategies-nationales-et-regionales", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v449": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v449", 
    "name": "Transformation de l'ONCFS en Police de l'Environnement ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3718415232", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/transformation-de-l-oncfs-en-police-de-l-environnement", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/transformation-de-l-oncfs-en-police-de-l-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o838": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 34, 
    "id": "o838", 
    "name": "Permettre \u00e0 chaque Fran\u00e7ais d'acc\u00e9der \u00e0 un jardin ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3773490390", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/permettre-a-chaque-francais-d-acceder-a-un-jardin", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 34, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/permettre-a-chaque-francais-d-acceder-a-un-jardin", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v41": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v41", 
    "name": "L'utilisation des termes de \"service\" et de \"valeur\" sont en d\u00e9calage par rapport \u00e0 la volont\u00e9 de ce texte ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2007005879", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/l-utilisation-des-termes-de-service-et-de-valeur-sont-en-decalage-par-rapport-a-la-volonte-de-ce-texte", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/l-utilisation-des-termes-de-service-et-de-valeur-sont-en-decalage-par-rapport-a-la-volonte-de-ce-texte", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v162": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "v162", 
    "name": "Pour que cette Agence soit constitu\u00e9e par les repr\u00e9sentants d'associations environnementales diverses plutot qu'\u00e0 des fonctionnaires ! ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3987558791", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/pour-que-cette-agence-soit-constituee-par-les-representants-d-associations-environnementales-diverses-plutot-qu-a-des-fonctionnaires", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/pour-que-cette-agence-soit-constituee-par-les-representants-d-associations-environnementales-diverses-plutot-qu-a-des-fonctionnaires", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o844": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 2583, 
    "id": "o844", 
    "name": "Suppression des aides publiques dommageables \u00e0 l'environnement marin. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2693988645", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/suppression-des-aides-publiques-dommageables-a-l-environnement-marin", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 2580, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/suppression-des-aides-publiques-dommageables-a-l-environnement-marin", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 6
  }, 
  "v259": {
    "parent": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v259", 
    "name": "Les Chambres d'agriculture (\u00e9tablissements publics sous tutelle de l'Etat) sont \u00e0 mettre au m\u00eame niveau que les autres acteurs impliqu\u00e9s dans les PNR ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/les-chambres-d-agriculture-etablissements-publics-sous-tutelle-de-l-etat-sont-a-mettre-au-meme-niveau-que-les-autres-acteurs-impliques-dans-les-pnr", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/les-chambres-d-agriculture-etablissements-publics-sous-tutelle-de-l-etat-sont-a-mettre-au-meme-niveau-que-les-autres-acteurs-impliques-dans-les-pnr", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v164": {
    "parent": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-l-utilisation-de-la-force-animale", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v164", 
    "name": "Mod ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1112841434", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-l-utilisation-de-la-force-animale/versions/mod", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-l-utilisation-de-la-force-animale/versions/mod", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o845": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 7, 
    "votes_total": 2458, 
    "id": "o845", 
    "name": "Obligation pour les entreprises et les pouvoirs publics de communiquer les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'environnement. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2693988645", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 2451, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o852": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "o852", 
    "name": "Sencibilisation , restauration et modification des politiques publiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2695753104", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/sencibilisation-restauration-et-modification-des-politiques-publique", 
    "section": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/sencibilisation-restauration-et-modification-des-politiques-publique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o847": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 47, 
    "id": "o847", 
    "name": "Espace naturel sensible pour tous ", 
    "votes_against": 7, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/espace-naturel-sensible-pour-tous", 
    "section": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles", 
    "votes_pro": 39, 
    "id_str": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/espace-naturel-sensible-pour-tous", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v311": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v311", 
    "name": "Trop de missions et trop de flou dans l'identification de ces missions ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2441614528", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/trop-de-missions-et-trop-de-flou-dans-l-identification-de-ces-missions", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/trop-de-missions-et-trop-de-flou-dans-l-identification-de-ces-missions", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o841": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 2687, 
    "id": "o841", 
    "name": "Interdiction de la capture et la commercialisation d'esp\u00e8ces marines menac\u00e9es d'extinction ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "2693988645", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-la-capture-et-la-commercialisation-d-especes-marines-menacees-d-extinction", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 2682, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-la-capture-et-la-commercialisation-d-especes-marines-menacees-d-extinction", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v44": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 30, 
    "id": "v44", 
    "name": "18\u00b0 \"...l'ariculture et la sylviculture...\" l'usage de pesticides \u00e0 haut niveau et certaines pratiques sylvicoles non PEFC, Prosylva... sont plus des atteintes \u00e0 la biodiversit\u00e9 que sa pr\u00e9servation; donc pr\u00e9ciser quels types d'agriculture (biologique, rai ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "243459249", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/18deg-l-ariculture-et-la-sylviculture-l-usage-de-pesticides-a-haut-niveau-et-certaines-pratiques-sylvicoles-non-pefc-prosylva-sont-plus-des-atteintes-a-la-biodiversite-que-sa-preservation-donc-preciser-quels-types-d-agriculture-biologique-raisonnee-et-que", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 30, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/18deg-l-ariculture-et-la-sylviculture-l-usage-de-pesticides-a-haut-niveau-et-certaines-pratiques-sylvicoles-non-pefc-prosylva-sont-plus-des-atteintes-a-la-biodiversite-que-sa-preservation-donc-preciser-quels-types-d-agriculture-biologique-raisonnee-et-que", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o928": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o928", 
    "name": "Article L. 581-32 du CE (mise en coh\u00e9rence avec l'ajout d'un nouvel article L581-26-1 portant obligation pour l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente en mati\u00e8re de police de faire constater par proc\u00e8s-verbal toute infraction port\u00e9e \u00e0 sa connaissance) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-32-du-ce-mise-en-coherence-avec-l-ajout-d-un-nouvel-article-l581-26-1-portant-obligation-pour-l-autorite-competente-en-matiere-de-police-de-faire-constater-par-proces-verbal-toute-infraction-portee-a-sa-connaissance", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-32-du-ce-mise-en-coherence-avec-l-ajout-d-un-nouvel-article-l581-26-1-portant-obligation-pour-l-autorite-competente-en-matiere-de-police-de-faire-constater-par-proces-verbal-toute-infraction-portee-a-sa-connaissance", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v315": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v315", 
    "name": "Biodiversit\u00e9 et Biotope sont li\u00e9s. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2665433268", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/biodiversite-et-biotope-sont-lies", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/biodiversite-et-biotope-sont-lies", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v49": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v49", 
    "name": "Cadrage de la compensation ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2260038710", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/cadrage-de-la-compensation", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/cadrage-de-la-compensation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v48": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v48", 
    "name": "principe de services \u00e9cosyst\u00e8miques ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2260038710", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/principe-de-services-ecosystemiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/principe-de-services-ecosystemiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v251": {
    "parent": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/maintien-des-equilibres-agricoles-pour-contribuer-au-service-de-la-pollinisation", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 16, 
    "id": "v251", 
    "name": "pas de pesticides tueurs d'abeilles! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2892814943", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/maintien-des-equilibres-agricoles-pour-contribuer-au-service-de-la-pollinisation/versions/pas-de-pesticides-tueurs-d-abeilles", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 16, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/maintien-des-equilibres-agricoles-pour-contribuer-au-service-de-la-pollinisation/versions/pas-de-pesticides-tueurs-d-abeilles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o925": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 24, 
    "id": "o925", 
    "name": "Interdiction stricte des rejets en mer, qu'ils soient d'origine industrielle, agricole, domestique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-stricte-des-rejets-en-mer-qu-ils-soient-d-origine-industrielle-agricole-domestique", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 24, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-stricte-des-rejets-en-mer-qu-ils-soient-d-origine-industrielle-agricole-domestique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o849": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o849", 
    "name": "Recreer en milieu urbain, un miieu favorable \u00e0 la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4198810901", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/recreer-en-milieu-urbain-un-miieu-favorable-a-la-biodiversite", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/recreer-en-milieu-urbain-un-miieu-favorable-a-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v256": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v256", 
    "name": "Modification suite \u00e0 l'int\u00e9gration de l'ONCFS dans l'Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16/versions/modification-suite-a-l-integration-de-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16/versions/modification-suite-a-l-integration-de-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o920": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o920", 
    "name": "Donner une valeur juridique aux Chartes de l'arbre ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2472640688", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/donner-une-valeur-juridique-aux-chartes-de-l-arbre", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/donner-une-valeur-juridique-aux-chartes-de-l-arbre", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v317": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v317", 
    "name": "Une tarification progressive pour une eau saine et vivante ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1135389683", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/une-tarification-progressive-pour-une-eau-saine-et-vivante", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/une-tarification-progressive-pour-une-eau-saine-et-vivante", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o851": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "o851", 
    "name": "Biodiversit\u00e9 et justice ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2695753104", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/biodiversite-et-justice", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/biodiversite-et-justice", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v161": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v161", 
    "name": "Inclure les entreprises dans la port\u00e9e de ce texte ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3987558791", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/inclure-les-entreprises-dans-la-portee-de-ce-texte", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/inclure-les-entreprises-dans-la-portee-de-ce-texte", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v47": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v47", 
    "name": "\u00c9largissement des comp\u00e9tences des conseils r\u00e9gionaux ", 
    "votes_against": 6, 
    "author": "22463029", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/elargissement-des-competences-des-conseils-regionaux", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/elargissement-des-competences-des-conseils-regionaux", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v70": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 24, 
    "id": "v70", 
    "name": "Mention des milieux aquatiques (\u00b01), maintiens des principes d'action pr\u00e9ventive et corrective (\u00b02) et de la r\u00e8gle du pollueur-payeur (\u00b03) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1448468158", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/mention-des-milieux-aquatiques-deg1-maintiens-des-principes-d-action-preventive-et-corrective-deg2-et-de-la-regle-du-pollueur-payeur-deg3", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 23, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/mention-des-milieux-aquatiques-deg1-maintiens-des-principes-d-action-preventive-et-corrective-deg2-et-de-la-regle-du-pollueur-payeur-deg3", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o929": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 43, 
    "id": "o929", 
    "name": "Murs et toitures v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1969779423", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/murs-et-toitures-vegetalises", 
    "section": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques", 
    "votes_pro": 43, 
    "id_str": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/murs-et-toitures-vegetalises", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o857": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 183, 
    "id": "o857", 
    "name": "Int\u00e9grer les associations de protection de la nature dans les proc\u00e9dures p\u00e9nales ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/integrer-les-associations-de-protection-de-la-nature-dans-les-procedures-penales", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 181, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/integrer-les-associations-de-protection-de-la-nature-dans-les-procedures-penales", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v253": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-10", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v253", 
    "name": "parcs r\u00e9gionaux ou nationaux ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-10/versions/parcs-regionaux-ou-nationaux", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-10/versions/parcs-regionaux-ou-nationaux", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o854": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "o854", 
    "name": "PR\u00c9SENTATION PAR LE GOUVERNEMENT, DANS UN D\u00c9LAI D'UN AN \u00c0 COMPTER DE LA PROMULGATION DE LA LOI, D' UN RAPPORT SUR LES MOYENS D'ASSURER L'ATTRACTIVIT\u00c9 DU DISPOSITIF DES OBLIGATIONS R\u00c9ELLES ENVIRONNEMENTALES ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/presentation-par-le-gouvernement-dans-un-delai-d-un-an-a-compter-de-la-promulgation-de-la-loi-d-un-rapport-sur-les-moyens-d-assurer-l-attractivite-du-dispositif-des-obligations-reelles-environnementales", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/presentation-par-le-gouvernement-dans-un-delai-d-un-an-a-compter-de-la-promulgation-de-la-loi-d-un-rapport-sur-les-moyens-d-assurer-l-attractivite-du-dispositif-des-obligations-reelles-environnementales", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v252": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 21, 
    "id": "v252", 
    "name": "Modifier la composition du CA de l'ONCFS pour que ce soit vraiment un \u00e9tablissement public ! ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/modifier-la-composition-du-ca-de-l-oncfs-pour-que-ce-soit-vraiment-un-etablissement-public", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 20, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/modifier-la-composition-du-ca-de-l-oncfs-pour-que-ce-soit-vraiment-un-etablissement-public", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o855": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "o855", 
    "name": "Article sur le respect des proc\u00e9dures garantissant la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "3128335573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-sur-le-respect-des-procedures-garantissant-la-preservation-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-sur-le-respect-des-procedures-garantissant-la-preservation-de-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o924": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "o924", 
    "name": "Espace sous-terrain et biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2472640688", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/espace-sous-terrain-et-biodiversite", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/espace-sous-terrain-et-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v319": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v319", 
    "name": "Modification du 1\u00b0 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "981877522", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/modification-du-1deg", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/modification-du-1deg", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o807": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "o807", 
    "name": "Comment voter sans le texte d'origine ? ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "620945310", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/comment-voter-sans-le-texte-d-origine", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/comment-voter-sans-le-texte-d-origine", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v257": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v257", 
    "name": "R\u00e9\u00e9quilibrer la composition des comit\u00e9s de bassin, et mettre en avant les milieux aquatiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/reequilibrer-la-composition-des-comites-de-bassin-et-mettre-en-avant-les-milieux-aquatiques", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/reequilibrer-la-composition-des-comites-de-bassin-et-mettre-en-avant-les-milieux-aquatiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o923": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o923", 
    "name": "Biodiversit\u00e9 en milieu urbain et urbanisme ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2472640688", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/biodiversite-en-milieu-urbain-et-urbanisme", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/biodiversite-en-milieu-urbain-et-urbanisme", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o658": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 66, 
    "id": "o658", 
    "name": "Article 36 quater - Espaces de continuit\u00e9s \u00e9cologiques ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/article-36-quater", 
    "section": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques", 
    "votes_pro": 61, 
    "id_str": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/article-36-quater", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 4
  }, 
  "o659": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 80, 
    "id": "o659", 
    "name": "Article 36 quinquies - Introduction de la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 ou des paysages dans le Code rural et de la p\u00eache ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-quinquies", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 80, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/article-36-quinquies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v255": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "v255", 
    "name": "D\u00e9mocratie ou es tu? ", 
    "votes_against": 8, 
    "author": "3404321764", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/democratie-ou-es-tu", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/democratie-ou-es-tu", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v414": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/liste-des-especes-chassables", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v414", 
    "name": "Interdire aussi la chasse des animaux class\u00e9s \"nuisibles\". ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3208910842", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/liste-des-especes-chassables/versions/interdire-aussi-la-chasse-des-animaux-classes-nuisibles", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/liste-des-especes-chassables/versions/interdire-aussi-la-chasse-des-animaux-classes-nuisibles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o650": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 42, 
    "id": "o650", 
    "name": "Article 35 - Objectifs de l'assolement en commun ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-assolement-en-commun/article-35", 
    "section": "section-3-assolement-en-commun", 
    "votes_pro": 41, 
    "id_str": "section-3-assolement-en-commun/article-35", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o651": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 5, 
    "votes_total": 58, 
    "id": "o651", 
    "name": "Article 36 - Pour un am\u00e9nagement foncier agricole, feorestier et environnemental ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 52, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 8
  }, 
  "o652": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 27, 
    "id": "o652", 
    "name": "Article 36 bis AA - Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36-bis-aa", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 27, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36-bis-aa", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o653": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 24, 
    "id": "o653", 
    "name": "Article 36 bis A - Disposition relative au Plan Local d'Urbanisme ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36-bis-a", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 24, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36-bis-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o654": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 26, 
    "id": "o654", 
    "name": "Article 36 ter - Disposition relative au Plan Local d'Urbanisme ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-ter", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 25, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o655": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 7, 
    "votes_total": 35, 
    "id": "o655", 
    "name": "Article 36 quater A - Disposition relative aux immeubles du domaine priv\u00e9 de l'Etat pr\u00e9sentant une forte valeur \u00e9cologique ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-quater-a", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 27, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-quater-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o656": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 9, 
    "votes_total": 38, 
    "id": "o656", 
    "name": "Article 36 quater B - Compensation financi\u00e8re par la cr\u00e9ation d'une taxe additionnelle ", 
    "votes_against": 9, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-quater-b", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 20, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-quater-b", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o657": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 26, 
    "id": "o657", 
    "name": "Article 36 quater C - Missions d'expertise et d'animation territoriale ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-quater-c", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 26, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-quater-c", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o796": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 80, 
    "id": "o796", 
    "name": "Supprimer et \u00e0 minima encadrer les r\u00e9serves d'actifs naturels ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3833731569", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/supprimer-et-a-minima-encadrer-les-reserves-d-actifs-naturels", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 80, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/supprimer-et-a-minima-encadrer-les-reserves-d-actifs-naturels", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v46": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 33, 
    "id": "v46", 
    "name": "article 1 : ajout de la \"qualit\u00e9 des sols, des eaux souterraines et superficielles\" ; non suppression des alin\u00e9as 2 et 3 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "770489891", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/article-1-ajout-de-la-qualite-des-sols-des-eaux-souterraines-et-superficielles-non-suppression-des-alineas-2-et-3", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 33, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/article-1-ajout-de-la-qualite-des-sols-des-eaux-souterraines-et-superficielles-non-suppression-des-alineas-2-et-3", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v417": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-6", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v417", 
    "name": "Nomination pour deux ans puis \u00e9lection des membres du comit\u00e9 national ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1295688742", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-6/versions/nomination-pour-deux-ans-puis-election-des-membres-du-comite-national", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-6/versions/nomination-pour-deux-ans-puis-election-des-membres-du-comite-national", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v178": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v178", 
    "name": "Article 2 - La connaissance de la biodiversit\u00e9 comme action d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2696570285", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/article-2-la-connaissance-de-la-biodiversite-comme-action-d-interet-general", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/article-2-la-connaissance-de-la-biodiversite-comme-action-d-interet-general", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v179": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v179", 
    "name": "Article 2 bis (nouveau) - De la responsabilit\u00e9 du fait des atteintes \u00e0 l'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2696570285", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/article-2-bis-nouveau-de-la-responsabilite-du-fait-des-atteintes-a-l-environnement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/article-2-bis-nouveau-de-la-responsabilite-du-fait-des-atteintes-a-l-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v176": {
    "parent": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v176", 
    "name": "Pourquoi esp\u00e8ce non domestique ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "962594494", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60/versions/pourquoi-espece-non-domestique", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60/versions/pourquoi-espece-non-domestique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v177": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/article-72-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v177", 
    "name": "Et les ECOLOGUES ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "962594494", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72-bis/versions/et-les-ecologues", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72-bis/versions/et-les-ecologues", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v174": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v174", 
    "name": "ET LA BIODIVERSITE ORDINAIRE DES VILLES ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "962594494", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/et-la-biodiversite-ordinaire-des-villes", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/et-la-biodiversite-ordinaire-des-villes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v175": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v175", 
    "name": "L'agence et la biodiversit\u00e9 ordinaire ? : merles, crapauds, pigeons... ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "962594494", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/l-agence-et-la-biodiversite-ordinaire-merles-crapauds-pigeons", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/l-agence-et-la-biodiversite-ordinaire-merles-crapauds-pigeons", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v172": {
    "parent": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/former-gratuitement-les-ecocitoyens-au-jardinage-urbain", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v172", 
    "name": "Agriculture urbaine ecosyteme vari\u00e9 et modeles inspirants ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3811990107", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/former-gratuitement-les-ecocitoyens-au-jardinage-urbain/versions/agriculture-urbaine-ecosyteme-varie-et-modeles-inspirants", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/former-gratuitement-les-ecocitoyens-au-jardinage-urbain/versions/agriculture-urbaine-ecosyteme-varie-et-modeles-inspirants", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v173": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v173", 
    "name": "UNE LOI DE RUPTURE : METTRE LE VIVANT AU COEUR DES POLITIQUES ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "962594494", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/une-loi-de-rupture-mettre-le-vivant-au-coeur-des-politiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/une-loi-de-rupture-mettre-le-vivant-au-coeur-des-politiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v170": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v170", 
    "name": "Existance ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1757380306", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/existance", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/existance", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v171": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v171", 
    "name": "Connaissance de cause ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2803677439", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20/versions/connaissance-de-cause", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-20/versions/connaissance-de-cause", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o907": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o907", 
    "name": "Int\u00e9grer de fa\u00e7on syst\u00e9matique la notion de \"biodiversit\u00e9\", dans les formations agricoles, \u00e0 travers des modules de formations \"biodiversit\u00e9\", des stages en \"bio\" et des options \"bio\". ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2383874210", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/integrer-de-facon-systematique-la-notion-de-biodiversite-dans-les-formations-agricoles-a-travers-des-modules-de-formations-biodiversite-des-stages-en-bio-et-des-options-bio", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/integrer-de-facon-systematique-la-notion-de-biodiversite-dans-les-formations-agricoles-a-travers-des-modules-de-formations-biodiversite-des-stages-en-bio-et-des-options-bio", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o938": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o938", 
    "name": "Publicit\u00e9 lumineuse scell\u00e9e au sol ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3629839157", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/publicite-lumineuse-scellee-au-sol", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/publicite-lumineuse-scellee-au-sol", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o825": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 30, 
    "id": "o825", 
    "name": "Politique des espaces naturels sensibles : \u00e9valuer les conditions de l'\u00e9largissement ou du transfert ", 
    "votes_against": 18, 
    "author": "1016175813", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/politique-des-espaces-naturels-sensibles-evaluer-les-conditions-de-l-elargissement-ou-du-transfert", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/politique-des-espaces-naturels-sensibles-evaluer-les-conditions-de-l-elargissement-ou-du-transfert", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 4
  }, 
  "o922": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o922", 
    "name": "Extension des chartes de l'arbre aux parcelles priv\u00e9es. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2472640688", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/extension-des-chartes-de-l-arbre-aux-parcelles-privees", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/extension-des-chartes-de-l-arbre-aux-parcelles-privees", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v316": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 34, 
    "id": "v316", 
    "name": "La chasse \u00e0 la glu doit continuer ", 
    "votes_against": 29, 
    "author": "1053442654", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-chasse-a-la-glu-doit-continuer", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-chasse-a-la-glu-doit-continuer", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o908": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o908", 
    "name": "Chasse \u00e0 la glu ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2040878475", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/chasse-a-la-glu", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/chasse-a-la-glu", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v363": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v363", 
    "name": "III 4\u00b0 Devant \u00ab l' \u00e9panouissement \u00bb sont ins\u00e9r\u00e9s \u00ab Le respect de la sant\u00e9 et \u00bb ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/iii-4deg-devant-l-epanouissement-sont-inseres-le-respect-de-la-sante-et", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/iii-4deg-devant-l-epanouissement-sont-inseres-le-respect-de-la-sante-et", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o765": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 7, 
    "votes_total": 85, 
    "id": "o765", 
    "name": "Pr\u00e9servation de la continuit\u00e9 \u00e9cologique dans le milieu urbain et periurbain ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3399817483", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/preservation-de-la-continuite-ecologique-dans-le-milieu-urbain-et-periurbain", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 78, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/preservation-de-la-continuite-ecologique-dans-le-milieu-urbain-et-periurbain", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o766": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 45, 
    "id": "o766", 
    "name": "exon\u00e9ration fiscale de la TFNB dans les sites \u00e0 forte valeur \u00e9cologique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3713171897", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite/exoneration-fiscale-de-la-tfnb-dans-les-sites-a-forte-valeur-ecologique", 
    "section": "section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite", 
    "votes_pro": 42, 
    "id_str": "section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite/exoneration-fiscale-de-la-tfnb-dans-les-sites-a-forte-valeur-ecologique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o767": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 220, 
    "id": "o767", 
    "name": "Interdiction effective des brevets sur les produits issus de proc\u00e9d\u00e9s essentiellement biologiques, leurs parties et leurs composantes g\u00e9n\u00e9tiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "617563142", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-effective-des-brevets-sur-les-produits-issus-de-procedes-essentiellement-biologiques-leurs-parties-et-leurs-composantes-genetiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 220, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-effective-des-brevets-sur-les-produits-issus-de-procedes-essentiellement-biologiques-leurs-parties-et-leurs-composantes-genetiques", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o812": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o812", 
    "name": "Article 2 bis nouveau relatif \u00e0 l'introduction du pr\u00e9judice \u00e9cologique ", 
    "votes_against": 12, 
    "author": "3400204444", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau-relatif-a-l-introduction-du-prejudice-ecologique", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau-relatif-a-l-introduction-du-prejudice-ecologique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v248": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v248", 
    "name": "d\u00e9finition de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3233548084", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-de-la-biodiversite-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definition-de-la-biodiversite-1", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o752": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 14, 
    "votes_total": 870, 
    "id": "o752", 
    "name": "Article additionnel apr\u00e8s l'article 52 ter - P\u00e9nalisation de l'incitation \u00e0 commettre certains actes d\u00e9lictueux en mati\u00e8re environnementale ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "301530824", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/penalisation-de-l-incitation-a-commettre-certains-actes-delictueux-en-matiere-environnementale", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 855, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/penalisation-de-l-incitation-a-commettre-certains-actes-delictueux-en-matiere-environnementale", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 4
  }, 
  "o761": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o761", 
    "name": "Instauration de peines plancher pour les atteintes \u00e0 l'environnement ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3418907670", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/instauration-de-peines-plancher-pour-les-atteintes-a-l-environnement", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/instauration-de-peines-plancher-pour-les-atteintes-a-l-environnement", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v386": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v386", 
    "name": "Article L 110-1 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3294173731", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/article-l-110-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/article-l-110-1", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v498": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-duodecies", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v498", 
    "name": "La strat\u00e9gie nationale pour la mer et le littoralpreserve et valorise les continuit\u00e9s \u00e9cologiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-duodecies/versions/la-strategie-nationale-pour-la-mer-et-le-littoralpreserve-et-valorise-les-continuites-ecologiques", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-duodecies/versions/la-strategie-nationale-pour-la-mer-et-le-littoralpreserve-et-valorise-les-continuites-ecologiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o762": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 62, 
    "id": "o762", 
    "name": "S'adapter \u00e0 la nature dans la construction de nos lieux de vie ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3591033084", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/s-adapter-a-la-nature-dans-la-construction-de-nos-lieux-de-vie", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 62, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/s-adapter-a-la-nature-dans-la-construction-de-nos-lieux-de-vie", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o811": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "o811", 
    "name": "Article 2 - Modification de l'alin\u00e9a 10 : R\u00e9alisation d'une \u00e9tude d'impact pr\u00e9alable sur l'introduction du principe de solidarit\u00e9 \u00e9cologique dans le code de l'environnement ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3400204444", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-modification-de-l-alinea-10-realisation-prealable-d-etude-d-impact-sur-l-introduction-du-principe-de-solidarite-ecologique-dans-le-code-de-l-environnement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-modification-de-l-alinea-10-realisation-prealable-d-etude-d-impact-sur-l-introduction-du-principe-de-solidarite-ecologique-dans-le-code-de-l-environnement", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v18": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/article-72-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 386, 
    "id": "v18", 
    "name": "Titre de Paysagiste concepteur et non d\u00e9nomination ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1950300285", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72-bis/versions/titre-de-paysagiste-concepteur-et-non-denomination", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 384, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72-bis/versions/titre-de-paysagiste-concepteur-et-non-denomination", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 8
  }, 
  "v19": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v19", 
    "name": "D\u00e9finiton ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3091147205", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definiton", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definiton", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o874": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "o874", 
    "name": "R\u00e9glementation et limitation des rejets d'excr\u00e9ments porcins pour pr\u00e9servation des sols et rivi\u00e8res ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1169806488", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/reglementation-et-limitation-des-rejets-d-excrements-porcins-pour-preservation-des-sols-et-rivieres", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/reglementation-et-limitation-des-rejets-d-excrements-porcins-pour-preservation-des-sols-et-rivieres", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v250": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v250", 
    "name": "Donner aux comit\u00e9s r\u00e9gionaux biodiversit\u00e9 un r\u00f4le dans l'\u00e9laboration des SRADDET ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/donner-aux-comites-regionaux-biodiversite-un-role-dans-l-elaboration-des-sraddet", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/donner-aux-comites-regionaux-biodiversite-un-role-dans-l-elaboration-des-sraddet", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v10": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 68, 
    "id": "v10", 
    "name": "Qualit\u00e9 de l'air... et des sols ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1064540240", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/qualite-de-l-air-et-des-sols", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 68, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/qualite-de-l-air-et-des-sols", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o877": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 68, 
    "id": "o877", 
    "name": "Gestion des r\u00e9serves naturelles ayant une partie maritime ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "2885362105", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-aires-marines-protegees/gestion-des-reserves-naturelles-ayant-une-partie-maritime", 
    "section": "section-2-aires-marines-protegees", 
    "votes_pro": 63, 
    "id_str": "section-2-aires-marines-protegees/gestion-des-reserves-naturelles-ayant-une-partie-maritime", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o870": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 31, 
    "id": "o870", 
    "name": "Limitation des abus de la chasse ", 
    "votes_against": 6, 
    "author": "4202482072", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/limitation-des-abus-de-la-chasse", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 25, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/limitation-des-abus-de-la-chasse", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 4
  }, 
  "v17": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 29, 
    "id": "v17", 
    "name": "Mieux r\u00e9diger et argumenter l'interdiction OGM ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1018832167", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/mieux-rediger-et-argumenter-l-interdiction-ogm", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/mieux-rediger-et-argumenter-l-interdiction-ogm", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o872": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "o872", 
    "name": "Sanction contre les s\u00e9vices ou actes de torture envers les animaux sauvage ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "253418704", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/sanction-contre-les-sevices-ou-actes-de-torture-envers-les-animaux-sauvage", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/sanction-contre-les-sevices-ou-actes-de-torture-envers-les-animaux-sauvage", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v15": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v15", 
    "name": "Prise en consid\u00e9ration de la biodiversit\u00e9 urbaine ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3256069170", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/prise-en-consideration-de-la-biodiversite-urbaine", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/prise-en-consideration-de-la-biodiversite-urbaine", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o830": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 68, 
    "id": "o830", 
    "name": "Biodiversit\u00e9 terrestre - Oiseaux migrateurs ", 
    "votes_against": 11, 
    "author": "3140513054", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/biodiversite-terrestre-oiseaux-migrateurs", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 56, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/biodiversite-terrestre-oiseaux-migrateurs", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v488": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v488", 
    "name": "utilisation durable \u00e0 retirer, rester conforme au L371-3 code environnement : pr\u00e9server et remettre en bon \u00e9tat les continuit\u00e9s \u00e9cologique. Utilisation durable n'est pas clair et risqu d'\u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 mauvais escient ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1234059313", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/utilisation-durable-a-retirer-rester-conforme-au-l371-3-code-environnement-preserver-et-remettre-en-bon-etat-les-continuites-ecologique-utilisation-durable-n-est-pas-clair-et-risqu-d-etre-utilise-a-mauvais-escient", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/utilisation-durable-a-retirer-rester-conforme-au-l371-3-code-environnement-preserver-et-remettre-en-bon-etat-les-continuites-ecologique-utilisation-durable-n-est-pas-clair-et-risqu-d-etre-utilise-a-mauvais-escient", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v489": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v489", 
    "name": "article II bis : enlever le mot notable derri\u00e8re effet. ou alors expliquer la notion de notable ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1156543305", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/article-ii-bis-enlever-le-mot-notable-derriere-effet-ou-alors-expliquer-la-notion-de-notable", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/article-ii-bis-enlever-le-mot-notable-derriere-effet-ou-alors-expliquer-la-notion-de-notable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v482": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/article-72", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v482", 
    "name": "Objet de l'atlas de paysages ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2587712153", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72/versions/objet-de-l-atlas-de-paysages", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72/versions/objet-de-l-atlas-de-paysages", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v483": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v483", 
    "name": "livre I de l'article L. 110-1 du code d el'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3862922998", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/livre-i-de-l-article-l-110-1-du-code-d-el-environnement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/livre-i-de-l-article-l-110-1-du-code-d-el-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v480": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/protection-des-allees-et-alignements-d-arbres", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v480", 
    "name": "supprimer la d\u00e9rogation suivante qui permet de commettre toute atteinte aux all\u00e9es en toute impunit\u00e9:\"danger pour les autres arbres et l'esth\u00e9tique de la composition ne peut plus \u00eatre assur\u00e9e et que la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 peut \u00eatre obtenue pa ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3331927304", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/protection-des-allees-et-alignements-d-arbres/versions/supprimer-la-derogation-suivante-qui-permet-de-commettre-toute-atteinte-aux-allees-en-toute-impunite-danger-pour-les-autres-arbres-et-l-esthetique-de-la-composition-ne-peut-plus-etre-assuree-et-que-la-preservation-de-la-biodiversite-peut-etre-obtenue-par-", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/protection-des-allees-et-alignements-d-arbres/versions/supprimer-la-derogation-suivante-qui-permet-de-commettre-toute-atteinte-aux-allees-en-toute-impunite-danger-pour-les-autres-arbres-et-l-esthetique-de-la-composition-ne-peut-plus-etre-assuree-et-que-la-preservation-de-la-biodiversite-peut-etre-obtenue-par-", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v481": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/article-72", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v481", 
    "name": "R\u00e9alisation des atlas de paysages par les D\u00e9partements ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "524370106", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72/versions/realisation-des-atlas-de-paysages-par-les-departements", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72/versions/realisation-des-atlas-de-paysages-par-les-departements", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v486": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v486", 
    "name": "article 2 : dans le 6 : pr\u00e9cisez la notion d'incidence notable ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1156543305", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/article-2-dans-le-6-precisez-la-notion-d-incidence-notable", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/article-2-dans-le-6-precisez-la-notion-d-incidence-notable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v487": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v487", 
    "name": "je propose que soit nomm\u00e9 les organismes qui si\u00e8geront \u00e0 ce comit\u00e9 avec l'ajout de l'oncfs dans les membres. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1156543305", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/je-propose-que-soit-nomme-les-organismes-qui-siegeront-a-ce-comite-avec-l-ajout-de-l-oncfs-dans-les-membres", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/je-propose-que-soit-nomme-les-organismes-qui-siegeront-a-ce-comite-avec-l-ajout-de-l-oncfs-dans-les-membres", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v484": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v484", 
    "name": "chapitre IV du titre III du livre 1er du code de l'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3862922998", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/chapitre-iv-du-titre-iii-du-livre-1er-du-code-de-l-environnement", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/chapitre-iv-du-titre-iii-du-livre-1er-du-code-de-l-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v485": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v485", 
    "name": "article L. 421-1 du code d el'environnement ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3862922998", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/article-l-421-1-du-code-d-el-environnement", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/article-l-421-1-du-code-d-el-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v356": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v356", 
    "name": "2\u00b0 est \u00e0 conserver sous cette forme : \"Le principe d'action pr\u00e9ventive et de correction, par priorit\u00e9 \u00e0 la source, des atteintes \u00e0 l'environnement, en utilisant les meilleures techniques disponibles\" en supprimant \"\u00e0 un co\u00fbt \u00e9conomiquement acceptable\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/2deg-est-a-conserver-sous-cette-forme-le-principe-d-action-preventive-et-de-correction-par-priorite-a-la-source-des-atteintes-a-l-environnement-en-utilisant-les-meilleures-techniques-disponibles-en-supprimant-a-un-cout-economiquement-acceptable", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/2deg-est-a-conserver-sous-cette-forme-le-principe-d-action-preventive-et-de-correction-par-priorite-a-la-source-des-atteintes-a-l-environnement-en-utilisant-les-meilleures-techniques-disponibles-en-supprimant-a-un-cout-economiquement-acceptable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v357": {
    "parent": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v357", 
    "name": "Typo dans le titre de l'article: \"patrimoine\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1898670937", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/typo-dans-le-titre-de-l-article-patrimoine", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/typo-dans-le-titre-de-l-article-patrimoine", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v354": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 24, 
    "id": "v354", 
    "name": "La chasse \u00e0 la glu ou \u00e0 la colle est autoris\u00e9e ", 
    "votes_against": 20, 
    "author": "2143344158", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-chasse-a-la-glu-ou-a-la-colle-est-autorisee", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-chasse-a-la-glu-ou-a-la-colle-est-autorisee", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v355": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v355", 
    "name": "\u00ab On entend par biodiversit\u00e9, ou diversit\u00e9 biologique toutes les composantes d'un \u00e9cosyst\u00e8me en place (ou originel), \u00e0 savoir la bioc\u00e9nose et le biotope qui le constituent et les r\u00e8gles qui le r\u00e9gissent. \u00bb ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/on-entend-par-biodiversite-ou-diversite-biologique-toutes-les-composantes-d-un-ecosysteme-en-place-ou-originel-a-savoir-la-biocenose-et-le-biotope-qui-le-constituent-et-les-regles-qui-le-regissent", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/on-entend-par-biodiversite-ou-diversite-biologique-toutes-les-composantes-d-un-ecosysteme-en-place-ou-originel-a-savoir-la-biocenose-et-le-biotope-qui-le-constituent-et-les-regles-qui-le-regissent", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v352": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reglementation-chasse-et-destruction-d-espece-protegee", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v352", 
    "name": "Vers un renouveau ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reglementation-chasse-et-destruction-d-espece-protegee/versions/vers-un-renouveau", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reglementation-chasse-et-destruction-d-espece-protegee/versions/vers-un-renouveau", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v353": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v353", 
    "name": "\"naturels\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1574440598", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/naturels", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/naturels", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v350": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v350", 
    "name": "La Notion d'Int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral n'a pas de grande port\u00e9e. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2665433268", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/la-notion-d-interet-general-n-a-pas-de-grande-portee", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/la-notion-d-interet-general-n-a-pas-de-grande-portee", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v351": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v351", 
    "name": "La pr\u00e9sentation est claire comme du jus de boudin. Ou se trouve le texte de r\u00e9f\u00e9rence car visiblement, les paragraphes ne correspondent pas \u00e0 ceux du site l\u00e9gifrance ?... ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/la-presentation-est-claire-comme-du-jus-de-boudin-ou-se-trouve-le-texte-de-reference-car-visiblement-les-paragraphes-ne-correspondent-pas-a-ceux-du-site-legifrance", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/la-presentation-est-claire-comme-du-jus-de-boudin-ou-se-trouve-le-texte-de-reference-car-visiblement-les-paragraphes-ne-correspondent-pas-a-ceux-du-site-legifrance", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v297": {
    "parent": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v297", 
    "name": "nuisibles chercher d'autres solutions que la destruction ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1807742543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60/versions/nuisibles-chercher-d-autres-solutions-que-la-destruction", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60/versions/nuisibles-chercher-d-autres-solutions-que-la-destruction", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v296": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v296", 
    "name": "Introduire la saisonnalit\u00e9 naturelle des fruits et l\u00e9gumes \u00e0 l'\u00e9cole ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3135740829", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/introduire-la-saisonnalite-naturelle-des-fruits-et-legumes-a-l-ecole", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/introduire-la-saisonnalite-naturelle-des-fruits-et-legumes-a-l-ecole", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v295": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 17, 
    "id": "v295", 
    "name": "suppression de la chasse en p\u00e9riode de reproduction ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "1874243582", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/suppression-de-la-chasse-en-periode-de-reproduction", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/suppression-de-la-chasse-en-periode-de-reproduction", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v294": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/suppression-des-aides-publiques-dommageables-a-l-environnement-marin", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 42, 
    "id": "v294", 
    "name": "Suppression des aides publiques dommageables \u00e0 l'environnement tout court ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3305640255", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/suppression-des-aides-publiques-dommageables-a-l-environnement-marin/versions/suppression-des-aides-publiques-dommageables-a-l-environnement-tout-court", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 42, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/suppression-des-aides-publiques-dommageables-a-l-environnement-marin/versions/suppression-des-aides-publiques-dommageables-a-l-environnement-tout-court", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v293": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v293", 
    "name": "Int\u00e9gration de l'ONCFS \u00e0 la future Agence Fran\u00e7aise de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2654466904", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11/versions/integration-de-l-oncfs-a-la-future-agence-francaise-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11/versions/integration-de-l-oncfs-a-la-future-agence-francaise-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v292": {
    "parent": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-31-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v292", 
    "name": "\"nationaux\" au lieu du premier \"r\u00e9gionaux\" dans le titre ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3376859241", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-31-bis/versions/nationaux-au-lieu-du-premier-regionaux-dans-le-titre", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-31-bis/versions/nationaux-au-lieu-du-premier-regionaux-dans-le-titre", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v358": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v358", 
    "name": "Pour un Eclairage partiel ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/pour-un-eclairage-partiel", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/pour-un-eclairage-partiel", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v359": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v359", 
    "name": "Apr\u00e8s les mots : \u00ab qualit\u00e9 de l'air \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab de l'eau, du sol et du sous-sol \u00bb ; ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/apres-les-mots-qualite-de-l-air-sont-inseres-les-mots-de-l-eau-du-sol-et-du-sous-sol", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/apres-les-mots-qualite-de-l-air-sont-inseres-les-mots-de-l-eau-du-sol-et-du-sous-sol", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v194": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v194", 
    "name": "Incompr\u00e9hensible ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2516942079", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/incomprehensible", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/incomprehensible", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v195": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v195", 
    "name": "P\u00e9nalit\u00e9s ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2516942079", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/penalites", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/penalites", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v196": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 24, 
    "id": "v196", 
    "name": "Interdire la chasse \u00e0 courre. ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "192658759", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/interdire-la-chasse-a-courre", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 21, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/interdire-la-chasse-a-courre", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v197": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 39, 
    "id": "v197", 
    "name": "chasse \u00e0 la glu ", 
    "votes_against": 26, 
    "author": "2660441890", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-a-la-glu", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-a-la-glu", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 5
  }, 
  "v190": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 94, 
    "id": "v190", 
    "name": "Reconna\u00eetre les paysages diurnes et nocturnes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3832372812", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/reconnaitre-les-paysages-diurnes-et-nocturnes", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 93, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/reconnaitre-les-paysages-diurnes-et-nocturnes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v88": {
    "parent": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v88", 
    "name": "R\u00e9server des espaces agricoles au sein des villes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1378462036", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-ter/versions/reserver-des-espaces-agricoles-au-sein-des-villes", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-ter/versions/reserver-des-espaces-agricoles-au-sein-des-villes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v192": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 38, 
    "id": "v192", 
    "name": "plus de d\u00e9nomination d'esp\u00e8ces nuisible ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "2945297025", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/plus-de-denomination-d-especes-nuisible", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 32, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/plus-de-denomination-d-especes-nuisible", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v193": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v193", 
    "name": "Modification des modalit\u00e9s d'\u00e9laboration de l'inventaire ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2990343011", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba/versions/modification-des-modalites-d-elaboration-de-l-inventaire", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba/versions/modification-des-modalites-d-elaboration-de-l-inventaire", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o801": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "o801", 
    "name": "Mutualistion des pouvoirs de police de l'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3153842090", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/mutualistion-des-pouvoirs-de-police-de-l-environnement", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 17, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/mutualistion-des-pouvoirs-de-police-de-l-environnement", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v84": {
    "parent": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-45", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v84", 
    "name": "Suppression totale de cet article. ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3674066708", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-45/versions/suppression-totale-de-cet-article", 
    "section": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-45/versions/suppression-totale-de-cet-article", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o775": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 38, 
    "id": "o775", 
    "name": "Permettre la cr\u00e9ation d'un parc national urbain ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/permettre-la-creation-d-un-parc-national-urbain", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 35, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/permettre-la-creation-d-un-parc-national-urbain", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o774": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 41, 
    "id": "o774", 
    "name": "Plan climat \u00e9nergie territoriaux (PCET\u00b0 et paysage ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3728061443", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/plan-climat-energie-territoriaux-pcetdeg-et-paysage", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 41, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/plan-climat-energie-territoriaux-pcetdeg-et-paysage", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o773": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 47, 
    "id": "o773", 
    "name": "Objectifs de qualit\u00e9 paysag\u00e8re, d\u00e9finition ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3728061443", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/objectifs-de-qualite-paysagere-definition", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 47, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/objectifs-de-qualite-paysagere-definition", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v80": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v80", 
    "name": "Article 1er - Vocabulaire et concepts de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "349676320", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/article-1er-vocabulaire-et-concepts-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/article-1er-vocabulaire-et-concepts-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v83": {
    "parent": "section-2-aires-marines-protegees/article-38", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v83", 
    "name": "Supprimer \"se voir confier la gestion\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3674066708", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-aires-marines-protegees/article-38/versions/supprimer-se-voir-confier-la-gestion", 
    "section": "section-2-aires-marines-protegees", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-2-aires-marines-protegees/article-38/versions/supprimer-se-voir-confier-la-gestion", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o770": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 71, 
    "id": "o770", 
    "name": "prot\u00e9ger la biodiversit\u00e9 menac\u00e9e par la g\u00e9n\u00e9ralisation des cultures tol\u00e9rantes \u00e0 des herbicides ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "617563142", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/proteger-la-biodiversite-menacee-par-la-generalisation-des-cultures-tolerantes-a-des-herbicides", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 71, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/proteger-la-biodiversite-menacee-par-la-generalisation-des-cultures-tolerantes-a-des-herbicides", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o597": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 102, 
    "votes_total": 598, 
    "id": "o597", 
    "name": "Article 1er - Vocabulaire et concepts de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 32, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 464, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 23
  }, 
  "o832": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "o832", 
    "name": "Absortion de l'ONCFS dans l'Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3140513054", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/absortion-de-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/absortion-de-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o599": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 67, 
    "votes_total": 514, 
    "id": "o599", 
    "name": "Article 2 bis (nouveau) - De la responsabilit\u00e9 du fait des atteintes \u00e0 l'environnement ", 
    "votes_against": 12, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 435, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 25
  }, 
  "o598": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 53, 
    "votes_total": 482, 
    "id": "o598", 
    "name": "Article 2 - La connaissance de la biodiversit\u00e9 comme action d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", 
    "votes_against": 12, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 417, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 9
  }, 
  "o800": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 167, 
    "id": "o800", 
    "name": "Incitation \u00e0 l'installation de parkings non imperm\u00e9abilis\u00e9s ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "3153842090", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/incitation-a-l-installation-de-parkings-non-impermeabilises", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 164, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/incitation-a-l-installation-de-parkings-non-impermeabilises", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o698": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o698", 
    "name": "Article 54 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-54", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-54", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o699": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o699", 
    "name": "Article 54 bis ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-54-bis", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-54-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v415": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v415", 
    "name": "Interdire, quelle que soit la p\u00e9riode, la chasse de mammif\u00e8res pendant les stades de reproduction et de d\u00e9pendance. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3208910842", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/interdire-quelle-que-soit-la-periode-la-chasse-de-mammiferes-pendant-les-stades-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/interdire-quelle-que-soit-la-periode-la-chasse-de-mammiferes-pendant-les-stades-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o695": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o695", 
    "name": "Article 53 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-53", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-53", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o696": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 11, 
    "votes_total": 25, 
    "id": "o696", 
    "name": "Article 53 bis ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-53-bis", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-53-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v416": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v416", 
    "name": "Modification du statut d'esp\u00e8ce nuisible. ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "981877522", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/modification-du-statut-d-espece-nuisible", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/modification-du-statut-d-espece-nuisible", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o690": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "o690", 
    "name": "Article 51 duodecies ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-duodecies", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-duodecies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o691": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o691", 
    "name": "Article 51 quindecies ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quindecies", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quindecies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o692": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 38, 
    "id": "o692", 
    "name": "Article 52 ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-52", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 36, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-52", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o693": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 56, 
    "id": "o693", 
    "name": "Article 52 bis ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-52-bis", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 54, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-52-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v222": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "v222", 
    "name": "punition ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2945297025", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/punition", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/punition", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v223": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 16, 
    "id": "v223", 
    "name": "modofication de l'article L163-2 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "662575967", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/modofication-de-l-article-l163-2", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 16, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/modofication-de-l-article-l163-2", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v220": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v220", 
    "name": "La chasse a l'\u00e9cologie. ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/la-chasse-a-l-ecologie", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/la-chasse-a-l-ecologie", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v221": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-5-comite-departemental-de-la-biodiversite", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v221", 
    "name": "A nuancer - s'appuyer sur le comit\u00e9 r\u00e9gional et obliger \u00e0 associer les d\u00e9partements - ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "89522824", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-5-comite-departemental-de-la-biodiversite/versions/a-nuancer-s-appuyer-sur-le-comite-regional-et-obliger-a-associer-les-departements", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-5-comite-departemental-de-la-biodiversite/versions/a-nuancer-s-appuyer-sur-le-comite-regional-et-obliger-a-associer-les-departements", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v226": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 28, 
    "id": "v226", 
    "name": "Toute personne PHYSIQUE ou MORALE ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "990842247", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/toute-personne-physique-ou-morale", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 28, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/toute-personne-physique-ou-morale", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v224": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 51, 
    "id": "v224", 
    "name": "Priorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9vitement !... et \u00e9valuation de l'effet cumul\u00e9 des atteintes ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2246491554", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/priorite-a-l-evitement-et-evaluation-de-l-effet-cumule-des-atteintes", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 51, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/priorite-a-l-evitement-et-evaluation-de-l-effet-cumule-des-atteintes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v225": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/politique-des-espaces-naturels-sensibles-evaluer-les-conditions-de-l-elargissement-ou-du-transfert", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v225", 
    "name": "Suppression de cet article ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2038285895", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/politique-des-espaces-naturels-sensibles-evaluer-les-conditions-de-l-elargissement-ou-du-transfert/versions/suppression-de-cet-article-1", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/politique-des-espaces-naturels-sensibles-evaluer-les-conditions-de-l-elargissement-ou-du-transfert/versions/suppression-de-cet-article-1", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v228": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "v228", 
    "name": "Chasse parfaitement l\u00e9gale et bien encadr\u00e9e !!! ", 
    "votes_against": 17, 
    "author": "1099472376", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-parfaitement-legale-et-bien-encadree", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-parfaitement-legale-et-bien-encadree", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v229": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "v229", 
    "name": "glui ", 
    "votes_against": 9, 
    "author": "128709573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/glui", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/glui", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v254": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v254", 
    "name": "Pourquoi l'ONEMA et pas l'ONCFS ? ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11/versions/pourquoi-l-onema-et-pas-l-oncfs", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11/versions/pourquoi-l-onema-et-pas-l-oncfs", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o834": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "o834", 
    "name": "Clarifier l'implication des D\u00e9partements dans les syndicats mixtes des PNR ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "89522824", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/clarifier-l-implication-des-departements-dans-les-syndicats-mixtes-des-pnr", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/clarifier-l-implication-des-departements-dans-les-syndicats-mixtes-des-pnr", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o842": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "o842", 
    "name": "infrastrustures ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2360345433", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/infrastrustures", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/infrastrustures", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v310": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v310", 
    "name": "Biodiversit\u00e9 et Biotope. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2665433268", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/biodiversite-et-biotope", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/biodiversite-et-biotope", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v198": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 60, 
    "id": "v198", 
    "name": "Pr\u00e9voir une sanction p\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re et exemplaire envers les chasseurs \u00e0 la glu ou \u00e0 la colle. ", 
    "votes_against": 9, 
    "author": "192658759", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/prevoir-une-sanction-penale-severe-et-exemplaire-envers-les-chasseurs-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 51, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/prevoir-une-sanction-penale-severe-et-exemplaire-envers-les-chasseurs-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 6
  }, 
  "v499": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v499", 
    "name": "qui fait quoi ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1234059313", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis/versions/qui-fait-quoi", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis/versions/qui-fait-quoi", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o835": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 486, 
    "id": "o835", 
    "name": "N\u00e9cessit\u00e9 de la cr\u00e9ation d'un \"Titre\" de paysagiste-concepteur pour une meilleure identification et reconnaissance de cette profession indispensable \u00e0 la conception des territoires et de leurs paysages. ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "902696999", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/necessite-de-la-creation-d-un-titre-de-paysagiste-concepteur-pour-une-meilleure-identification-et-reconnaissance-de-cette-profession-indispensable-a-la-conception-des-territoires-et-de-leurs-paysages", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 480, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/necessite-de-la-creation-d-un-titre-de-paysagiste-concepteur-pour-une-meilleure-identification-et-reconnaissance-de-cette-profession-indispensable-a-la-conception-des-territoires-et-de-leurs-paysages", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 8
  }, 
  "o607": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 203, 
    "id": "o607", 
    "name": "Article 7 bis - Comp\u00e9tence en gestion de la lumi\u00e8re artificielle nocturne ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 200, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o606": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 6, 
    "votes_total": 165, 
    "id": "o606", 
    "name": "Article 7 - Cr\u00e9ation des Comit\u00e9s r\u00e9gionaux de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 159, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o605": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 140, 
    "id": "o605", 
    "name": "Article 6 - Missions du Comit\u00e9 national de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-6", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 138, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-6", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o604": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 23, 
    "votes_total": 180, 
    "id": "o604", 
    "name": "Article 5 - Les institutions pour une nouvelle gouvernance de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 8, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 149, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 6
  }, 
  "o603": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 8, 
    "votes_total": 142, 
    "id": "o603", 
    "name": "Article 4 - Pour \u00e9laboration partenariale de la strat\u00e9gie nationale pour la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 133, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 8
  }, 
  "o602": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 5, 
    "votes_total": 193, 
    "id": "o602", 
    "name": "Article 3 ter - Introduction des ressources p\u00e9dologiques dans le partimoine naturel ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3-ter", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 187, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o601": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 16, 
    "votes_total": 494, 
    "id": "o601", 
    "name": "Article 3 bis - Pollution issue de sources lumineuses ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 476, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 7
  }, 
  "o600": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 21, 
    "votes_total": 340, 
    "id": "o600", 
    "name": "Article 3 - Pr\u00e9servation et utilisation durable des continuit\u00e9s \u00e9cologiques ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 315, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 8
  }, 
  "o609": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 81, 
    "id": "o609", 
    "name": "Article 8 - Coop\u00e9ration entre \u00e9tablissement publics de l'Etat r\u00e9gits par le code de l'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-8", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 80, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-8", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o608": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 34, 
    "votes_total": 282, 
    "id": "o608", 
    "name": "Article 7 ter - Gouvernance de l'Office national de la chasse et de la faune sauvage ", 
    "votes_against": 179, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 69, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 9
  }, 
  "o661": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 23, 
    "votes_total": 99, 
    "id": "o661", 
    "name": "Article 37 - Analyse des risques des activit\u00e9s de p\u00eache maritime professionnelle en site Natura 2000 ", 
    "votes_against": 20, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/article-37", 
    "section": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000", 
    "votes_pro": 56, 
    "id_str": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/article-37", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 7
  }, 
  "o836": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 80, 
    "id": "o836", 
    "name": "Enseignement de l'agro\u00e9cologie dans les lyc\u00e9es agricole ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1846684140", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/enseignement-de-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricole", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 80, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/enseignement-de-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricole", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v403": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v403", 
    "name": "L'\u00e9cole ne r\u00e9soudra pas tout ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "28514128", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/l-ecole-ne-resoudra-pas-tout", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/l-ecole-ne-resoudra-pas-tout", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v400": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 29, 
    "id": "v400", 
    "name": "poursuite de la chasse \u00e0 la glu ", 
    "votes_against": 27, 
    "author": "4048235920", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/poursuite-de-la-chasse-a-la-glu", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/poursuite-de-la-chasse-a-la-glu", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v125": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v125", 
    "name": "milieux naturels ou non naturels, terrestres et marins, ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/milieux-naturels-ou-non-naturels-terrestres-et-marins", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/milieux-naturels-ou-non-naturels-terrestres-et-marins", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v124": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 34, 
    "id": "v124", 
    "name": "Conformit\u00e9 de la d\u00e9finition de communaut\u00e9s d'habitants avec la Convention sur la Diversit\u00e9 Biologique (CDB) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "617563142", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/conformite-de-la-definition-de-communautes-d-habitants-avec-la-convention-sur-la-diversite-biologique-cdb", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 34, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/conformite-de-la-definition-de-communautes-d-habitants-avec-la-convention-sur-la-diversite-biologique-cdb", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v127": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v127", 
    "name": "de leur capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer et \u00e0 se d\u00e9velopper ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/de-leur-capacite-a-evoluer-et-a-se-developper", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/de-leur-capacite-a-evoluer-et-a-se-developper", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v126": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v126", 
    "name": "Changer \"\u00e9quilibres biologiques\" pas \"dynamiques biologiques\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/changer-equilibres-biologiques-pas-dynamiques-biologiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/changer-equilibres-biologiques-pas-dynamiques-biologiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v121": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quaterdecies-interdiction-des-produits-contenant-des-neonicotinoides-au-1er-janvier-2017", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 21, 
    "id": "v121", 
    "name": "faisons payer les industries responsable afin de d\u00e9polluer ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3323564372", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quaterdecies-interdiction-des-produits-contenant-des-neonicotinoides-au-1er-janvier-2017/versions/faisons-payer-les-industries-responsable-afin-de-depolluer", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 21, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quaterdecies-interdiction-des-produits-contenant-des-neonicotinoides-au-1er-janvier-2017/versions/faisons-payer-les-industries-responsable-afin-de-depolluer", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v120": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 44, 
    "id": "v120", 
    "name": "Suppression Article 163.4 en compl\u00e9ment de la suppression des \"r\u00e9serves d'actifs naturels\" ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "617563142", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/suppression-article-163-4-en-complement-de-la-suppression-des-reserves-d-actifs-naturels", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 43, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/suppression-article-163-4-en-complement-de-la-suppression-des-reserves-d-actifs-naturels", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v123": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 62, 
    "id": "v123", 
    "name": "Int\u00e9grer les communaut\u00e9s d'habitants identifi\u00e9es \u00e0 la gouvernance du partage des avantages. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "617563142", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/integrer-les-communautes-d-habitants-identifiees-a-la-gouvernance-du-partage-des-avantages", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 62, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/integrer-les-communautes-d-habitants-identifiees-a-la-gouvernance-du-partage-des-avantages", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v122": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v122", 
    "name": "Permettre \u00e0 l'Agence Fran\u00e7aise pour la Biodiversit\u00e9 d'apporter son expertise en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement commercial ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3249825906", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/permettre-a-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite-d-apporter-son-expertise-en-matiere-d-amenagement-commercial", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/permettre-a-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite-d-apporter-son-expertise-en-matiere-d-amenagement-commercial", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o853": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 13, 
    "votes_total": 79, 
    "id": "o853", 
    "name": "Pr\u00e9servation effective de la faune sauvage ", 
    "votes_against": 20, 
    "author": "2799402697", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 46, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v406": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v406", 
    "name": "exclusions des conflits d'int\u00e9r\u00eats dans le processus de gouvernance ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2517673674", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/exclusions-des-conflits-d-interets-dans-le-processus-de-gouvernance", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/exclusions-des-conflits-d-interets-dans-le-processus-de-gouvernance", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v129": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v129", 
    "name": "Au del\u00e0 des \"trames vertes et bleues\", la matrice vivante. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/au-dela-des-trames-vertes-et-bleues-la-matrice-vivante", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/au-dela-des-trames-vertes-et-bleues-la-matrice-vivante", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v128": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 19, 
    "id": "v128", 
    "name": "OGM dans les aliments du b\u00e9tail en France ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4063224391", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/ogm-dans-les-aliments-du-betail-en-france", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 19, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/ogm-dans-les-aliments-du-betail-en-france", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v407": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v407", 
    "name": "Interdiction stricte des filets d\u00e9rivant ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1875886951", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/interdiction-stricte-des-filets-derivant", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/interdiction-stricte-des-filets-derivant", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v404": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reglementation-chasse-et-destruction-d-espece-protegee", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v404", 
    "name": "Orthographe et fautes de frappe... ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2406803526", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reglementation-chasse-et-destruction-d-espece-protegee/versions/orthographe-et-fautes-de-frappe", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reglementation-chasse-et-destruction-d-espece-protegee/versions/orthographe-et-fautes-de-frappe", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v405": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v405", 
    "name": "Introduire les rapports historiques entre l'homme et son environnement dans les cursus scolaires. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1289756537", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires/versions/introduire-les-rapports-historiques-entre-l-homme-et-son-environnement-dans-les-cursus-scolaires", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires/versions/introduire-les-rapports-historiques-entre-l-homme-et-son-environnement-dans-les-cursus-scolaires", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o763": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o763", 
    "name": "Faire intervenir un comit\u00e9 d'experts sur les projets en milieu urbain, p\u00e9ri-urbain et rural ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1112841434", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/faire-intervenir-obligatoirement-un-comite-d-expert-sur-les-projets-en-milieu-urbain-peri-urbain-et-rural", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/faire-intervenir-obligatoirement-un-comite-d-expert-sur-les-projets-en-milieu-urbain-peri-urbain-et-rural", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o808": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 31, 
    "id": "o808", 
    "name": "Espaces verts et potagers urbains ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3518084683", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/espaces-verts-et-potagers-urbains", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 30, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/espaces-verts-et-potagers-urbains", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v30": {
    "parent": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/article-37", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 16, 
    "id": "v30", 
    "name": "supresssion de la derni\u00e8re phrase de l'article ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2682016309", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/article-37/versions/supresssion-de-la-derniere-phrase-de-l-article", 
    "section": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000", 
    "votes_pro": 16, 
    "id_str": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/article-37/versions/supresssion-de-la-derniere-phrase-de-l-article", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v32": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 20, 
    "id": "v32", 
    "name": "Sanction dissuasive pour responsabiliser ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1360277987", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/sanction-dissuasive-pour-responsabiliser", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 18, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/sanction-dissuasive-pour-responsabiliser", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v56": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v56", 
    "name": "Sur le principe de compl\u00e9mentarit\u00e9 et l'agro\u00e9cologie ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2990343011", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/sur-le-principe-de-complementarite-et-l-agroecologie", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/sur-le-principe-de-complementarite-et-l-agroecologie", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o895": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o895", 
    "name": "Des voyages p\u00e9dagogiques \u00e0 l'\u00e9trangers \u00e0 l'\u00e9cole plut\u00f4t que des visites dans les zoos! ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "3589240643", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/des-voyages-pedagogiques-a-l-etrangers-a-l-ecole-plutot-que-des-visites-dans-les-zoos", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/des-voyages-pedagogiques-a-l-etrangers-a-l-ecole-plutot-que-des-visites-dans-les-zoos", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v35": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 41, 
    "id": "v35", 
    "name": "pas de suppression du principe d'action pr\u00e9ventive (2\u00b0) et du principe pollueur-payeur (3\u00b0) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4082672878", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/pas-de-suppression-du-principe-d-action-preventive-2deg-et-du-principe-pollueur-payeur-3deg", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 40, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/pas-de-suppression-du-principe-d-action-preventive-2deg-et-du-principe-pollueur-payeur-3deg", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 4
  }, 
  "o733": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 15, 
    "votes_total": 391, 
    "id": "o733", 
    "name": "Interdire toute utilisation d'OGM \u00e0 usage agricole sur le territoire Fran\u00e7ais ", 
    "votes_against": 8, 
    "author": "220829518", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 368, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 20
  }, 
  "o804": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "o804", 
    "name": "Sur 5 ans, accompagner la transition vers l'\u00e9limination des causes de destruction de la biodiversit\u00e9 : ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3967022995", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/sur-5-ans-accompagner-la-transition-vers-l-elimination-des-causes-de-destruction-de-la-biodiversite-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/sur-5-ans-accompagner-la-transition-vers-l-elimination-des-causes-de-destruction-de-la-biodiversite-1", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o731": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 10, 
    "votes_total": 62, 
    "id": "o731", 
    "name": "Article 72 bis ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72-bis", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 47, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 9
  }, 
  "v399": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v399", 
    "name": "Cette nouvelle institution co\u00fbtera tr\u00e8s cher alors que celles d\u00e9j\u00e0 en place manque de moyens ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/cette-nouvelle-institution-coutera-tres-cher-alors-que-celles-deja-en-place-manque-de-moyens", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/cette-nouvelle-institution-coutera-tres-cher-alors-que-celles-deja-en-place-manque-de-moyens", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o737": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 409, 
    "id": "o737", 
    "name": "Articles 51 terdecies - Interdiction des insecticides n\u00e9onicotino\u00efdes ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "1208234058", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 406, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides-1", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 8
  }, 
  "o890": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 29, 
    "id": "o890", 
    "name": "Article L. 581-9 du CE (b\u00e2ches publicitaires) : ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-9-du-ce-baches-publicitaires", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-9-du-ce-baches-publicitaires", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o735": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 8, 
    "votes_total": 346, 
    "id": "o735", 
    "name": "Article 68 A : Des semences reproductibles en milieu naturel ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "3939644028", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-a-des-semences-reproductibles-en-milieu-naturel", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 335, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-a-des-semences-reproductibles-en-milieu-naturel", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 6
  }, 
  "o734": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 6, 
    "votes_total": 595, 
    "id": "o734", 
    "name": "article 68 bis: libre utilisation des semences \"traditionnelles\" entre mara\u00eechers ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3939644028", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-bis-libre-utilisation-des-semences-traditionnelles-entre-maraichers", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 588, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-bis-libre-utilisation-des-semences-traditionnelles-entre-maraichers", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 12
  }, 
  "v392": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v392", 
    "name": "article L. 110-3 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3294173731", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/article-l-110-3", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/article-l-110-3", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v393": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-la-capture-et-la-commercialisation-d-especes-marines-menacees-d-extinction", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "v393", 
    "name": "Ajouter les esp\u00e8ces pour lesquelles les donn\u00e9es sont insuffisantes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-la-capture-et-la-commercialisation-d-especes-marines-menacees-d-extinction/versions/ajouter-les-especes-pour-lesquelles-les-donnees-sont-insuffisantes", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-la-capture-et-la-commercialisation-d-especes-marines-menacees-d-extinction/versions/ajouter-les-especes-pour-lesquelles-les-donnees-sont-insuffisantes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v390": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v390", 
    "name": "Titre IV bis ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3294173731", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/titre-iv-bis", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/titre-iv-bis", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v391": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v391", 
    "name": "Que cet acc\u00e8s soit en libre service, physique et virtuel ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/que-cet-acces-soit-en-libre-service-physique-et-virtuel", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/que-cet-acces-soit-en-libre-service-physique-et-virtuel", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v396": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/introduire-le-concept-d-ecocide-dans-la-loi-biodiversite", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v396", 
    "name": "\u00f4ter la mention \"des plus graves\" et \"de mani\u00e8res exceptionnelle\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/introduire-le-concept-d-ecocide-dans-la-loi-biodiversite/versions/oter-la-mention-des-plus-graves-et-de-manieres-exceptionnelle", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/introduire-le-concept-d-ecocide-dans-la-loi-biodiversite/versions/oter-la-mention-des-plus-graves-et-de-manieres-exceptionnelle", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v397": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v397", 
    "name": "Suppression des exceptions ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "198695457", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/suppression-des-exceptions", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/suppression-des-exceptions", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v394": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/dispositif-anticollision-avec-les-cetaces-dans-les-sanctuaires-pelagos-et-agoa", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v394", 
    "name": "Obliger TOUS les navires \u00e0 se munir d'un dispositif anti-collision, quelle que soit la mer ou l'oc\u00e9an. Tous les c\u00e9tac\u00e9s sont en danger... ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/dispositif-anticollision-avec-les-cetaces-dans-les-sanctuaires-pelagos-et-agoa/versions/obliger-tous-les-navires-a-se-munir-d-un-dispositif-anti-collision-quelle-que-soit-la-mer-ou-l-ocean-tous-les-cetaces-sont-en-danger", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/dispositif-anticollision-avec-les-cetaces-dans-les-sanctuaires-pelagos-et-agoa/versions/obliger-tous-les-navires-a-se-munir-d-un-dispositif-anti-collision-quelle-que-soit-la-mer-ou-l-ocean-tous-les-cetaces-sont-en-danger", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v395": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v395", 
    "name": "Interdiction du chalutage profond. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3661512471", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/interdiction-du-chalutage-profond", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/interdiction-du-chalutage-profond", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v401": {
    "parent": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/sencibilisation-restauration-et-modification-des-politiques-publique", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v401", 
    "name": "Gestion des for\u00eats ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "198695457", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/sencibilisation-restauration-et-modification-des-politiques-publique/versions/gestion-des-forets", 
    "section": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/sencibilisation-restauration-et-modification-des-politiques-publique/versions/gestion-des-forets", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v318": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v318", 
    "name": "ART 1386-20. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2868106387", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/art-1386-20", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/art-1386-20", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v39": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v39", 
    "name": "Gestion de l'air ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "792114956", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/gestion-de-l-air", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/gestion-de-l-air", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v341": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/article-l-581-26-du-ce-instituer-une-obligation-pour-l-autorite-competente-en-matiere-de-police-de-faire-constater-par-proces-verbal-toute-infraction-portee-a-leur-connaissance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "v341", 
    "name": "Article L. 581-26 du CE (instituer une obligation pour l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente en mati\u00e8re de police de faire constater par proc\u00e8s-verbal toute infraction port\u00e9e \u00e0 sa connaissance) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-26-du-ce-instituer-une-obligation-pour-l-autorite-competente-en-matiere-de-police-de-faire-constater-par-proces-verbal-toute-infraction-portee-a-leur-connaissance/versions/article-l-581-26-du-ce-instituer-une-obligation-pour-l-autorite-competente-en-matiere-de-police-de-faire-constater-par-proces-verbal-toute-infraction-portee-a-sa-connaissance", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-26-du-ce-instituer-une-obligation-pour-l-autorite-competente-en-matiere-de-police-de-faire-constater-par-proces-verbal-toute-infraction-portee-a-leur-connaissance/versions/article-l-581-26-du-ce-instituer-une-obligation-pour-l-autorite-competente-en-matiere-de-police-de-faire-constater-par-proces-verbal-toute-infraction-portee-a-sa-connaissance", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v23": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v23", 
    "name": "Retrait de \"significatives\" au 2\u00b0 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2044061112", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/retrait-de-significatives-au-2deg", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/retrait-de-significatives-au-2deg", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v22": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v22", 
    "name": "valeur intrins\u00e8que ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3193450266", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/valeur-intrinseque", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/valeur-intrinseque", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v21": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 35, 
    "id": "v21", 
    "name": "prot\u00e9ger la diversit\u00e9 biologique des sols ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3193450266", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/proteger-la-diversite-biologique-des-sols", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 34, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/proteger-la-diversite-biologique-des-sols", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v20": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v20", 
    "name": "Interdiction \u00e0 la commercialisation et \u00e0 l'utilisation envers les OGM ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3019664652", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/interdiction-a-la-commercialisation-et-a-l-utilisation-envers-les-ogm", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/interdiction-a-la-commercialisation-et-a-l-utilisation-envers-les-ogm", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o948": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o948", 
    "name": "une meilleure gestion de l'espace libre urbain ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1491699382", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/une-meilleure-gestion-de-l-espace-libre-urbain", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/une-meilleure-gestion-de-l-espace-libre-urbain", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v26": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 20, 
    "id": "v26", 
    "name": "Rajout de \"et renouvelable\" apr\u00e8s \"utilisation durable\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1784273931", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/rajout-de-et-renouvelable-apres-utilisation-durable", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 19, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/rajout-de-et-renouvelable-apres-utilisation-durable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v25": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "v25", 
    "name": "\"Significatives\" et \"Notables\" ne sont pas assez d\u00e9finis ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1784273931", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/significatives-et-notables-ne-sont-pas-assez-definis", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/significatives-et-notables-ne-sont-pas-assez-definis", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v24": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 20, 
    "id": "v24", 
    "name": "Interdiction des OGM quelqu'en soit l'usage ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2318043134", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/interdiction-des-ogm-quelqu-en-soit-l-usage", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 18, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/interdiction-des-ogm-quelqu-en-soit-l-usage", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o944": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o944", 
    "name": "interdiction de chasse a la glu ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2790371353", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-de-chasse-a-la-glu", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-de-chasse-a-la-glu", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o945": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o945", 
    "name": "Article 2 ter (nouveau) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1757891987", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-ter-nouveau", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-ter-nouveau", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v29": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v29", 
    "name": "Biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1652648582", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v249": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v249", 
    "name": "Pr\u00e9voir des comit\u00e9s d\u00e9partementaux de la biodiversit\u00e9, voire r\u00e9gionaux ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/prevoir-des-comites-departementaux-de-la-biodiversite-voire-regionaux", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/prevoir-des-comites-departementaux-de-la-biodiversite-voire-regionaux", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o940": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "o940", 
    "name": "Promouvoir les bateaux de whale-watching \u00e0 voile ou \u00e0 moteur \u00e9lectrique/augmenter le nombre d'agents maritimes pour faire respecter la loi/Interdire le whale-watching de masse ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/promouvoir-les-bateaux-de-whale-watching-a-voile-ou-a-moteur-electrique-augmenter-le-nombre-d-agents-maritimes-pour-faire-respecter-la-loi-interdire-le-whale-watching-de-masse", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/promouvoir-les-bateaux-de-whale-watching-a-voile-ou-a-moteur-electrique-augmenter-le-nombre-d-agents-maritimes-pour-faire-respecter-la-loi-interdire-le-whale-watching-de-masse", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o941": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "o941", 
    "name": "Pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes patrimoniaux ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1269286535", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/preservation-des-ecosystemes-patrimoniaux", 
    "section": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/preservation-des-ecosystemes-patrimoniaux", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o942": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o942", 
    "name": "Interdiction de nouveaux delphinariums sur le territoire/Fermeture de ceux existant ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-nouveaux-delphinariums-sur-le-territoire-fermeture-de-ceux-existant", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-nouveaux-delphinariums-sur-le-territoire-fermeture-de-ceux-existant", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o943": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o943", 
    "name": "Energies \"vertes\", biodiversit\u00e9 et espace naturel, paysager et vital ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4177684718", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/energies-vertes-biodiversite-et-espace-naturel-paysager-et-vital", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/energies-vertes-biodiversite-et-espace-naturel-paysager-et-vital", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v451": {
    "parent": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/murs-et-toitures-vegetalises", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v451", 
    "name": "apport de pr\u00e9cisions sur les bienfaits des surfaces v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es en milieu urbain. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "316424508", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/murs-et-toitures-vegetalises/versions/apport-de-precisions-sur-les-bienfaits-des-surfaces-vegetalisees-en-milieu-urbain", 
    "section": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/murs-et-toitures-vegetalises/versions/apport-de-precisions-sur-les-bienfaits-des-surfaces-vegetalisees-en-milieu-urbain", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v450": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v450", 
    "name": "transparence des m\u00e9thodes de traitement de l'eau et des r\u00e9sultats d'analyse. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1074406894", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/transparence-des-methodes-de-traitement-de-l-eau-et-des-resultats-d-analyse", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/transparence-des-methodes-de-traitement-de-l-eau-et-des-resultats-d-analyse", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v453": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v453", 
    "name": "Participation des r\u00e9gions \u00e0 l'\u00e9laboration de la strat\u00e9gie nationale de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/participation-des-regions-a-l-elaboration-de-la-strategie-nationale-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/participation-des-regions-a-l-elaboration-de-la-strategie-nationale-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v452": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v452", 
    "name": "Versement des r\u00e9parations \u00e0 l'Agence fran\u00e7aise de la biodiversit\u00e9 . ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/versement-des-reparations-a-l-agence-francaise-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/versement-des-reparations-a-l-agence-francaise-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v455": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v455", 
    "name": "\u00c9tablir la p\u00e9riodicit\u00e9 de la strat\u00e9gie nationale de la biodiversit\u00e9 en coh\u00e9rence avec le cycle de 6 ans des directives cadre eau et strat\u00e9gie pour le milieu marin, et des programmes des agences de l'eau ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/etablir-la-periodicite-de-la-strategie-nationale-de-la-biodiversite-en-coherence-avec-le-cycle-de-6-ans-des-directives-cadre-eau-et-strategie-pour-le-milieu-marin-et-des-programmes-des-agences-de-l-eau", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/etablir-la-periodicite-de-la-strategie-nationale-de-la-biodiversite-en-coherence-avec-le-cycle-de-6-ans-des-directives-cadre-eau-et-strategie-pour-le-milieu-marin-et-des-programmes-des-agences-de-l-eau", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o898": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "o898", 
    "name": "Respect et optimisation de la promesse concernant la cr\u00e9ation de 5000 emplois de service civique ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "1946740577", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/respect-et-optimisation-de-la-promesse-concernant-la-creation-de-5000-emplois-de-service-civique", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/respect-et-optimisation-de-la-promesse-concernant-la-creation-de-5000-emplois-de-service-civique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v457": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v457", 
    "name": "prise en compte des elements absents du texte de proposition de loi sur l interdiction de chasse a la glu ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "2790371353", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/prise-en-compte-des-elements-absents-du-texte-de-proposition-de-loi-sur-l-interdiction-de-chasse-a-la-glu", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/prise-en-compte-des-elements-absents-du-texte-de-proposition-de-loi-sur-l-interdiction-de-chasse-a-la-glu", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v456": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v456", 
    "name": "Les conventions entre Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9 et les agences de l'eau doivent \u00eatre ambitieuses et viser une synergie constructive, sans doublon. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis/versions/les-conventions-entre-agence-francaise-pour-la-biodiversite-et-les-agences-de-l-eau-doivent-etre-ambitieuses-et-viser-une-synergie-constructive-sans-doublon", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-15-bis/versions/les-conventions-entre-agence-francaise-pour-la-biodiversite-et-les-agences-de-l-eau-doivent-etre-ambitieuses-et-viser-une-synergie-constructive-sans-doublon", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v459": {
    "parent": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v459", 
    "name": "associations environnementales ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3726761082", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/associations-environnementales", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/associations-environnementales", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v458": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-22", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v458", 
    "name": "les associations environnementales ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3726761082", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-22/versions/les-associations-environnementales", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-22/versions/les-associations-environnementales", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o899": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o899", 
    "name": "Article 51-4 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1004209802", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-4", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-4", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v367": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v367", 
    "name": "Dans ce cas l\u00e0! ", 
    "votes_against": 6, 
    "author": "31585047", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/dans-ce-cas-la", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/dans-ce-cas-la", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v266": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 191, 
    "id": "v266", 
    "name": "Diminuer le quota de repr\u00e9sentants issus du milieu cyn\u00e9g\u00e9tique ", 
    "votes_against": 14, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/diminuer-le-quota-de-representants-issus-du-milieu-cynegetique", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 177, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/diminuer-le-quota-de-representants-issus-du-milieu-cynegetique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 6
  }, 
  "v267": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v267", 
    "name": "Rappel de la s\u00e9quence \u00e9viter-r\u00e9duire-compenser et suppression de l'art. L.163.3 qui institutionnalise les banques de compensation ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3059015161", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/rappel-de-la-sequence-eviter-reduire-compenser-et-suppression-de-l-art-l-163-3-qui-institutionnalise-les-banques-de-compensation", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/rappel-de-la-sequence-eviter-reduire-compenser-et-suppression-de-l-art-l-163-3-qui-institutionnalise-les-banques-de-compensation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v264": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 36, 
    "id": "v264", 
    "name": "interdire la chasse de toutes les esp\u00e8ces qui ne posent pas de probl\u00e8me,soit presque toutes... ", 
    "votes_against": 8, 
    "author": "3980926475", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/interdire-la-chasse-de-toutes-les-especes-qui-ne-posent-pas-de-probleme-soit-presque-toutes", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 28, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/interdire-la-chasse-de-toutes-les-especes-qui-ne-posent-pas-de-probleme-soit-presque-toutes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v265": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 123, 
    "id": "v265", 
    "name": "\"Conservation\" mais aussi \"restauration\" et \"d\u00e9veloppement\" de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/conservation-mais-aussi-restauration-et-developpement-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 123, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/conservation-mais-aussi-restauration-et-developpement-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v262": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v262", 
    "name": "Restauration des services \u00e9cosyst\u00e9miques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2817586198", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/restauration-des-services-ecosystemiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/restauration-des-services-ecosystemiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v263": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v263", 
    "name": "Titre 4 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3517629897", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/titre-4", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/titre-4", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v260": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/necessite-de-la-creation-d-un-titre-de-paysagiste-concepteur-pour-une-meilleure-identification-et-reconnaissance-de-cette-profession-indispensable-a-la-conception-des-territoires-et-de-leurs-paysages", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 28, 
    "id": "v260", 
    "name": "Architecte paysagiste ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "4006299781", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/necessite-de-la-creation-d-un-titre-de-paysagiste-concepteur-pour-une-meilleure-identification-et-reconnaissance-de-cette-profession-indispensable-a-la-conception-des-territoires-et-de-leurs-paysages/versions/architecte-paysagiste", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 27, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/necessite-de-la-creation-d-un-titre-de-paysagiste-concepteur-pour-une-meilleure-identification-et-reconnaissance-de-cette-profession-indispensable-a-la-conception-des-territoires-et-de-leurs-paysages/versions/architecte-paysagiste", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 5
  }, 
  "v261": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v261", 
    "name": "Non aux actifs naturels (la nature n'est pas \u00e0 vendre), oui \u00e0 plus de transparence dans les mesures compensatoires ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2240856129", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/non-aux-actifs-naturels-la-nature-n-est-pas-a-vendre-oui-a-plus-de-transparence-dans-les-mesures-compensatoires", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/non-aux-actifs-naturels-la-nature-n-est-pas-a-vendre-oui-a-plus-de-transparence-dans-les-mesures-compensatoires", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v268": {
    "parent": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-52", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 118, 
    "id": "v268", 
    "name": "Rendre possible la perquisition de domicile ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-52/versions/rendre-possible-la-perquisition-de-domicile", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 115, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-52/versions/rendre-possible-la-perquisition-de-domicile", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v269": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v269", 
    "name": "r\u00e9paration en nature / financi\u00e8re ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3799956963", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reparation-en-nature-financiere", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reparation-en-nature-financiere", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o939": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "o939", 
    "name": "espaces naturels sensibles ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1491699382", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/espaces-naturels-sensibles", 
    "section": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/espaces-naturels-sensibles", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v57": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 55, 
    "id": "v57", 
    "name": "Abrogation de ce paragraphe et autorisation des OGms avec \u00e9valuation ", 
    "votes_against": 51, 
    "author": "1859706436", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/abrogation-de-ce-paragraphe-et-autorisation-des-ogms-avec-evaluation", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/abrogation-de-ce-paragraphe-et-autorisation-des-ogms-avec-evaluation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o784": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 22, 
    "votes_total": 424, 
    "id": "o784", 
    "name": "Etiquetage des hu\u00eetre triplo\u00efdes ", 
    "votes_against": 67, 
    "author": "3031914165", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/etiquetage-des-huitre-triploides", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 335, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/etiquetage-des-huitre-triploides", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o833": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 6, 
    "votes_total": 86, 
    "id": "o833", 
    "name": "Eau du robinet saine et vivante. ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 77, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 7
  }, 
  "o782": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o782", 
    "name": "Destruction ou st\u00e9rilisation obligatoire des chats harets ", 
    "votes_against": 6, 
    "author": "2843456422", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/destruction-obligatoire-des-chats-harets", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/destruction-obligatoire-des-chats-harets", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 8
  }, 
  "v53": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "v53", 
    "name": "plus grande ind\u00e9pendance ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2260038710", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/plus-grande-independance", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/plus-grande-independance", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v50": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v50", 
    "name": "ind\u00e9pendance de l'Agence ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2260038710", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/independance-de-l-agence", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/independance-de-l-agence", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v51": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v51", 
    "name": "introduire la dimension alimentaire ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2260038710", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/introduire-la-dimension-alimentaire", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/introduire-la-dimension-alimentaire", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v305": {
    "parent": "chapitre-4-littoral/article-47", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v305", 
    "name": "Pr\u00e9servation du littorale plut\u00f4t que touristique. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-47/versions/preservation-du-littorale-plutot-que-touristique", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-47/versions/preservation-du-littorale-plutot-que-touristique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o930": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o930", 
    "name": "Article L. 581-14-2 du CE (instituer une obligation pour le pr\u00e9fet de demander, dans le d\u00e9lai d'un mois suivant la date \u00e0 laquelle une infraction a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 sa connaissance, au maire d'une commune o\u00f9 existe un RLP de prendre les mesures pr\u00e9vues aux ar ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-14-2-du-ce-instituer-une-obligation-pour-le-prefet-de-demander-dans-le-delai-d-un-mois-suivant-la-date-a-laquelle-une-infraction-a-ete-portee-a-sa-connaissance-au-maire-d-une-commune-ou-existe-un-rlp-de-prendre-les-mesures-prevues-aux-articl", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-14-2-du-ce-instituer-une-obligation-pour-le-prefet-de-demander-dans-le-delai-d-un-mois-suivant-la-date-a-laquelle-une-infraction-a-ete-portee-a-sa-connaissance-au-maire-d-une-commune-ou-existe-un-rlp-de-prendre-les-mesures-prevues-aux-articl", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o933": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 17, 
    "id": "o933", 
    "name": "Article L. 581-43 du CE (d\u00e9lai de mise en conformit\u00e9 des enseignes avec les nouvelles r\u00e9glementations) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-43-du-ce-delai-de-mise-en-conformite-des-enseignes-avec-les-nouvelles-reglementations", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 17, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-43-du-ce-delai-de-mise-en-conformite-des-enseignes-avec-les-nouvelles-reglementations", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v306": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 19, 
    "id": "v306", 
    "name": "Perte d'une tradition ancestrale !! ", 
    "votes_against": 17, 
    "author": "3882756200", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/perte-d-une-tradition-ancestrale", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/perte-d-une-tradition-ancestrale", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 6
  }, 
  "o935": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o935", 
    "name": "Article L. 581-40 du CE (renforcer la valeur probante des proc\u00e8s-verbaux) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-40-du-ce-renforcer-la-valeur-probante-des-proces-verbaux", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-40-du-ce-renforcer-la-valeur-probante-des-proces-verbaux", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o934": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o934", 
    "name": "Article L. 581-40 du CE (modifier la nature de l'infraction constitu\u00e9e par une publicit\u00e9 ou une pr\u00e9enseigne irr\u00e9guli\u00e8re) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-40-du-ce-modifier-la-nature-de-l-infraction-constituee-par-une-publicite-ou-une-preenseigne-irreguliere", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-40-du-ce-modifier-la-nature-de-l-infraction-constituee-par-une-publicite-ou-une-preenseigne-irreguliere", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o937": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o937", 
    "name": "Interdiction stricte de l'extraction de sable sous-marin ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-stricte-de-l-extraction-de-sable-sous-marin", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-stricte-de-l-extraction-de-sable-sous-marin", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o936": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o936", 
    "name": "Ligne electrique ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/ligne-electrique", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/ligne-electrique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v470": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v470", 
    "name": "Codification du pr\u00e9judice \u00e9cologique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "21621723", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/codification-du-prejudice-ecologique", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/codification-du-prejudice-ecologique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v424": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/lutte-contre-les-dechets-plastiques-en-mer", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v424", 
    "name": "R\u00e9mun\u00e9rer les citoyens qui ramassent des d\u00e9chets, sur le principe de la Betty box, Interdire le rejet des eaux us\u00e9es en mer. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/lutte-contre-les-dechets-plastiques-en-mer/versions/remunerer-les-citoyens-qui-ramassent-des-dechets-sur-le-principe-de-la-betty-box-interdire-le-rejet-des-eaux-usees-en-mer", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/lutte-contre-les-dechets-plastiques-en-mer/versions/remunerer-les-citoyens-qui-ramassent-des-dechets-sur-le-principe-de-la-betty-box-interdire-le-rejet-des-eaux-usees-en-mer", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v425": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 9, 
    "id": "v425", 
    "name": "Accroitre la repr\u00e9sentation des associations de d\u00e9fense de la nature et des animaux, r\u00e9duire la part des milieuxcyn\u00e9g\u00e9tiques. ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "1600264994", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/accroitre-la-representation-des-associations-de-defense-de-la-nature-et-des-animaux-reduire-la-part-des-milieuxcynegetiques", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/accroitre-la-representation-des-associations-de-defense-de-la-nature-et-des-animaux-reduire-la-part-des-milieuxcynegetiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v426": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v426", 
    "name": "Obligation de transparence pour l'arm\u00e9e, les compagnies p\u00e9troli\u00e8res ou les institutions de cartographie des sols et sous-sols sous-marins ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/obligation-de-transparence-pour-l-armee-les-compagnies-petrolieres-ou-les-institutions-de-cartographie-des-sols-et-sous-sols-sous-marins", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/obligation-de-transparence-pour-l-armee-les-compagnies-petrolieres-ou-les-institutions-de-cartographie-des-sols-et-sous-sols-sous-marins", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v427": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-la-capture-et-la-commercialisation-d-especes-marines-menacees-d-extinction", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v427", 
    "name": "Interdiction de tous les produits contenant du squal\u00e8ne ou squalane d'origine animale ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-la-capture-et-la-commercialisation-d-especes-marines-menacees-d-extinction/versions/interdiction-de-tous-les-produits-contenant-du-squalene-ou-squalane-d-origine-animale", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-de-la-capture-et-la-commercialisation-d-especes-marines-menacees-d-extinction/versions/interdiction-de-tous-les-produits-contenant-du-squalene-ou-squalane-d-origine-animale", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 4
  }, 
  "v420": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/liste-des-especes-chassables", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v420", 
    "name": "Liste des esp\u00e8ces chassables ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3805939748", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/liste-des-especes-chassables/versions/liste-des-especes-chassables", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/liste-des-especes-chassables/versions/liste-des-especes-chassables", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v421": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v421", 
    "name": "Exception des esp\u00e8ces allochtones ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "981877522", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage/versions/exception-des-especes-allochtones", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage/versions/exception-des-especes-allochtones", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v422": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "v422", 
    "name": "suppression de la notion d'animal nuisible ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "1328574562", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/suppression-de-la-notion-d-animal-nuisible", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/suppression-de-la-notion-d-animal-nuisible", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v423": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v423", 
    "name": "Maintenir les articles 2 et 3 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1600264994", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/maintenir-les-articles-2-et-3", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/maintenir-les-articles-2-et-3", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v492": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v492", 
    "name": "composittion comit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1234059313", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/composittion-comite", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/composittion-comite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v428": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v428", 
    "name": "Article 68 quinquies ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3892582523", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/article-68-quinquies", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/article-68-quinquies", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v429": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v429", 
    "name": "Maintien du principe \"pollueur-payeur\" et des actions de pr\u00e9vention ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "198695457", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/maintien-du-principe-pollueur-payeur-et-des-actions-de-prevention", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/maintien-du-principe-pollueur-payeur-et-des-actions-de-prevention", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v67": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v67", 
    "name": "Compensation des atteintes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1989632405", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/compensation-des-atteintes", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/compensation-des-atteintes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o649": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 6, 
    "votes_total": 107, 
    "id": "o649", 
    "name": "Article 33 - Propri\u00e9taires immobiliers et protection de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/article-33", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 101, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/article-33", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 7
  }, 
  "o648": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 20, 
    "votes_total": 105, 
    "id": "o648", 
    "name": "Article 33 BA - R\u00f4le de l'Agence fran\u00e7aise pour la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 61, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 24, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 5
  }, 
  "o959": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o959", 
    "name": "La priorit\u00e9 doit \u00eatre donn\u00e9e \u00e0 la lutte contre les pollutions duffuses pour pr\u00e9servesz les milieux aquatiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4091762906", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/la-priorite-doit-etre-donnee-a-la-lutte-contre-les-pollutions-duffuses-pour-preservesz-les-milieux-aquatiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/la-priorite-doit-etre-donnee-a-la-lutte-contre-les-pollutions-duffuses-pour-preservesz-les-milieux-aquatiques", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v66": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "v66", 
    "name": "\u00c9viter la facilit\u00e9 \"je paye et je continue\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3247827332", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/eviter-la-facilite-je-paye-et-je-continue", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 21, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/eviter-la-facilite-je-paye-et-je-continue", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o643": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 27, 
    "id": "o643", 
    "name": "Article 32 ter A - Dispositions relatives aux groupements de communes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-ter-a", 
    "section": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin", 
    "votes_pro": 27, 
    "id_str": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-ter-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o642": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 51, 
    "id": "o642", 
    "name": "Article 32 bis - Comp\u00e9tence en mati\u00e8re de biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-bis", 
    "section": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin", 
    "votes_pro": 50, 
    "id_str": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o641": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 108, 
    "id": "o641", 
    "name": "Article 32 bis B - Les sites espaces naturels sensibles ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/article-32-bis-b", 
    "section": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles", 
    "votes_pro": 103, 
    "id_str": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/article-32-bis-b", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 4
  }, 
  "o640": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 75, 
    "id": "o640", 
    "name": "Article 32 bis A - Le sch\u00e9ma r\u00e9gional de coh\u00e9rence \u00e9cologique ", 
    "votes_against": 8, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/article-32-bis-a", 
    "section": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles", 
    "votes_pro": 63, 
    "id_str": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/article-32-bis-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o647": {
    "parent": "", 
    "sources": 5, 
    "votes_unsure": 46, 
    "votes_total": 164, 
    "id": "o647", 
    "name": "Article 33 A - Compensation des atteintes \u00e0 la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 72, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 46, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 15
  }, 
  "o646": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 38, 
    "id": "o646", 
    "name": "Article 33 AA - Dispositions sur l'\u00e9valuation ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-aa", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 38, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-aa", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o645": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 35, 
    "id": "o645", 
    "name": "Article 32 quinquies - Consultation de l'agence des espaces verts de la r\u00e9gion Ile de France ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-agence-des-espaces-naturels-de-la-region-d-ile-de-france/article-32-quinquies", 
    "section": "section-5-agence-des-espaces-naturels-de-la-region-d-ile-de-france", 
    "votes_pro": 32, 
    "id_str": "section-5-agence-des-espaces-naturels-de-la-region-d-ile-de-france/article-32-quinquies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o644": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 100, 
    "id": "o644", 
    "name": "Article 32 ter - R\u00e9serves de biosph\u00e8re et sites Ramsar ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables/article-32-ter", 
    "section": "section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables", 
    "votes_pro": 99, 
    "id_str": "section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables/article-32-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o917": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 94, 
    "id": "o917", 
    "name": "Des b\u00e2timents v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s pour la biodiversit\u00e9 urbaine ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2265068180", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/des-batiments-vegetalises-pour-la-biodiversite-urbaine", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 94, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/des-batiments-vegetalises-pour-la-biodiversite-urbaine", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v64": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v64", 
    "name": "Sur les missions de connaissance, d'observation et de gestion des donn\u00e9es ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2990343011", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/sur-les-missions-de-connaissance-d-observation-et-de-gestion-des-donnees", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/sur-les-missions-de-connaissance-d-observation-et-de-gestion-des-donnees", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o915": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 30, 
    "id": "o915", 
    "name": "Interdiction de la p\u00eache sur sites Natura 2000 ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "198695457", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/interdiction-de-la-peche-sur-sites-natura-2000", 
    "section": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000", 
    "votes_pro": 24, 
    "id_str": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/interdiction-de-la-peche-sur-sites-natura-2000", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v63": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v63", 
    "name": "Impact du changement climatique et actions fond\u00e9es sur la nature ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2990343011", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/impact-du-changement-climatique-et-actions-fondees-sur-la-nature", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/impact-du-changement-climatique-et-actions-fondees-sur-la-nature", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o914": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o914", 
    "name": "la r\u00e9novation des habitations/ logements/ b\u00e2timents anciens c'est l'urgence en France ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "43445761", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/la-renovation-des-habitations-logements-batiments-anciens-c-est-l-urgence-en-france", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/la-renovation-des-habitations-logements-batiments-anciens-c-est-l-urgence-en-france", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v62": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v62", 
    "name": "Objectifs pour le milieu marin et r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la SNDD ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2990343011", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/objectifs-pour-le-milieu-marin-et-reference-a-la-sndd", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/objectifs-pour-le-milieu-marin-et-reference-a-la-sndd", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v169": {
    "parent": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/creation-du-statut-de-meneur-territorial", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v169", 
    "name": "Statut de meneur ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1210845507", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/creation-du-statut-de-meneur-territorial/versions/statut-de-meneur", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/creation-du-statut-de-meneur-territorial/versions/statut-de-meneur", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v1": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 46, 
    "id": "v1", 
    "name": "Ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2110827742", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis/versions/ondes-electromagnetiques", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 45, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis/versions/ondes-electromagnetiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 6
  }, 
  "v2": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 29, 
    "id": "v2", 
    "name": "Difffusion sous licence open source des donn\u00e9es sur la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2110827742", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/difffusion-sous-licence-open-source-des-donnees-sur-la-biodiversite", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/difffusion-sous-licence-open-source-des-donnees-sur-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v3": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quater-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v3", 
    "name": "Article me paraissant sans limite dans le temps ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "2110827742", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quater-a/versions/article-me-paraissant-sans-limite-dans-le-temps", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quater-a/versions/article-me-paraissant-sans-limite-dans-le-temps", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v4": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v4", 
    "name": "p\u00e9rennit\u00e9 des mesures compensatoires ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "412235216", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/perennite-des-mesures-compensatoires", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/perennite-des-mesures-compensatoires", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o861": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 208, 
    "id": "o861", 
    "name": "Liste des esp\u00e8ces chassables ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/liste-des-especes-chassables", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 201, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/liste-des-especes-chassables", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v6": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v6", 
    "name": "g\u00e9olocalisation des mesures d'\u00e9vitement et de r\u00e9duction ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "412235216", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/geolocalisation-des-mesures-d-evitement-et-de-reduction", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/geolocalisation-des-mesures-d-evitement-et-de-reduction", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v7": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v7", 
    "name": "Compenser sur des terrains publics, hors zones prot\u00e9g\u00e9es ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "412235216", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba/versions/compenser-sur-des-terrains-publics-hors-zones-protegees", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba/versions/compenser-sur-des-terrains-publics-hors-zones-protegees", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v8": {
    "parent": "section-1-obligations-reelles-environnementales/article-33", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v8", 
    "name": "renouvellement des ORE ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "412235216", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/article-33/versions/renouvellement-des-ore", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/article-33/versions/renouvellement-des-ore", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v160": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v160", 
    "name": "\u00e0 la restauration et aussi au d\u00e9veloppement de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/a-la-restauration-et-aussi-au-developpement-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/a-la-restauration-et-aussi-au-developpement-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v163": {
    "parent": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36-bis-aa", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v163", 
    "name": "Associer l'Agence Fran\u00e7aise \u00e0 la r\u00e9daction des documents de planification urbaine ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "966233715", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36-bis-aa/versions/associer-l-agence-francaise-a-la-redaction-des-documents-de-planification-urbaine", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36-bis-aa/versions/associer-l-agence-francaise-a-la-redaction-des-documents-de-planification-urbaine", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v60": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v60", 
    "name": "r\u00e9vision organisation ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2260038710", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/revision-organisation", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/revision-organisation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v165": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v165", 
    "name": "TITRE IV TER ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1153440559", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/titre-iv-ter", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/titre-iv-ter", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o919": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o919", 
    "name": "Mise en place d'une agence nationale v\u00e9t\u00e9rinaire de la faune sauvage marine (p\u00f4les de recherche et de m\u00e9decine) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/mise-en-place-d-une-agence-nationale-veterinaire-de-la-faune-sauvage-marine-poles-de-recherche-et-de-medecine", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/mise-en-place-d-une-agence-nationale-veterinaire-de-la-faune-sauvage-marine-poles-de-recherche-et-de-medecine", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v167": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 30, 
    "id": "v167", 
    "name": "La vente, la fabrication et l'utilisation de tout produit contenant une ou des substances actives apparent\u00e9es aux n\u00e9cotinoides ou autres familles de pesticides, sous quelque forme ou dosage que ce soit, est interdite \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier 2016. Sans ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3959303204", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/la-vente-la-fabrication-et-l-utilisation-de-tout-produit-contenant-une-ou-des-substances-actives-apparentees-aux-necotinoides-ou-autres-familles-de-pesticides-sous-quelque-forme-ou-dosage-que-ce-soit-est-interdite-a-partir-du-1er-fevrier-2016-sans-possibi", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/la-vente-la-fabrication-et-l-utilisation-de-tout-produit-contenant-une-ou-des-substances-actives-apparentees-aux-necotinoides-ou-autres-familles-de-pesticides-sous-quelque-forme-ou-dosage-que-ce-soit-est-interdite-a-partir-du-1er-fevrier-2016-sans-possibi", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v166": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/article-72", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v166", 
    "name": "Lutte contre l'\u00e9talement urbain : offrir un avantage aux soultions pro-biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3733195573", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72/versions/lutte-contre-l-etalement-urbain-offrir-un-avantage-aux-soultions-pro-biodiversite", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72/versions/lutte-contre-l-etalement-urbain-offrir-un-avantage-aux-soultions-pro-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o918": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "o918", 
    "name": "Corr\u00e9lation des subventions agricoles \u00e0 l'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des pratiques culturales ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2517673674", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reaffectation-des-subventions-aux-pratiques-nefastes-a-la-biodiversite", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reaffectation-des-subventions-aux-pratiques-nefastes-a-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v478": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v478", 
    "name": "Prise en compte des nouvelles collectivit\u00e9s d'outre mer ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3918969485", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/prise-en-compte-des-nouvelles-collectivites-d-outre-mer", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7/versions/prise-en-compte-des-nouvelles-collectivites-d-outre-mer", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v503": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v503", 
    "name": "\u00c9crans lumineux ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2310400773", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/ecrans-lumineux", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/ecrans-lumineux", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o957": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "o957", 
    "name": "La reconnaissance de l'\u00e9cocide ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4253801822", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/la-reconnaissance-de-l-ecocide", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/la-reconnaissance-de-l-ecocide", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o803": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 19, 
    "id": "o803", 
    "name": "Sur 5 ans, accompagner la transition vers l'\u00e9limination des causes de destruction de la biodiversit\u00e9 : ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3967022995", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/sur-5-ans-accompagner-la-transition-vers-l-elimination-des-causes-de-destruction-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 18, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/sur-5-ans-accompagner-la-transition-vers-l-elimination-des-causes-de-destruction-de-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v329": {
    "parent": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/recentrer-le-role-des-federations-departementales-des-chasseurs", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v329", 
    "name": "Les f\u00e9d\u00e9rations d\u00e9partementales des chasseurs ne peuvent prendre part \u00e0 l'organisation des stages de citoyennet\u00e9 tels que pr\u00e9vus \u00e0 l'article 131-5-1 du code p\u00e9nal ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "755983482", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/recentrer-le-role-des-federations-departementales-des-chasseurs/versions/les-federations-departementales-des-chasseurs-ne-peuvent-prendre-part-a-l-organisation-des-stages-de-citoyennete-tels-que-prevus-a-l-article-131-5-1-du-code-penal", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/recentrer-le-role-des-federations-departementales-des-chasseurs/versions/les-federations-departementales-des-chasseurs-ne-peuvent-prendre-part-a-l-organisation-des-stages-de-citoyennete-tels-que-prevus-a-l-article-131-5-1-du-code-penal", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v76": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v76", 
    "name": "stocks ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "996478648", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/stocks", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/stocks", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v278": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v278", 
    "name": "Introduction dans ces comit\u00e9s des associations des Riverains et propri\u00e9taires d'ouvrages hydrauliques. ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2792330622", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/introduction-dans-ces-comites-des-associations-des-riverains-et-proprietaires-d-ouvrages-hydrauliques", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/introduction-dans-ces-comites-des-associations-des-riverains-et-proprietaires-d-ouvrages-hydrauliques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v328": {
    "parent": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/espace-naturel-sensible-pour-tous", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v328", 
    "name": "corrections ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "486137032", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/espace-naturel-sensible-pour-tous/versions/corrections", 
    "section": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/espace-naturel-sensible-pour-tous/versions/corrections", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o839": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "o839", 
    "name": "Formation des paysagistes \u00e0 la formulation des Objectifs de Qualit\u00e9 Paysag\u00e8re ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2611614472", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/formation-des-paysagistes-a-la-formulation-des-objectifs-de-qualite-paysagere", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/formation-des-paysagistes-a-la-formulation-des-objectifs-de-qualite-paysagere", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o802": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "o802", 
    "name": "les citoyens participent ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1589034868", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/les-citoyens-participent", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/les-citoyens-participent", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o805": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 34, 
    "id": "o805", 
    "name": "inciter l'economie d'eau potable par une facturation qui evolue selon sa consomation ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3575734217", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/inciter-l-economie-d-eau-potable-par-une-facturation-qui-evolue-selon-sa-consomation", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 32, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/inciter-l-economie-d-eau-potable-par-une-facturation-qui-evolue-selon-sa-consomation", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v43": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v43", 
    "name": "priorit\u00e9 \u00e0 la victime ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4232946781", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/priorite-a-la-victime", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/priorite-a-la-victime", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v378": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/enseignement-de-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricole", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v378", 
    "name": "Enseignement de l'agro\u00e9cologie et de la Permaculture dans les lyc\u00e9es agricole. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2517673674", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/enseignement-de-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricole/versions/enseignement-de-l-agroecologie-et-de-la-permaculture-dans-les-lycees-agricole", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/enseignement-de-l-agroecologie-dans-les-lycees-agricole/versions/enseignement-de-l-agroecologie-et-de-la-permaculture-dans-les-lycees-agricole", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v118": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v118", 
    "name": "cr\u00e9ations d'un coll\u00e8ge usagers de l'eau ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "4133556235", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/creations-d-un-college-usagers-de-l-eau", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/creations-d-un-college-usagers-de-l-eau", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v119": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-26", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 50, 
    "id": "v119", 
    "name": "Pr\u00e9voir un cadre l\u00e9gislatif garantissant l'acc\u00e8s et l'utilisation durable des ressources g\u00e9n\u00e9tiques agricoles ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "617563142", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-26/versions/prevoir-un-cadre-legislatif-garantissant-l-acces-et-l-utilisation-durable-des-ressources-genetiques-agricoles", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 50, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-26/versions/prevoir-un-cadre-legislatif-garantissant-l-acces-et-l-utilisation-durable-des-ressources-genetiques-agricoles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o790": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 54, 
    "id": "o790", 
    "name": "inscription du principe de non r\u00e9gression dans le code de l'environnement ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3153842090", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/inscription-du-principe-de-non-regression-dans-le-code-de-l-environnement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 54, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/inscription-du-principe-de-non-regression-dans-le-code-de-l-environnement", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v114": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 146, 
    "id": "v114", 
    "name": "l'ONCFS doit faire partie de l'AFB ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "2323343110", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/l-oncfs-doit-faire-partie-de-l-afb", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 141, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/l-oncfs-doit-faire-partie-de-l-afb", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 5
  }, 
  "v115": {
    "parent": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-53-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v115", 
    "name": "proposition de modification ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1793645162", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-53-bis/versions/proposition-de-modification", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-53-bis/versions/proposition-de-modification", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v116": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v116", 
    "name": "D\u00e9veloppement des connaissances ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "960235803", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/developpement-des-connaissances", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/developpement-des-connaissances", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v117": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v117", 
    "name": "Repr\u00e9sentation des femmes, des hommes, de toutes les cat\u00e9gories sociales et socio-professionnelles. ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "1096621517", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/representation-des-femmes-des-hommes-de-toutes-les-categories-sociales-et-socio-professionnelles", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/representation-des-femmes-des-hommes-de-toutes-les-categories-sociales-et-socio-professionnelles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v110": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "v110", 
    "name": "plus respectueux des esp\u00e8ces ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "2323343110", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/plus-respectueux-des-especes", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/plus-respectueux-des-especes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v111": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 33, 
    "id": "v111", 
    "name": "Reconnaitre la desctruction de milieu non reconstructible en nature et \u00e0 la source comme facteur aggravant. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3278831796", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reconnaitre-la-desctruction-de-milieu-non-reconstructible-en-nature-et-a-la-source-comme-facteur-aggravant", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 33, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reconnaitre-la-desctruction-de-milieu-non-reconstructible-en-nature-et-a-la-source-comme-facteur-aggravant", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v112": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v112", 
    "name": "Enseigner la macro biologie des sols \u00e0 l'INRA ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2898722773", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/enseigner-la-macro-biologie-des-sols-a-l-inra", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage/versions/enseigner-la-macro-biologie-des-sols-a-l-inra", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v113": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v113", 
    "name": "Modificiation de la \"continuit\u00e9\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "445361969", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/modificiation-de-la-continuite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/modificiation-de-la-continuite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o820": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 33, 
    "id": "o820", 
    "name": "El\u00e9ments constitutifs des continuit\u00e9s \u00e9cologiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3526901315", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/elements-constitutifs-des-continuites-ecologiques", 
    "section": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/elements-constitutifs-des-continuites-ecologiques", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o827": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "o827", 
    "name": "Renforcer, comme pour les terrains du Conservatoire du Littoral, la prise en compte des r\u00e9serves naturelles dans les plans d\u00e9partementaux des espaces, des sites et itin\u00e9raires relatifs aux sports de nature (PDESI) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1016175813", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/renforcer-comme-pour-les-terrains-du-conservatoire-du-littoral-la-prise-en-compte-des-reserves-naturelles-dans-les-plans-departementaux-des-espaces-des-sites-et-itineraires-relatifs-aux-sports-de-nature-pdesi", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/renforcer-comme-pour-les-terrains-du-conservatoire-du-littoral-la-prise-en-compte-des-reserves-naturelles-dans-les-plans-departementaux-des-espaces-des-sites-et-itineraires-relatifs-aux-sports-de-nature-pdesi", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o826": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "o826", 
    "name": "Evaluer l'efficacit\u00e9 et la pertinence des r\u00e9serves d'actifs naturels ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1016175813", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/evaluer-l-efficacite-et-la-pertinence-des-reserves-d-actifs-naturels", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/evaluer-l-efficacite-et-la-pertinence-des-reserves-d-actifs-naturels", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v495": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v495", 
    "name": "antynomie chasse - \u00e9cologie ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1234059313", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/antynomie-chasse-ecologie", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/antynomie-chasse-ecologie", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v494": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v494", 
    "name": "ET l'oncfs ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1156543305", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11/versions/et-l-oncfs", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-11/versions/et-l-oncfs", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v497": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-sexies", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v497", 
    "name": "Modification du code forestier - L341-2 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "499361523", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-sexies/versions/modification-du-code-forestier-l341-2", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-sexies/versions/modification-du-code-forestier-l341-2", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v496": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/respect-et-optimisation-de-la-promesse-concernant-la-creation-de-5000-emplois-de-service-civique", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v496", 
    "name": "pourquoi parler de services civiques et pourquoi pas de vrais emplois ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1156543305", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/respect-et-optimisation-de-la-promesse-concernant-la-creation-de-5000-emplois-de-service-civique/versions/pourquoi-parler-de-services-civiques-et-pourquoi-pas-de-vrais-emplois", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/respect-et-optimisation-de-la-promesse-concernant-la-creation-de-5000-emplois-de-service-civique/versions/pourquoi-parler-de-services-civiques-et-pourquoi-pas-de-vrais-emplois", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v491": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v491", 
    "name": "compl\u00e9ment composition ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1234059313", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/complement-composition", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/complement-composition", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v490": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v490", 
    "name": "clarification de la gouvernance biodiversit\u00e9, on oublit le r\u00f4el fondamental de l'Etat - Dreal ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1234059313", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/clarification-de-la-gouvernance-biodiversite-on-oublit-le-roel-fondamental-de-l-etat-dreal", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/clarification-de-la-gouvernance-biodiversite-on-oublit-le-roel-fondamental-de-l-etat-dreal", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v493": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-10", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v493", 
    "name": "on parle des parcs nationaux ou des parcs r\u00e9gionaux ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1156543305", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-10/versions/on-parle-des-parcs-nationaux-ou-des-parcs-regionaux", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-10/versions/on-parle-des-parcs-nationaux-ou-des-parcs-regionaux", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v93": {
    "parent": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v93", 
    "name": "Suppression de cet article ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3418907670", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59/versions/suppression-de-cet-article", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59/versions/suppression-de-cet-article", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o867": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 165, 
    "id": "o867", 
    "name": "Protection des all\u00e9es et alignements d'arbres ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "361247683", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/protection-des-allees-et-alignements-d-arbres", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 163, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/protection-des-allees-et-alignements-d-arbres", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o866": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 160, 
    "id": "o866", 
    "name": "Appliquer l'opposition de conscience \u00e0 la pratique de la chasse en Alsace-Moselle ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/appliquer-l-opposition-de-conscience-a-la-pratique-de-la-chasse-en-alsace-moselle", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 156, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/appliquer-l-opposition-de-conscience-a-la-pratique-de-la-chasse-en-alsace-moselle", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o865": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 186, 
    "id": "o865", 
    "name": "Respecter l'opposition de conscience \u00e0 la pratique de la chasse ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/respecter-l-opposition-de-conscience-a-la-pratique-de-la-chasse", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 180, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/respecter-l-opposition-de-conscience-a-la-pratique-de-la-chasse", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o864": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 254, 
    "id": "o864", 
    "name": "Interdire la chasse le dimanche ", 
    "votes_against": 13, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdire-la-chasse-le-dimanche", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 241, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdire-la-chasse-le-dimanche", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 9
  }, 
  "o863": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 214, 
    "id": "o863", 
    "name": "Interdire la chasse en temps de neige ", 
    "votes_against": 11, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdire-la-chasse-en-temps-de-neige", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 202, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdire-la-chasse-en-temps-de-neige", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 6
  }, 
  "o862": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 214, 
    "id": "o862", 
    "name": "La chasse en zone Natura 2000 ", 
    "votes_against": 8, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/la-chasse-en-zone-natura-2000", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 205, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/la-chasse-en-zone-natura-2000", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 5
  }, 
  "v61": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 4, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 16, 
    "id": "v61", 
    "name": "Pr\u00e9cision sur consensus et approche plus incitative ", 
    "votes_against": 15, 
    "author": "1859706436", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/precision-sur-consensus-et-approche-plus-incitative", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/precision-sur-consensus-et-approche-plus-incitative", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o860": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 252, 
    "id": "o860", 
    "name": "Favoriser la cohabitation avec les esp\u00e8ces animales prot\u00e9g\u00e9es ", 
    "votes_against": 7, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/favoriser-la-cohabitation-avec-les-especes-animales-protegees", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 243, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/favoriser-la-cohabitation-avec-les-especes-animales-protegees", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 10
  }, 
  "v370": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 24, 
    "id": "v370", 
    "name": "C'est vouloir tuer la chasse! ", 
    "votes_against": 22, 
    "author": "668691750", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/c-est-vouloir-tuer-la-chasse", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/c-est-vouloir-tuer-la-chasse", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v342": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v342", 
    "name": "r\u00e9duire le nombre de repr\u00e9sentants des chasseurs ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "433135811", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/reduire-le-nombre-de-representants-des-chasseurs", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/reduire-le-nombre-de-representants-des-chasseurs", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o891": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 30, 
    "id": "o891", 
    "name": "Article L. 581-26 du CE (instituer une obligation pour l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente en mati\u00e8re de police de faire constater par proc\u00e8s-verbal toute infraction port\u00e9e \u00e0 leur connaissance) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "52786163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-l-581-26-du-ce-instituer-une-obligation-pour-l-autorite-competente-en-matiere-de-police-de-faire-constater-par-proces-verbal-toute-infraction-portee-a-leur-connaissance", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 30, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-l-581-26-du-ce-instituer-une-obligation-pour-l-autorite-competente-en-matiere-de-police-de-faire-constater-par-proces-verbal-toute-infraction-portee-a-leur-connaissance", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v371": {
    "parent": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v371", 
    "name": "P\u00e9rennisation du rapport ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3146049617", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction/versions/perennisation-du-rapport", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction/versions/perennisation-du-rapport", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v96": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-bis-libre-utilisation-des-semences-traditionnelles-entre-maraichers", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 19, 
    "id": "v96", 
    "name": "Les semences sont un bien commun. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "214528948", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-bis-libre-utilisation-des-semences-traditionnelles-entre-maraichers/versions/les-semences-sont-un-bien-commun", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 18, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-bis-libre-utilisation-des-semences-traditionnelles-entre-maraichers/versions/les-semences-sont-un-bien-commun", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v168": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 57, 
    "id": "v168", 
    "name": "Aucune espece animale n'est nuisible ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "307187816", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/aucune-espece-animale-n-est-nuisible", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 49, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/aucune-espece-animale-n-est-nuisible", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 6
  }, 
  "v372": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 20, 
    "id": "v372", 
    "name": "Chasse \u00e0 la glu ,chasse reconnue ! ", 
    "votes_against": 18, 
    "author": "3717923065", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-a-la-glu-chasse-reconnue", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-a-la-glu-chasse-reconnue", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v97": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v97", 
    "name": "sauvegarde du patrimoine ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3325363513", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/sauvegarde-du-patrimoine", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/article-17-ter/versions/sauvegarde-du-patrimoine", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v92": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 129, 
    "id": "v92", 
    "name": "Suppression de la notion d'esp\u00e8ce \"nuisible\" ", 
    "votes_against": 12, 
    "author": "3418907670", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/suppression-de-la-notion-d-espece-nuisible", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 115, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/suppression-de-la-notion-d-espece-nuisible", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 10
  }, 
  "v340": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-25", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v340", 
    "name": "Je ne comprends pas ce qu'ils veulent dire par la, \u00e7a signifie quoi ?! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2818318331", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-25/versions/je-ne-comprends-pas-ce-qu-ils-veulent-dire-par-la-ca-signifie-quoi", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-25/versions/je-ne-comprends-pas-ce-qu-ils-veulent-dire-par-la-ca-signifie-quoi", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v343": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v343", 
    "name": "REBOISEMENT DE NOTRE PATRIMOINE FORESTIER ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1044886756", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reboisement-de-notre-patrimoine-forestier", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/reboisement-de-notre-patrimoine-forestier", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v91": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "v91", 
    "name": "Suppression des \"r\u00e9serves d'actifs naturels\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3418907670", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/suppression-des-reserves-d-actifs-naturels", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/suppression-des-reserves-d-actifs-naturels", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v345": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau-relatif-a-l-introduction-du-prejudice-ecologique", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v345", 
    "name": "Article 2 bis nouveau relatif \u00e0 l'introduction du pr\u00e9judice \u00e9cologique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1106525207", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau-relatif-a-l-introduction-du-prejudice-ecologique/versions/article-2-bis-nouveau-relatif-a-l-introduction-du-prejudice-ecologique", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau-relatif-a-l-introduction-du-prejudice-ecologique/versions/article-2-bis-nouveau-relatif-a-l-introduction-du-prejudice-ecologique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v344": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 6, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v344", 
    "name": "Environnement et sant\u00e9 sont intimement li\u00e9s ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/environnement-et-sante-sont-intimement-lies", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/environnement-et-sante-sont-intimement-lies", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v347": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v347", 
    "name": "TITRE IV TER dans son ensemble ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3482624266", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/titre-iv-ter-dans-son-ensemble", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/titre-iv-ter-dans-son-ensemble", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v346": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v346", 
    "name": "DE LA RESPONSABILIT\u00c9 DU FAIT DES ATTEINTES \u00c0 L'ENVIRONNEMENT ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3294173731", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/de-la-responsabilite-du-fait-des-atteintes-a-l-environnement", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/de-la-responsabilite-du-fait-des-atteintes-a-l-environnement", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v349": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v349", 
    "name": "Toute personne physique ou morale ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3413857833", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/toute-personne-physique-ou-morale-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/toute-personne-physique-ou-morale-1", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v348": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v348", 
    "name": "Chasses des mamif\u00e8res ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "332066830", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/chasses-des-mamiferes", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/chasses-des-mamiferes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v98": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v98", 
    "name": "Modification de la d\u00e9finition de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1096621517", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/modification-de-la-definition-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/modification-de-la-definition-de-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "v99": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v99", 
    "name": "Supprimer les risques et non les \u00e9viter ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1096621517", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/supprimer-les-risques-et-non-les-eviter", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/supprimer-les-risques-et-non-les-eviter", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v375": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "v375", 
    "name": "Chasse traditionnelle \u00e0 la glue ou colle ", 
    "votes_against": 14, 
    "author": "472205450", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-traditionnelle-a-la-glue-ou-colle", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/chasse-traditionnelle-a-la-glue-ou-colle", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v187": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 20, 
    "id": "v187", 
    "name": "Inclure les ondes sonores et \u00e9largir \"lumi\u00e8re\" \u00e0 \"ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques\" ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1171478171", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis/versions/inclure-les-ondes-sonores-et-elargir-lumiere-a-ondes-electromagnetiques", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 20, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis/versions/inclure-les-ondes-sonores-et-elargir-lumiere-a-ondes-electromagnetiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v186": {
    "parent": "section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite/exoneration-fiscale-de-la-tfnb-dans-les-sites-a-forte-valeur-ecologique", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v186", 
    "name": "Exon\u00e9ration renouvelable ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1563557553", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite/exoneration-fiscale-de-la-tfnb-dans-les-sites-a-forte-valeur-ecologique/versions/exoneration-renouvelable", 
    "section": "section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite/exoneration-fiscale-de-la-tfnb-dans-les-sites-a-forte-valeur-ecologique/versions/exoneration-renouvelable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v185": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v185", 
    "name": "Pr\u00e9cisions sur la compensation et prise en compte des \u00e9cosyst\u00e8mes urbains ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1563557553", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/precisions-sur-la-compensation-et-prise-en-compte-des-ecosystemes-urbains", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/precisions-sur-la-compensation-et-prise-en-compte-des-ecosystemes-urbains", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v184": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v184", 
    "name": "Regroupement des bonnes id\u00e9es vues \u00e7a et l\u00e0: Pr\u00e9cisions dur le mot \"personne\", facteur aggravant, etc... ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1563557553", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/regroupement-des-bonnes-idees-vues-ca-et-la-precisions-dur-le-mot-personne-facteur-aggravant-etc", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/regroupement-des-bonnes-idees-vues-ca-et-la-precisions-dur-le-mot-personne-facteur-aggravant-etc", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v183": {
    "parent": "section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v183", 
    "name": "Sanctionner effectivement la chasse, capture ou destruction des animaux prot\u00e9g\u00e9s sans exception, donc y compris canis lupus ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3330805689", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage/versions/sanctionner-effectivement-la-chasse-capture-ou-destruction-des-animaux-proteges-sans-exception-donc-y-compris-canis-lupus", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage/versions/sanctionner-effectivement-la-chasse-capture-ou-destruction-des-animaux-proteges-sans-exception-donc-y-compris-canis-lupus", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v182": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v182", 
    "name": "ne pas supprimer le 2bis ; pr\u00e9cisions sur la mise en place de compensation ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3670611037", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ne-pas-supprimer-le-2bis-precisions-sur-la-mise-en-place-de-compensation", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/ne-pas-supprimer-le-2bis-precisions-sur-la-mise-en-place-de-compensation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v181": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-du-malathion-et-autres-assimiles-de-la-famille-des-organophosphores-employes-dans-la-lutte-anti-moustiques", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v181", 
    "name": "Contr\u00f4le des produits chimiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2696570285", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-du-malathion-et-autres-assimiles-de-la-famille-des-organophosphores-employes-dans-la-lutte-anti-moustiques/versions/controle-des-produits-chimiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-du-malathion-et-autres-assimiles-de-la-famille-des-organophosphores-employes-dans-la-lutte-anti-moustiques/versions/controle-des-produits-chimiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v180": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides-1", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v180", 
    "name": "Articles 51 terdecies - Interdiction des insecticides n\u00e9onicotino\u00efdes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2696570285", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides-1/versions/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides-1/versions/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o742": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 195, 
    "id": "o742", 
    "name": "Droit au resemage ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2843456422", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/droit-au-resemage", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 193, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/droit-au-resemage", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o743": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 235, 
    "id": "o743", 
    "name": "Sanction effective du braconnage ", 
    "votes_against": 12, 
    "author": "2843456422", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 219, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 6
  }, 
  "o740": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 9, 
    "votes_total": 162, 
    "id": "o740", 
    "name": "Une fermette bio par commune de France ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "1672514470", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/une-fermette-bio-par-commune-de-france", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 149, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/une-fermette-bio-par-commune-de-france", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 7
  }, 
  "o741": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 80, 
    "id": "o741", 
    "name": "R\u00e9glementation chasse et destruction d'esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e ", 
    "votes_against": 13, 
    "author": "2260038710", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reglementation-chasse-et-destruction-d-espece-protegee", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 66, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reglementation-chasse-et-destruction-d-espece-protegee", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o746": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 68, 
    "id": "o746", 
    "name": "Verdir les friches agricoles ", 
    "votes_against": 4, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/verdir-les-friches-agricoles", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 62, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/verdir-les-friches-agricoles", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 8
  }, 
  "o747": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 7, 
    "votes_total": 69, 
    "id": "o747", 
    "name": "Equiter de connaissances et comp\u00e9tences sur le Z\u00e9ro phyto. ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/equiter-de-connaissances-et-competences-sur-le-zero-phyto", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 59, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/equiter-de-connaissances-et-competences-sur-le-zero-phyto", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 5
  }, 
  "o744": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 92, 
    "id": "o744", 
    "name": "Former gratuitement les \u00e9cocitoyens au jardinage urbain. ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/former-gratuitement-les-ecocitoyens-au-jardinage-urbain", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 89, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/former-gratuitement-les-ecocitoyens-au-jardinage-urbain", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o745": {
    "parent": "", 
    "sources": 1, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 56, 
    "id": "o745", 
    "name": "Les bergers urbains ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1861722916", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/les-bergers-urbains", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 56, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/les-bergers-urbains", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o806": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o806", 
    "name": "REPORTING ACTIONS / BUDGET DE l'Agence fran\u00e7aise de la biodiversit\u00e9 DANS LA CADRE DU PROJET COP21 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4009747620", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reporting-actions-budget-de-la-l-agence-francaise-de-la-biodiversite-dans-la-cadre-du-projet-cop21", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/reporting-actions-budget-de-la-l-agence-francaise-de-la-biodiversite-dans-la-cadre-du-projet-cop21", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o748": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 108, 
    "id": "o748", 
    "name": "Enseigner \u00e0 l'\u00e9cole le jardinage. ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "55300927", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 104, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/enseigner-a-l-ecole-le-jardinage", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 6
  }, 
  "o831": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o831", 
    "name": "Suppression du terme \u00ab nuisible \u00bb et contr\u00f4le des esp\u00e8ces \u00e0 l'origine d'une g\u00eane pour certaines activit\u00e9s humaines ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3140513054", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/suppression-du-terme-nuisible-et-controle-des-especes-a-l-origine-d-une-gene-pour-certaines-activites-humaines", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/suppression-du-terme-nuisible-et-controle-des-especes-a-l-origine-d-une-gene-pour-certaines-activites-humaines", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v468": {
    "parent": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v468", 
    "name": "Il est important que les associations environnementales compte tenu de leur pr\u00e9sence sur le terrain puissent voter, participer. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3039510502", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/il-est-important-que-les-associations-environnementales-compte-tenu-de-leur-presence-sur-le-terrain-puissent-voter-participer", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/il-est-important-que-les-associations-environnementales-compte-tenu-de-leur-presence-sur-le-terrain-puissent-voter-participer", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v469": {
    "parent": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v469", 
    "name": "Titre 5 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "499361523", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/titre-5", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27/versions/titre-5", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o689": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "o689", 
    "name": "Article 51 undecies ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o615": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "o615", 
    "name": "Article 14 - Repr\u00e9sentation des personnels pendant la p\u00e9riode transitoire ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-14", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-14", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o687": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 21, 
    "id": "o687", 
    "name": "Article 51 decies ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-decies", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 19, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-decies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o686": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "o686", 
    "name": "Article 51 nonies ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-nonies", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-nonies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o685": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "o685", 
    "name": "Article 51 octies ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-octies", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 18, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-octies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o684": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 5, 
    "votes_total": 30, 
    "id": "o684", 
    "name": "Article 51 quinquies ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quinquies", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 25, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quinquies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o683": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 38, 
    "id": "o683", 
    "name": "Article 51 quater A ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quater-a", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 34, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quater-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o682": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o682", 
    "name": "Article 51 ter ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-51-ter", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-51-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v466": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v466", 
    "name": "attention \u00e0 une compensation financi\u00e8re : facilit\u00e9 pour les am\u00e9nageurs... et \u00e0 qui revient cette compensation... et \u00e0 quoi servira cette compensation... ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "871425057", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/attention-a-une-compensation-financiere-facilite-pour-les-amenageurs-et-a-qui-revient-cette-compensation-et-a-quoi-servira-cette-compensation", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/attention-a-une-compensation-financiere-facilite-pour-les-amenageurs-et-a-qui-revient-cette-compensation-et-a-quoi-servira-cette-compensation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v467": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v467", 
    "name": "Arr\u00eat\u00e9 2013 ? projet ? Mise en application ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "871425057", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/arrete-2013-projet-mise-en-application", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/arrete-2013-projet-mise-en-application", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v334": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v334", 
    "name": "Modification de l'Art. L. 163-2 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "949463784", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/modification-de-l-art-l-163-2", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/modification-de-l-art-l-163-2", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o901": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o901", 
    "name": "Article 57-2 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1004209802", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-2", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-2", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o902": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o902", 
    "name": "Article 68-4 ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "1004209802", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-4", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-4", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o749": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 142, 
    "id": "o749", 
    "name": "Introduire le concept d'\u00e9cocide dans la loi biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1982550630", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/introduire-le-concept-d-ecocide-dans-la-loi-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 141, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/introduire-le-concept-d-ecocide-dans-la-loi-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o904": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o904", 
    "name": "Article 38 Modification ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2289915270", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-aires-marines-protegees/article-38-modification", 
    "section": "section-2-aires-marines-protegees", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "section-2-aires-marines-protegees/article-38-modification", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o905": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "o905", 
    "name": "L'animale vivant dans son \u00e9l\u00e9ment. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/l-animale-vivant-dans-son-element", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/l-animale-vivant-dans-son-element", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o906": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "o906", 
    "name": "Les animaux domestique categoris\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/les-animaux-domestique-categorise", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/les-animaux-domestique-categorise", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v85": {
    "parent": "section-2-aires-marines-protegees/article-38", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 655, 
    "id": "v85", 
    "name": "Supprimer la possibilit\u00e9 donn\u00e9e aux comit\u00e9s des p\u00eaches maritimes et aux comit\u00e9s conchylicoles de g\u00e9rer des r\u00e9serves naturelles ayant une partie maritime ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "301530824", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-aires-marines-protegees/article-38/versions/supprimer-la-possibilite-donnee-aux-comites-des-peches-maritimes-et-aux-comites-conchylicoles-de-gerer-des-reserves-naturelles-ayant-une-partie-maritime", 
    "section": "section-2-aires-marines-protegees", 
    "votes_pro": 649, 
    "id_str": "section-2-aires-marines-protegees/article-38/versions/supprimer-la-possibilite-donnee-aux-comites-des-peches-maritimes-et-aux-comites-conchylicoles-de-gerer-des-reserves-naturelles-ayant-une-partie-maritime", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 9
  }, 
  "v235": {
    "parent": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/penalisation-de-l-incitation-a-commettre-certains-actes-delictueux-en-matiere-environnementale", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 38, 
    "id": "v235", 
    "name": "Majoration des sanctions dans le cas d'esp\u00e8ces particuli\u00e8rement menac\u00e9es ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1858675302", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/penalisation-de-l-incitation-a-commettre-certains-actes-delictueux-en-matiere-environnementale/versions/majoration-des-sanctions-dans-le-cas-d-especes-particulierement-menacees", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 38, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/penalisation-de-l-incitation-a-commettre-certains-actes-delictueux-en-matiere-environnementale/versions/majoration-des-sanctions-dans-le-cas-d-especes-particulierement-menacees", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v234": {
    "parent": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "v234", 
    "name": "Ajout de l'\u00e9valuation \u00e0 d\u00e9manteler les r\u00e9seaux de trafiquants ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3444559386", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction/versions/ajout-de-l-evaluation-a-demanteler-les-reseaux-de-trafiquants", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57-bis-production-d-un-rapport-evaluant-la-mise-en-oeuvre-par-la-direction-generale-des-douanes-et-droits-indirects-de-la-convention-sur-le-commerce-international-des-especes-de-faune-et-de-flore-sauvages-menacees-d-extinction/versions/ajout-de-l-evaluation-a-demanteler-les-reseaux-de-trafiquants", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v237": {
    "parent": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/une-fermette-bio-par-commune-de-france", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v237", 
    "name": "Aider \u00e0 l'installation de ferme ou fermettes en production naturelle ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4198810901", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/une-fermette-bio-par-commune-de-france/versions/aider-a-l-installation-de-ferme-ou-fermettes-en-production-naturelle", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/une-fermette-bio-par-commune-de-france/versions/aider-a-l-installation-de-ferme-ou-fermettes-en-production-naturelle", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v236": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v236", 
    "name": "De vraies propositions pour l'arr\u00eat du gaspillage de l'eau potable, un service public de l'eau, un secours aux nappes aquif\u00e8res ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "4198810901", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/de-vraies-propositions-pour-l-arret-du-gaspillage-de-l-eau-potable-un-service-public-de-l-eau-un-secours-aux-nappes-aquiferes", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/de-vraies-propositions-pour-l-arret-du-gaspillage-de-l-eau-potable-un-service-public-de-l-eau-un-secours-aux-nappes-aquiferes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v231": {
    "parent": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/une-fermette-bio-par-commune-de-france", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v231", 
    "name": "changer l'agriculture traditionnelle vers le bio ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "43445761", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/une-fermette-bio-par-commune-de-france/versions/changer-l-agriculture-traditionnelle-vers-le-bio", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/une-fermette-bio-par-commune-de-france/versions/changer-l-agriculture-traditionnelle-vers-le-bio", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v230": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 41, 
    "id": "v230", 
    "name": "la volont\u00e9 d interdire une chasse encadr\u00e9 et a faible prelevement est honteux , je suis sure que les meme personnes qui souhaite cette interdiction possedent des chats qui tuent et font des degats toutes l ann\u00e9es par toutes saison , bien plus ", 
    "votes_against": 30, 
    "author": "1990474582", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-volonte-d-interdire-une-chasse-encadre-et-a-faible-prelevement-est-honteux-je-suis-sure-que-les-meme-personnes-qui-souhaite-cette-interdiction-possedent-des-chats-qui-tuent-et-font-des-degats-toutes-l-annees-par-toutes-saison-bien-plus", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-volonte-d-interdire-une-chasse-encadre-et-a-faible-prelevement-est-honteux-je-suis-sure-que-les-meme-personnes-qui-souhaite-cette-interdiction-possedent-des-chats-qui-tuent-et-font-des-degats-toutes-l-annees-par-toutes-saison-bien-plus", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 8
  }, 
  "v233": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v233", 
    "name": "les termes sont importants, ne passons pas a coter des vrais definitions et objectifs voulus ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3071429371", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/les-termes-sont-importants-ne-passons-pas-a-coter-des-vrais-definitions-et-objectifs-voulus", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/les-termes-sont-importants-ne-passons-pas-a-coter-des-vrais-definitions-et-objectifs-voulus", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v232": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/article-72-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v232", 
    "name": "Pour un titre et non une d\u00e9nomination ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "754989639", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72-bis/versions/pour-un-titre-et-non-une-denomination", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72-bis/versions/pour-un-titre-et-non-une-denomination", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o732": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 5, 
    "votes_total": 84, 
    "id": "o732", 
    "name": "T\u00e2ches vertes ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "1412842303", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/taches-vertes", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 76, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/taches-vertes", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 4
  }, 
  "v398": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/aide-au-pecheur-traditionnel", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v398", 
    "name": "Proposer une aide aux p\u00eacheurs traditionnels qui rapportent leurs filets (ou tout autre dispositif mobile) ou ceux qu'ils trouvent d\u00e9rivant, \u00e0 terre ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/aide-au-pecheur-traditionnel/versions/proposer-une-aide-aux-pecheurs-traditionnels-qui-rapportent-leurs-filets-ou-tout-autre-dispositif-mobile-ou-ceux-qu-ils-trouvent-derivant-a-terre", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/aide-au-pecheur-traditionnel/versions/proposer-une-aide-aux-pecheurs-traditionnels-qui-rapportent-leurs-filets-ou-tout-autre-dispositif-mobile-ou-ceux-qu-ils-trouvent-derivant-a-terre", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o730": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 22, 
    "id": "o730", 
    "name": "Article 72 bis A ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/article-72-bis-a", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 22, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/article-72-bis-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o846": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 2649, 
    "id": "o846", 
    "name": "Interdiction du chalutage profond au-del\u00e0 de 600 m\u00e8tres de profondeur. ", 
    "votes_against": 3, 
    "author": "2693988645", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 2643, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 7
  }, 
  "o736": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1176, 
    "id": "o736", 
    "name": "Articles 51 terdecies - Interdiction des insecticides n\u00e9onicotino\u00efdes ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "3792114521", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 1171, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 13
  }, 
  "o926": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "o926", 
    "name": "r\u00e9silience remplace d\u00e9veloppement durable ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1232846082", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/resilience-remplace-developpement-durable", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/resilience-remplace-developpement-durable", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o632": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o632", 
    "name": "Article 25 - Parc amazonien de Guyane ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-25", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-25", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o633": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 19, 
    "id": "o633", 
    "name": "Article 26 - Ordonnances relatives aux ressources g\u00e9n\u00e9tiques des esp\u00e8ces domestiques et cultiv\u00e9es ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-26", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-26", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o630": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o630", 
    "name": "Article 23 - Insertion d'un dispositif d'APA pour les ressources microbiologiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-23", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-23", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o631": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 19, 
    "id": "o631", 
    "name": "Article 24 - Etends les dispositions aux Iles Wallis et Futuna et aux Terres australes et Antarctiques fran\u00e7aises ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-24", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 19, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-24", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o636": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 29, 
    "id": "o636", 
    "name": "Article 30 - Mesures transitoires ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-30", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 29, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-30", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o637": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 35, 
    "id": "o637", 
    "name": "Article 31 - Dispositions sp\u00e9cifiques non codifi\u00e9es pour les parcs ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-31", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 34, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-31", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o634": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 69, 
    "id": "o634", 
    "name": "Article 27 - Notion d'int\u00e9r\u00eat particulier du partimoine et des paysages ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 65, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-27", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o635": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 39, 
    "id": "o635", 
    "name": "Article 28 - Comp\u00e9tences du syndicat mixte d'am\u00e9nagement et de gestion du parc ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-28", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 39, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-28", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o638": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 54, 
    "id": "o638", 
    "name": "Article 31 bis - Les chartes des parcs r\u00e9gionaux et des parcs naturels r\u00e9gionaux ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-parcs-naturels-regionaux/article-31-bis", 
    "section": "section-1-parcs-naturels-regionaux", 
    "votes_pro": 51, 
    "id_str": "section-1-parcs-naturels-regionaux/article-31-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o639": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 22, 
    "votes_total": 57, 
    "id": "o639", 
    "name": "Article 32 - Possibilit\u00e9 de d\u00e9rogation pour les communes ", 
    "votes_against": 15, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-etablissements-publics-de-cooperation-environnementale/article-32", 
    "section": "section-2-etablissements-publics-de-cooperation-environnementale", 
    "votes_pro": 20, 
    "id_str": "section-2-etablissements-publics-de-cooperation-environnementale/article-32", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o739": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 167, 
    "id": "o739", 
    "name": "Interdiction du malathion et autres assimil\u00e9s de la famille des organophosphor\u00e9s employ\u00e9s dans la lutte anti-moustiques ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3371726959", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-du-malathion-et-autres-assimiles-de-la-famille-des-organophosphores-employes-dans-la-lutte-anti-moustiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 165, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdiction-du-malathion-et-autres-assimiles-de-la-famille-des-organophosphores-employes-dans-la-lutte-anti-moustiques", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v205": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v205", 
    "name": "Consultation du public ou enfumage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1256952919", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/consultation-du-public-ou-enfumage-generalise", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/consultation-du-public-ou-enfumage-generalise", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o927": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "o927", 
    "name": "principe de pr\u00e9caution ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1232846082", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/principe-de-precaution", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/principe-de-precaution", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v150": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v150", 
    "name": "Patrimoine commun et collectif ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2945090475", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/patrimoine-commun-et-collectif", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/patrimoine-commun-et-collectif", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v151": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 20, 
    "id": "v151", 
    "name": "Pr\u00e9server les continuit\u00e9s existantes mais aussi favoriser l'instauration de nouvelles ! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2945090475", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/preserver-les-continuites-existantes-mais-aussi-favoriser-l-instauration-de-nouvelles", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 19, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/preserver-les-continuites-existantes-mais-aussi-favoriser-l-instauration-de-nouvelles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v152": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v152", 
    "name": "Pesticides et n\u00e9onicotino\u00efdes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3404625424", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/pesticides-et-neonicotinoides", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/articles-51-terdecies-interdiction-des-insecticides-neonicotinoides/versions/pesticides-et-neonicotinoides", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v153": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 27, 
    "id": "v153", 
    "name": "cette phrase me d\u00e9range : \u00e0 l'exception de ceux appartenant \u00e0 des esp\u00e8ces soumises \u00e0 plan de chasse ou entrant dans la cat\u00e9gorie des esp\u00e8ces susceptibles d'\u00eatre class\u00e9es nuisibles ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "1710345067", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/cette-phrase-me-derange-a-l-exception-de-ceux-appartenant-a-des-especes-soumises-a-plan-de-chasse-ou-entrant-dans-la-categorie-des-especes-susceptibles-d-etre-classees-nuisibles", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 25, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/cette-phrase-me-derange-a-l-exception-de-ceux-appartenant-a-des-especes-soumises-a-plan-de-chasse-ou-entrant-dans-la-categorie-des-especes-susceptibles-d-etre-classees-nuisibles", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v154": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 31, 
    "id": "v154", 
    "name": "au 6\u00b0, \"ayant une incidence notable\" \u00e0 remplacer par \"ayant une incidence\" : chaque action doit respecter et pr\u00e9voir de respecter le milieu environnant dans son ensemble. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1749259509", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/au-6deg-ayant-une-incidence-notable-a-remplacer-par-ayant-une-incidence-chaque-action-doit-respecter-et-prevoir-de-respecter-le-milieu-environnant-dans-son-ensemble", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 31, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/au-6deg-ayant-une-incidence-notable-a-remplacer-par-ayant-une-incidence-chaque-action-doit-respecter-et-prevoir-de-respecter-le-milieu-environnant-dans-son-ensemble", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o840": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 66, 
    "id": "o840", 
    "name": "Interdiction des poteaux creux ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "361247683", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdiction-des-poteaux-creux", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 64, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdiction-des-poteaux-creux", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v156": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v156", 
    "name": "valeur \u00e9conomique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1309887731", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/valeur-economique", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/valeur-economique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v157": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v157", 
    "name": "esp\u00e8ces exotiques envahissantes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2719171746", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/especes-exotiques-envahissantes", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/especes-exotiques-envahissantes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v158": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 19, 
    "id": "v158", 
    "name": "Les mamnif\u00e8res ne doivent pas \u00eatre d\u00e9truits ni chass\u00e9s pendant les diff\u00e9rents stades de reproduction et de d\u00e9pendance.Il ne peut y avoir d'exception \u00e0 cette r\u00e8gle. ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "1804090283", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/les-mamniferes-ne-doivent-pas-etre-detruits-ni-chasses-pendant-les-differents-stades-de-reproduction-et-de-dependance-il-ne-peut-y-avoir-d-exception-a-cette-regle", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 17, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quater-interdiction-de-la-chasse-des-mammiferes-en-periode-de-reproduction-et-de-dependance/versions/les-mamniferes-ne-doivent-pas-etre-detruits-ni-chasses-pendant-les-differents-stades-de-reproduction-et-de-dependance-il-ne-peut-y-avoir-d-exception-a-cette-regle", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v159": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v159", 
    "name": "Tout dommage caus\u00e9 \u00e0 l'environnement doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un crime ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "4161178700", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/tout-dommage-cause-a-l-environnement-doit-etre-considere-comme-un-crime", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/tout-dommage-cause-a-l-environnement-doit-etre-considere-comme-un-crime", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o843": {
    "parent": "", 
    "sources": 2, 
    "votes_unsure": 23, 
    "votes_total": 2506, 
    "id": "o843", 
    "name": "Obligation d'\u00e9tiquetage mentionnant \u00ab la p\u00eache de cette esp\u00e8ce a pu engendrer la capture d'une ou plusieurs esp\u00e8ces menac\u00e9es d'extinction \u00bb. ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2693988645", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/obligation-d-etiquetage-mentionnant-la-peche-de-cette-espece-a-pu-engendrer-la-capture-d-une-ou-plusieurs-especes-menacees-d-extinction", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 2481, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-d-etiquetage-mentionnant-la-peche-de-cette-espece-a-pu-engendrer-la-capture-d-une-ou-plusieurs-especes-menacees-d-extinction", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 9
  }, 
  "v303": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v303", 
    "name": "interdire l'ajout de sels d'aluminium pour le traitement de l'eau potable ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3997363133", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/interdire-l-ajout-de-sels-d-aluminium-pour-le-traitement-de-l-eau-potable", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/interdire-l-ajout-de-sels-d-aluminium-pour-le-traitement-de-l-eau-potable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v437": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v437", 
    "name": "18\u00b0 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "665334990", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/18deg", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/18deg", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v436": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v436", 
    "name": "Ajouter les champs \u00e9lectromagn\u00e9tiques ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis/versions/ajouter-les-champs-electromagnetiques", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-bis/versions/ajouter-les-champs-electromagnetiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v435": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v435", 
    "name": "Pi\u00e9geage ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2260038710", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage/versions/piegeage", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/preservation-effective-de-la-faune-sauvage/versions/piegeage", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v385": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v385", 
    "name": "Alin\u00e9a 3 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "166007169", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/alinea-3", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/alinea-3", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v384": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v384", 
    "name": "Tarification de nuit ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2093076264", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites/versions/tarification-de-nuit", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites/versions/tarification-de-nuit", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v387": {
    "parent": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v387", 
    "name": "gestion de l'eau : protection et information ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3209317962", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/gestion-de-l-eau-protection-et-information", 
    "section": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-bis-gouvernance-de-la-politique-de-l-eau-1/eau-du-robinet-saine-et-vivante/versions/gestion-de-l-eau-protection-et-information", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v434": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-26", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v434", 
    "name": "Interdire le brevetage du vivant ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-26/versions/interdire-le-brevetage-du-vivant", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-26/versions/interdire-le-brevetage-du-vivant", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v381": {
    "parent": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v381", 
    "name": "coquille dans le titre (\"feorestier\") ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1214858343", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36/versions/coquille-dans-le-titre-feorestier", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/article-36/versions/coquille-dans-le-titre-feorestier", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v380": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v380", 
    "name": "Inclure l'\u00e9valuation dans les missions e l'AFB relatives \u00e0 la SNB ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2236226513", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/inclure-l-evaluation-dans-les-missions-e-l-afb-relatives-a-la-snb", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/inclure-l-evaluation-dans-les-missions-e-l-afb-relatives-a-la-snb", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v383": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v383", 
    "name": "Pr\u00e9ciser le type d'\u00e9valuation pratiqu\u00e9e ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2236226513", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/preciser-le-type-d-evaluation-pratiquee", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/preciser-le-type-d-evaluation-pratiquee", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v382": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v382", 
    "name": "Modif ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2093076264", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/modif", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/modif", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v312": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v312", 
    "name": "Ajout d'un commentaire ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2890861220", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/ajout-d-un-commentaire", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/obligation-pour-les-entreprises-et-les-pouvoirs-publics-de-communiquer-les-donnees-relatives-a-l-environnement/versions/ajout-d-un-commentaire", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v58": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v58", 
    "name": "Plans d'action liste rouge communs \u00e0 plusieurs esp\u00e8ces et prioris\u00e9s par la SNB ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2990343011", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/plans-d-action-liste-rouge-communs-a-plusieurs-especes-et-priorises-par-la-snb", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/plans-d-action-liste-rouge-communs-a-plusieurs-especes-et-priorises-par-la-snb", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v389": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v389", 
    "name": "Gestion de la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 renouvelable ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3209317962", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies-a/versions/gestion-de-la-consommation-d-electricite-renouvelable", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies-a/versions/gestion-de-la-consommation-d-electricite-renouvelable", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v388": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quinquies", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v388", 
    "name": "R\u00f4le de l'autorit\u00e9 administrative ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3209317962", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quinquies/versions/role-de-l-autorite-administrative", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-quinquies/versions/role-de-l-autorite-administrative", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v432": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v432", 
    "name": "Ne pas confondre \"chasse\" et \"ecologie\" ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "198695457", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/ne-pas-confondre-chasse-et-ecologie", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-7-ter/versions/ne-pas-confondre-chasse-et-ecologie", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v431": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v431", 
    "name": "Intervenants scolaires ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "198695457", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires/versions/intervenants-scolaires", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/education-a-la-biodiversite-dans-les-programmes-scolaires/versions/intervenants-scolaires", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o708": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "o708", 
    "name": "Article 58 bis ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux/article-58-bis", 
    "section": "chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux/article-58-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o709": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 7, 
    "votes_total": 28, 
    "id": "o709", 
    "name": "Article 59 ", 
    "votes_against": 12, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-59", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o706": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "o706", 
    "name": "Article 58 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux/article-58", 
    "section": "chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux/article-58", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o707": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "o707", 
    "name": "Article 58 bis A ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux/article-58-bis-a", 
    "section": "chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux/article-58-bis-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o704": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "o704", 
    "name": "Article 56 bis ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-56-bis", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-56-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o705": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o705", 
    "name": "Article 57 ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-57", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o702": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o702", 
    "name": "Article 55 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-55", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-55", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o703": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 7, 
    "votes_total": 47, 
    "id": "o703", 
    "name": "Article 56 ", 
    "votes_against": 32, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-56", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-56", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o700": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o700", 
    "name": "Article 54 quater ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-54-quater", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-54-quater", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o701": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o701", 
    "name": "Article 54 quinquies ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-54-quinquies", 
    "section": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-5-sanctions-en-matiere-d-environnement/article-54-quinquies", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v339": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 42, 
    "id": "v339", 
    "name": "Une tradition respectable et \u00e0 maintenir face au dogmatisme des m\u00e9connaissants ! ", 
    "votes_against": 38, 
    "author": "981452382", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/une-tradition-respectable-et-a-maintenir-face-au-dogmatisme-des-meconnaissants", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/une-tradition-respectable-et-a-maintenir-face-au-dogmatisme-des-meconnaissants", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 5
  }, 
  "o896": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 27, 
    "id": "o896", 
    "name": "interdiction de l'agrainage ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "1762081336", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdiction-de-l-agrainage", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 24, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/interdiction-de-l-agrainage", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v31": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 4, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "v31", 
    "name": "D\u00e9finitions et concepts ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1360277987", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definitions-et-concepts", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/definitions-et-concepts", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o894": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 59, 
    "id": "o894", 
    "name": "Lutte contre les d\u00e9chets plastiques en mer ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3832372812", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/lutte-contre-les-dechets-plastiques-en-mer", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 57, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/lutte-contre-les-dechets-plastiques-en-mer", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v33": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 13, 
    "id": "v33", 
    "name": "juristes en droit de l'environnement : acteurs importants ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1360277987", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/juristes-en-droit-de-l-environnement-acteurs-importants", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 13, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/juristes-en-droit-de-l-environnement-acteurs-importants", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v34": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 33, 
    "id": "v34", 
    "name": "Interdiction g\u00e9n\u00e9rale des OGM ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1360277987", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/interdiction-generale-des-ogm", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 33, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-toute-utilisation-d-ogm-a-usage-agricole-sur-le-territoire-francais/versions/interdiction-generale-des-ogm", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o893": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 31, 
    "id": "o893", 
    "name": "Stopper l'\u00e9rosion des syst\u00e8mes bocagers ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "262731417", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/stopper-l-erosion-des-systemes-bocagers", 
    "section": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier", 
    "votes_pro": 31, 
    "id_str": "section-4-amenagement-foncier-agricole-et-forestier/stopper-l-erosion-des-systemes-bocagers", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v36": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v36", 
    "name": "Supprimer ou pr\u00e9ciser la notion de \"connaissance\" de la biodiversit\u00e9 comme action d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "154810851", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/supprimer-ou-preciser-la-notion-de-connaissance-de-la-biodiversite-comme-action-d-interet-general", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/supprimer-ou-preciser-la-notion-de-connaissance-de-la-biodiversite-comme-action-d-interet-general", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v37": {
    "parent": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v37", 
    "name": "Au premier alin\u00e9a de l'article L. 2123-2 du code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques, apr\u00e8s le mot : \u00ab rural, \u00bb, sont ins\u00e9r\u00e9s les mots : \u00ab \u00e0 des conservatoires r\u00e9gionaux d'espaces naturels agr\u00e9\u00e9s au titre de l'article L. 414-11 du code de l'en ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3871697624", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-ter/versions/au-premier-alinea-de-l-article-l-2123-2-du-code-general-de-la-propriete-des-personnes-publiques-apres-le-mot-rural-sont-inseres-les-mots-a-des-conservatoires-regionaux-d-espaces-naturels-agrees-au-titre-de-l-article-l-414-11-du-code-de-l-environnement-ain", 
    "section": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-5-gestion-du-domaine-public-de-l-etat/article-36-ter/versions/au-premier-alinea-de-l-article-l-2123-2-du-code-general-de-la-propriete-des-personnes-publiques-apres-le-mot-rural-sont-inseres-les-mots-a-des-conservatoires-regionaux-d-espaces-naturels-agrees-au-titre-de-l-article-l-414-11-du-code-de-l-environnement-ain", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v38": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "v38", 
    "name": "Supprimer la compensation du cadre de la pr\u00e9vention ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "154810851", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/supprimer-la-compensation-du-cadre-de-la-prevention", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/supprimer-la-compensation-du-cadre-de-la-prevention", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o956": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o956", 
    "name": "Favoriser les toitures et terrasses v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "750713365", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-les-toitures-et-terrasses-vegetalisees-1", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-les-toitures-et-terrasses-vegetalisees-1", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o955": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o955", 
    "name": "Favoriser les toitures et terrasses v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "750713365", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/favoriser-les-toitures-et-terrasses-vegetalisees", 
    "section": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/favoriser-les-toitures-et-terrasses-vegetalisees", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o954": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o954", 
    "name": "Abolir l'utilisation des pi\u00e8ges tuants et la notion de nuisible si on veut respecter le vivant ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1491699382", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/abolir-l-utilisation-des-pieges-tuants-et-la-notion-de-nuisible-si-on-veut-respecter-le-vivant", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/abolir-l-utilisation-des-pieges-tuants-et-la-notion-de-nuisible-si-on-veut-respecter-le-vivant", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o953": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o953", 
    "name": "utilisation des diff\u00e9rents gaz \u00e9mis par nos d\u00e9chets (alimentaires et stations d'\u00e9puration) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1491699382", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/utilisation-des-differents-gaz-emis-par-nos-dechets-alimentaires-et-stations-d-epuration", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/utilisation-des-differents-gaz-emis-par-nos-dechets-alimentaires-et-stations-d-epuration", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o952": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "o952", 
    "name": "toitures v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es et murs v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1491699382", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/toitures-vegetalisees-et-murs-vegetalises", 
    "section": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/toitures-vegetalisees-et-murs-vegetalises", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o951": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "o951", 
    "name": "Favoriser la renaturation du monde de l'entreprise, des \u00e9tablissements scolaires, des \u00e9tablissements de sant\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2375686808", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-la-renaturation-du-monde-de-l-entreprise-des-etablissements-scolaires-des-etablissements-de-sante", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-la-renaturation-du-monde-de-l-entreprise-des-etablissements-scolaires-des-etablissements-de-sante", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o950": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "o950", 
    "name": "Article Additionnel - Interdiction des coton-tige en plastique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "21621723", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-additionnel-interdiction-des-coton-tige-en-plastique", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-additionnel-interdiction-des-coton-tige-en-plastique", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o678": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "o678", 
    "name": "Article 50 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-50", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-50", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v27": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v27", 
    "name": "La biodiversit\u00e9 essentielle au maintien de nos conditions de vie ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "61361163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/la-biodiversite-essentielle-au-maintien-de-nos-conditions-de-vie", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/la-biodiversite-essentielle-au-maintien-de-nos-conditions-de-vie", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v438": {
    "parent": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v438", 
    "name": "Percevoir une taxe sur l'or pour prot\u00e9ger la biodiversit\u00e9, quand on conna\u00eet l'impact du mercure qui sert \u00e0 extraire l'or ? ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2788916328", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-bis/versions/percevoir-une-taxe-sur-l-or-pour-proteger-la-biodiversite-quand-on-connait-l-impact-du-mercure-qui-sert-a-extraire-l-or", 
    "section": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-3-etablissements-publics-territoriaux-de-bassin/article-32-bis/versions/percevoir-une-taxe-sur-l-or-pour-proteger-la-biodiversite-quand-on-connait-l-impact-du-mercure-qui-sert-a-extraire-l-or", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v40": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 17, 
    "id": "v40", 
    "name": "Pas de suppression des 2\u00b0 et 3\u00b0 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2007005879", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/pas-de-suppression-des-2deg-et-3deg", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 16, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/pas-de-suppression-des-2deg-et-3deg", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o949": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "o949", 
    "name": "PRIORITE A LA LUTTE CONTRE LA POLLUTION DIFFUSE (nitrates...) des eaux de surface et des eaux souterraines. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2269073965", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/priorite-a-la-lutte-contre-la-pollution-diffuse-nitrates-des-eaux-de-surface-et-des-eaux-souterraines", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/priorite-a-la-lutte-contre-la-pollution-diffuse-nitrates-des-eaux-de-surface-et-des-eaux-souterraines", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v271": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v271", 
    "name": "Ajouter une r\u00e9glementation ou une incitation afin de limiter les bureaux qui restent \u00e9clair\u00e9s toute la nuit ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1646721463", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites/versions/ajouter-une-reglementation-ou-une-incitation-afin-de-limiter-les-bureaux-qui-restent-eclaires-toute-la-nuit", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/interdire-l-eclairages-des-entreprises-en-dehors-des-heures-d-activites/versions/ajouter-une-reglementation-ou-une-incitation-afin-de-limiter-les-bureaux-qui-restent-eclaires-toute-la-nuit", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v270": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v270", 
    "name": "terrestre et marin ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3471659699", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/terrestre-et-marin", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/terrestre-et-marin", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v273": {
    "parent": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 3, 
    "votes_total": 90, 
    "id": "v273", 
    "name": "Interdiction du chalutage quelque soit la profondeur ", 
    "votes_against": 5, 
    "author": "2931331995", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/interdiction-du-chalutage-quelque-soit-la-profondeur", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 82, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/interdiction-du-chalutage-profond-au-dela-de-600-metres-de-profondeur/versions/interdiction-du-chalutage-quelque-soit-la-profondeur", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v272": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v272", 
    "name": "Toute personne physique et morale ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3471659699", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/toute-personne-physique-et-morale", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/toute-personne-physique-et-morale", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v275": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v275", 
    "name": "L219-8 concerne seulement le milieu marin ; compter la source lumineuse comme source de pollution oui, mais pas que pour le milieu marin ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3376859241", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/l219-8-concerne-seulement-le-milieu-marin-compter-la-source-lumineuse-comme-source-de-pollution-oui-mais-pas-que-pour-le-milieu-marin", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3-bis/versions/l219-8-concerne-seulement-le-milieu-marin-compter-la-source-lumineuse-comme-source-de-pollution-oui-mais-pas-que-pour-le-milieu-marin", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v274": {
    "parent": "section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v274", 
    "name": "sanction ferme ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage/versions/sanction-ferme", 
    "section": "section-1-obligations-reelles-environnementales", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "section-1-obligations-reelles-environnementales/sanction-effective-du-braconnage/versions/sanction-ferme", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v277": {
    "parent": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/article-37", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 4, 
    "id": "v277", 
    "name": "Littoral des lacs alpins et activites de peches ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2345788784", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/article-37/versions/littoral-des-lacs-alpins-et-activites-de-peches", 
    "section": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000", 
    "votes_pro": 4, 
    "id_str": "section-1-peche-professionnelle-en-zone-natura-2000/article-37/versions/littoral-des-lacs-alpins-et-activites-de-peches", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v276": {
    "parent": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-l-utilisation-de-la-force-animale", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v276", 
    "name": "Robot ou animale ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2231030543", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-l-utilisation-de-la-force-animale/versions/robot-ou-animale", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/favoriser-l-utilisation-de-la-force-animale/versions/robot-ou-animale", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v279": {
    "parent": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 111, 
    "id": "v279", 
    "name": "Cohabiter avec la biodiversit\u00e9 terrestre ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "299438181", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60/versions/cohabiter-avec-la-biodiversite-terrestre", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 111, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-60/versions/cohabiter-avec-la-biodiversite-terrestre", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v502": {
    "parent": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v502", 
    "name": "Conciliation de la continuit\u00e9 \u00e9cologique avec les usages durables de l'eau ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies-a/versions/conciliation-de-la-continuite-ecologique-avec-les-usages-durables-de-l-eau", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies-a/versions/conciliation-de-la-continuite-ecologique-avec-les-usages-durables-de-l-eau", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v501": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v501", 
    "name": "d\u00e9finition \u00e0 donner d'espaces naturels \u00e0 fort potentiel ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1234059313", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba/versions/definition-a-donner-d-espaces-naturels-a-fort-potentiel", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-ba/versions/definition-a-donner-d-espaces-naturels-a-fort-potentiel", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v500": {
    "parent": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v500", 
    "name": "Non aux r\u00e9serves d'actifs ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2310400773", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/non-aux-reserves-d-actifs", 
    "section": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-1a-obligations-de-compensation-ecologique/article-33-a/versions/non-aux-reserves-d-actifs", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v506": {
    "parent": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/article-36-quater", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v506", 
    "name": "Prise en compte des services ecosystemiques rendus par les espaces de continuit\u00e9 \u00e9cologique. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/article-36-quater/versions/prise-en-compte-des-services-ecosystemiques-rendus-par-les-espaces-de-continuite-ecologique", 
    "section": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-6-espaces-de-continuites-ecologiques/article-36-quater/versions/prise-en-compte-des-services-ecosystemiques-rendus-par-les-espaces-de-continuite-ecologique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v505": {
    "parent": "section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive/article-40", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v505", 
    "name": "Application du principe pollueur payeur des activit\u00e9s soumises \u00e0 autorisation en fonction de leur impact sur la qualit\u00e9 de l'eau marine. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive/article-40/versions/application-du-principe-pollueur-payeur-des-activites-soumises-a-autorisation-en-fonction-de-leur-impact-sur-la-qualite-de-l-eau-marine", 
    "section": "section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-3-autorisation-des-activites-sur-le-plateau-continental-et-dans-la-zone-economique-exclusive/article-40/versions/application-du-principe-pollueur-payeur-des-activites-soumises-a-autorisation-en-fonction-de-leur-impact-sur-la-qualite-de-l-eau-marine", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v504": {
    "parent": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v504", 
    "name": "Non a la criminalisation des semences! ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2310400773", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/non-a-la-criminalisation-des-semences", 
    "section": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-4-acces-aux-ressources-genetiques-et-partage-juste-et-equitable-des-avantages-1/article-18/versions/non-a-la-criminalisation-des-semences", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o823": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "o823", 
    "name": "Prise en compte de la loi dans les documents d'urbanisme ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2267987137", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/prise-en-compte-de-la-loi-dans-les-documents-d-urbanisme", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 10, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/prise-en-compte-de-la-loi-dans-les-documents-d-urbanisme", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v379": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/espaces-verts-et-potagers-urbains", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 3, 
    "id": "v379", 
    "name": "Potagers dans toutes les collectivit\u00e9s (publiques/priv\u00e9es) disposant d'espaces verts et de restauration collective ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "649514227", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/espaces-verts-et-potagers-urbains/versions/potagers-dans-toutes-les-collectivites-publiques-privees-disposant-d-espaces-verts-et-de-restauration-collective", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/espaces-verts-et-potagers-urbains/versions/potagers-dans-toutes-les-collectivites-publiques-privees-disposant-d-espaces-verts-et-de-restauration-collective", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o793": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 63, 
    "id": "o793", 
    "name": "Article 2 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3833731569", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 62, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-1", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o792": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 197, 
    "id": "o792", 
    "name": "Article 1 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3833731569", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 197, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o795": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 107, 
    "id": "o795", 
    "name": "Int\u00e9grer l'ONCFS dans l'agence fran\u00e7aise de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3833731569", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/integrer-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 106, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/integrer-l-oncfs-dans-l-agence-francaise-de-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o794": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 59, 
    "id": "o794", 
    "name": "Article 5 : comit\u00e9 d\u00e9partemental de la biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3833731569", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-5-comite-departemental-de-la-biodiversite", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 58, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-5-comite-departemental-de-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o797": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 284, 
    "id": "o797", 
    "name": "R\u00e9introduire les Zones prioritaires pour la Biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 2, 
    "author": "3833731569", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite/reintroduire-les-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite", 
    "section": "section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite", 
    "votes_pro": 281, 
    "id_str": "section-2-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite/reintroduire-les-zones-prioritaires-pour-la-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o824": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 57, 
    "id": "o824", 
    "name": "Faire des R\u00e9gions les chefs de file en mati\u00e8re de paysages ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3832372812", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/faire-des-regions-les-chefs-de-file-en-matiere-de-paysages", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 55, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/faire-des-regions-les-chefs-de-file-en-matiere-de-paysages", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 2
  }, 
  "o799": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 88, 
    "id": "o799", 
    "name": "Cr\u00e9er une autorit\u00e9 environnementale ind\u00e9pendante en r\u00e9gion ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3833731569", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux/creer-une-autorite-environnementale-independante-en-region", 
    "section": "chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux", 
    "votes_pro": 87, 
    "id_str": "chapitre-6-simplification-des-schemas-territoriaux/creer-une-autorite-environnementale-independante-en-region", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o798": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 118, 
    "id": "o798", 
    "name": "Prise en compte du r\u00f4le de la biodiversit\u00e9 urbaine dans les plans climat ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3153842090", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-7-associations-foncieres-pastorales/prise-en-compte-du-role-de-la-biodiversite-urbaine-dans-les-plans-climat", 
    "section": "section-7-associations-foncieres-pastorales", 
    "votes_pro": 118, 
    "id_str": "section-7-associations-foncieres-pastorales/prise-en-compte-du-role-de-la-biodiversite-urbaine-dans-les-plans-climat", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o829": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "o829", 
    "name": "Principes fondamentaux ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3140513054", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/principes-fondamentaux", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/principes-fondamentaux", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v373": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v373", 
    "name": "Allons jusqu'au bout de la d\u00e9finition. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2294062439", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/allons-jusqu-au-bout-de-la-definition", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/allons-jusqu-au-bout-de-la-definition", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v374": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 16, 
    "id": "v374", 
    "name": "\u00ab La chasse \u00e0 la glu ou \u00e0 la colle est autoris\u00e9e. \u00bb ", 
    "votes_against": 16, 
    "author": "2669514227", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-chasse-a-la-glu-ou-a-la-colle-est-autorisee-1", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/la-chasse-a-la-glu-ou-a-la-colle-est-autorisee-1", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v433": {
    "parent": "chapitre-2-paysages/protection-des-allees-et-alignements-d-arbres", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v433", 
    "name": "Etat sanitaire ou m\u00e9canique ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "920079937", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-2-paysages/protection-des-allees-et-alignements-d-arbres/versions/etat-sanitaire-ou-mecanique", 
    "section": "chapitre-2-paysages", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "chapitre-2-paysages/protection-des-allees-et-alignements-d-arbres/versions/etat-sanitaire-ou-mecanique", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v376": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "v376", 
    "name": "halte \u00e0 la d\u00e9sinformation et aux mensonges ", 
    "votes_against": 9, 
    "author": "3553188397", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/halte-a-la-desinformation-et-aux-mensonges", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/halte-a-la-desinformation-et-aux-mensonges", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v377": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "v377", 
    "name": "vive le chasse a le glu ", 
    "votes_against": 12, 
    "author": "3257388827", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/vive-le-chasse-a-le-glu", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/vive-le-chasse-a-le-glu", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "o921": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "o921", 
    "name": "Ratio de biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2472640688", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/ratio-de-biodiversite", 
    "section": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-6-bis-biodiversite-en-milieux-urbain-et-peri-urbain/ratio-de-biodiversite", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v28": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "v28", 
    "name": "Pointer et mobiliser les acteurs de la connaissance ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "61361163", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/pointer-et-mobiliser-les-acteurs-de-la-connaissance", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2/versions/pointer-et-mobiliser-les-acteurs-de-la-connaissance", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v42": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 6, 
    "id": "v42", 
    "name": "DE LA RESPONSABILITE DU FAIT DES ATTEINTES A L'ENVIRONNEMENT- Article 1386-19 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1345482454", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/de-la-responsabilite-du-fait-des-atteintes-a-l-environnement-article-1386-19", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 6, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/de-la-responsabilite-du-fait-des-atteintes-a-l-environnement-article-1386-19", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o676": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 18, 
    "id": "o676", 
    "name": "Article 48 - Adaptation du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-48", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 18, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-48", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o677": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 11, 
    "id": "o677", 
    "name": "Article 49 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-49", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 11, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-49", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o674": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 47, 
    "id": "o674", 
    "name": "Article 46 ter - Application des dispositions \u00e0 l'outre-mer ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-6-protection-des-especes-marines/article-46-ter", 
    "section": "section-6-protection-des-especes-marines", 
    "votes_pro": 47, 
    "id_str": "section-6-protection-des-especes-marines/article-46-ter", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o675": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 30, 
    "id": "o675", 
    "name": "Article 47 - Missions du Conservatoire de l'espace littoral et des rivages lacustres (CELRL) ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-47", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 30, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-47", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o672": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 14, 
    "id": "o672", 
    "name": "Article 46 - Application des dispositions \u00e0 l'outre-mer ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-46", 
    "section": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques", 
    "votes_pro": 14, 
    "id_str": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-46", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o673": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 2, 
    "id": "o673", 
    "name": "Article 46 bis - Application des dispositions \u00e0 l'outre-mer ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-46-bis", 
    "section": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques", 
    "votes_pro": 2, 
    "id_str": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-46-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o670": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 10, 
    "id": "o670", 
    "name": "Article 44 bis - Disposition compl\u00e9mentaire ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-44-bis", 
    "section": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques", 
    "votes_pro": 9, 
    "id_str": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-44-bis", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o671": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 2, 
    "votes_total": 40, 
    "id": "o671", 
    "name": "Article 45 - Inclusion de ces zones de conservation halieutique comme \"aires marines prot\u00e9g\u00e9es\" ", 
    "votes_against": 7, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-45", 
    "section": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques", 
    "votes_pro": 31, 
    "id_str": "section-5-protection-des-ressources-halieutiques-et-zones-de-conservation-halieutiques/article-45", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 3
  }, 
  "o688": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 6, 
    "votes_total": 47, 
    "id": "o688", 
    "name": "Article 51 undecies A ", 
    "votes_against": 38, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies-a", 
    "section": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-4-bis-lutte-contre-la-pollution/article-51-undecies-a", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 5
  }, 
  "v69": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v69", 
    "name": "Coordination des conservatoires botaniques nationaux ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2990343011", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16/versions/coordination-des-conservatoires-botaniques-nationaux", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 1, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-16/versions/coordination-des-conservatoires-botaniques-nationaux", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v439": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 1, 
    "id": "v439", 
    "name": "1 article L110-1 ", 
    "votes_against": 1, 
    "author": "3862922998", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/1-article-l110-1", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/1-article-l110-1", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "o679": {
    "parent": "", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 15, 
    "id": "o679", 
    "name": "Article 51 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2196985817", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-4-littoral/article-51", 
    "section": "chapitre-4-littoral", 
    "votes_pro": 15, 
    "id_str": "chapitre-4-littoral/article-51", 
    "type": "proposition", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v204": {
    "parent": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v204", 
    "name": "Renforcer l'organisation territoriale de l'Agence Fran\u00e7aise pour la Biodiversit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1016175813", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/renforcer-l-organisation-territoriale-de-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite", 
    "section": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-3-agence-francaise-pour-la-biodiversite-1/article-9/versions/renforcer-l-organisation-territoriale-de-l-agence-francaise-pour-la-biodiversite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 4
  }, 
  "v460": {
    "parent": "section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables/article-32-ter", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v460", 
    "name": "Avis conforme des gestionnaires de domaine sur les domaines public fuviaux et maritimes ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1743107111", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables/article-32-ter/versions/avis-conforme-des-gestionnaires-de-domaine-sur-les-domaines-public-fuviaux-et-maritimes", 
    "section": "section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "section-4-reserves-de-biosphere-et-espaces-remarquables/article-32-ter/versions/avis-conforme-des-gestionnaires-de-domaine-sur-les-domaines-public-fuviaux-et-maritimes", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v206": {
    "parent": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-67", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 7, 
    "id": "v206", 
    "name": "Pr\u00e9ciser l'objet de l'exp\u00e9rimentation ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1016175813", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-67/versions/preciser-l-objet-de-l-experimentation", 
    "section": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance", 
    "votes_pro": 7, 
    "id_str": "chapitre-7-habilitations-a-legiferer-par-ordonnance/article-67/versions/preciser-l-objet-de-l-experimentation", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v207": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v207", 
    "name": "Donner les r\u00e9f\u00e9rence de la d\u00e9finition, puis mentionner la pr\u00e9servation de la dynamique y compris \u00e9volutive des \u00e9l\u00e9ments consid\u00e9r\u00e9s ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1873109160", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/donner-les-reference-de-la-definition-puis-mentionner-la-preservation-de-la-dynamique-y-compris-evolutive-des-elements-consideres", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-1er/versions/donner-les-reference-de-la-definition-puis-mentionner-la-preservation-de-la-dynamique-y-compris-evolutive-des-elements-consideres", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v200": {
    "parent": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/article-32-bis-a", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 12, 
    "id": "v200", 
    "name": "Prise en compte des SRCE par les politiques d\u00e9partementales et non pas compatibilit\u00e9 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2038285895", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/article-32-bis-a/versions/prise-en-compte-des-srce-par-les-politiques-departementales-et-non-pas-compatibilite", 
    "section": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles", 
    "votes_pro": 12, 
    "id_str": "section-2-bis-espaces-naturels-sensibles/article-32-bis-a/versions/prise-en-compte-des-srce-par-les-politiques-departementales-et-non-pas-compatibilite", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v201": {
    "parent": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v201", 
    "name": "comit\u00e9 national de la biodiversit\u00e9 et ONCFS ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1050999698", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/comite-national-de-la-biodiversite-et-oncfs", 
    "section": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-2-gouvernance-de-la-biodiversite-1/article-5/versions/comite-national-de-la-biodiversite-et-oncfs", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v202": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 1, 
    "votes_total": 80, 
    "id": "v202", 
    "name": "Pr\u00e9servation, RESTAURATION et utilisation durable des continuit\u00e9s \u00e9cologiques. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "1940232470", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/preservation-restauration-et-utilisation-durable-des-continuites-ecologiques", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 79, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-3/versions/preservation-restauration-et-utilisation-durable-des-continuites-ecologiques", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 2
  }, 
  "v203": {
    "parent": "section-2-aires-marines-protegees/article-38", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 5, 
    "id": "v203", 
    "name": "Suppression des I et II de l'article 38 ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3682168098", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/section-2-aires-marines-protegees/article-38/versions/suppression-des-i-et-ii-de-l-article-38", 
    "section": "section-2-aires-marines-protegees", 
    "votes_pro": 5, 
    "id_str": "section-2-aires-marines-protegees/article-38/versions/suppression-des-i-et-ii-de-l-article-38", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v208": {
    "parent": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 20, 
    "id": "v208", 
    "name": "Stop \u00e0 l'\u00e9cologie aveugle! ", 
    "votes_against": 17, 
    "author": "3314251743", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/stop-a-l-ecologie-aveugle", 
    "section": "chapitre-8-biodiversite-terrestre", 
    "votes_pro": 3, 
    "id_str": "chapitre-8-biodiversite-terrestre/article-68-quinquies-interdiction-de-la-chasse-des-oiseaux-a-la-glu-ou-a-la-colle/versions/stop-a-l-ecologie-aveugle", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 1
  }, 
  "v209": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 8, 
    "id": "v209", 
    "name": "Art. 1386.19 - Toute personne physique ou morale ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "2654466904", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/art-1386-19-toute-personne-physique-ou-morale", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 8, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-2-bis-nouveau/versions/art-1386-19-toute-personne-physique-ou-morale", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }, 
  "v454": {
    "parent": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4", 
    "sources": 0, 
    "votes_unsure": 0, 
    "votes_total": 0, 
    "id": "v454", 
    "name": "Changer le terme de d\u00e9l\u00e9gation de l'AFB pour \"antenne\" afin de clarifier la gouvernance. ", 
    "votes_against": 0, 
    "author": "3063377045", 
    "url": "https://www.parlement-et-citoyens.fr/projects/projet-de-loi-pour-la-reconquete-de-la-biodiversite-de-la-nature-et-des-paysages/consultation/consultation-26/opinions/titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/changer-le-terme-de-delegation-de-l-afb-pour-antenne-afin-de-clarifier-la-gouvernance", 
    "section": "titre-i-principes-fondamentaux", 
    "votes_pro": 0, 
    "id_str": "titre-i-principes-fondamentaux/article-4/versions/changer-le-terme-de-delegation-de-l-afb-pour-antenne-afin-de-clarifier-la-gouvernance", 
    "type": "amendement", 
    "arguments": 0
  }
}